<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>xmind &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/xmind/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Problemas con XMind: workaround encontrado</title>
		<link>/2009/03/15/problemas-con-xmind-workaround-encontrado/</link>
		<pubDate>Sun, 15 Mar 2009 22:39:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[xmind]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2009/03/15/problemas-con-xmind-workaround-encontrado/</guid>
		<description><![CDATA[Ya he comentado por aqu칤 antes que uso los mapas mentales a menudo para organizar mis ideas. Y los uso para todo. Uno de ellos, que se est치 volviendo enorme, es el que uso para organizar mis proyectos de 춺retro-inform치tica췉. Que si comprar una compact-flash para usarla como disco duro en un Amiga 600, que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p align="justify">Ya he comentado por aqu칤 antes que uso los mapas mentales a menudo para organizar mis ideas. Y los uso para todo. Uno de ellos, que se est치 volviendo enorme, es el que uso para organizar mis proyectos de 춺retro-inform치tica췉. Que si comprar una compact-flash para usarla como disco duro en un Amiga 600, que si montar una disquetera de 5&#8243;1/4, esas cosas.</p>
<p align="justify">Pues XMind me ha dejado de funcionar en mi Mac. Y no me pregunt칠is porqu칠, porque no tengo ni idea de la causa ra칤z del problema. No se si ser치 haber instalado el SDK para el iPhone, o haber trasteado cosas para prepararme el SCJP / SCBCD, el caso es que XMind ahora no me funciona. Al ser un programa Java, he buscado si dejaba alg칰n log y el error que me aparece es: 춺No application id has been found췉. Despu칠s de Googlear un rato, parece que este problema se origina cuando Eclipse (o alguna de sus bibliotecas) no est치 bien instalado.</p>
<p align="justify">Sea como sea, necesito que XMind funcione, y he localizado una soluci칩n temporal v치lida. En la web de XMind podemos descargar una versi칩n Mac (un DMG) y una versi칩n 춺portable췉. Me he bajado la versi칩n portable y he copiado en la carpeta Aplicaciones de mi Mac las carpetas 춺XMind for Mac OS X췉, donde est치 el ejecutable, y 춺Commons췉, que es donde est치n las bibliotecas de Eclipse que antes no se encontraban. Mano de Santo. Ahora puedo seguir con mis mapas, que es lo que me urge. La soluci칩n definitiva, la publicar칠 si la encuentro.</p>
<p align="justify">Os dejo con el mapa de mis retro-m치quinas, que est치 en constante cambio <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p align="justify"><a href="/wp-content/uploads/2009/03/mismaquinas.png" title="Mapa mental de mis m치quinas"><img src="/wp-content/uploads/2009/03/mismaquinas.thumbnail.png" alt="Mapa mental de mis m치quinas" /></a></p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
