<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>HowTo &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/howto/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Mejora la velocidad de tu conexi칩n cambiando tus DNS</title>
		<link>/2010/05/18/mejora-la-velocidad-de-tu-conexion-cambiando-tus-dns/</link>
		<comments>/2010/05/18/mejora-la-velocidad-de-tu-conexion-cambiando-tus-dns/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 18 May 2010 09:39:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[DNS]]></category>
		<category><![CDATA[HowTo]]></category>
		<category><![CDATA[Mac OS X]]></category>
		<category><![CDATA[predicciones]]></category>
		<category><![CDATA[Red]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=990</guid>
		<description><![CDATA[Llevo un tiempo pensando en qu칠 podr칤a hacer para mejorar la velocidad de mi conexi칩n a Internet. M치s all치 de los t칤picos test de velocidad, hay algunos par치metros que se pueden tocar (con cuidado, y sabiendo qu칠 se hace, que luego nos lamentamos) para probar si las cosas van mejor o peor. Y no es [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="http://farm2.static.flickr.com/1175/908946494_c37f4e8970_d.jpg"><img class="aligncenter" title="&quot;Speed of Light&quot;. Pulsa para ver al autor. Yo no saco fotos tan buenas." src="http://farm2.static.flickr.com/1175/908946494_c37f4e8970_d.jpg" alt="" width="500" height="375" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">Llevo un tiempo pensando en qu칠 podr칤a hacer para mejorar la velocidad de mi conexi칩n a Internet. M치s all치 de los t칤picos test de velocidad, hay algunos par치metros que se pueden tocar (con cuidado, y sabiendo qu칠 se hace, que luego nos lamentamos) para probar si las cosas van mejor o peor. Y no es porque me vaya mal la conexi칩n. Es por la compulsi칩n de exprimir mis equipos, si puedo y se dejan.</p>
<p style="text-align: justify;">Uno de esos par치metros que se pueden cambiar son los servidores DNS (hasta tres distintos) que tenemos configurados. Aunque probablemente ya lo sepas, cuando te conectas a otra m치quina desde la tuya (por ej., cuando navegas por internet y te conectas a este blog) se produce una traducci칩n entre el nombre 춺legible para los humanos췉 y el 춺n칰mero de matr칤cula췉 del servidor que contiene mi blog en Internet. Es decir, tu ordenador no comprende blog.freniche.com. El s칩lo entiende 67.15.211.19. Estos cuatro numeritos es lo que se llama una direcci칩n IPv4. Los puedes obtener, para cualquier servidor del mundo, desde una consola de tu Linux / Mac con la orden:</p>
<blockquote><p>host blog.freniche.com</p>
<p>blog.freniche.com has address 67.15.211.19</p></blockquote>
<p>En Windows, lo puedes hacer con tracert blog.freniche.com desde una consola.</p>
<p style="text-align: justify;">Es decir, los ordenadores se buscan unos a otros pregunt치ndose por esos 춺n칰meros de matr칤cula췉 que son las direcciones IP (realmente lo hacen buscando los 춺n칰meros de bastidor췉, en analog칤a con los coches, que son las direcciones MAC, pero no quiero meterme con eso). Claro, que recordar las IPs de las m치quinas a las que me quiero conectar no es demasiado sencillo.</p>
<p style="text-align: justify;">En 1992-3, me conectaba a Internet (yo no sab칤a entonces que se llamaba as칤) desde terminales de la Facultad de Matem치ticas de la Universidad de Sevilla. Terminales de esos con la pantalla f칩sforo verde, lo que se llaman terminales tontos. Ten칤a que 춺facilitarme췉 el acceso a cuentas de alumnos de matem치ticas porque los inform치ticos ten칤amos 춺capado췉 el acceso desde nuestra red. El caso es que llevaba una libretita conmigo donde apuntaba: tal direcci칩n IP, tal universidad, tal otra IP, este servidor. De esa forma pod칤a bajarme por FTP c칩digo fuente para programar en C. 춰<em>Crackeaba</em> cuentas para programar! El porno en caracteres ASCII no es igual de excitante, aunque hay <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Arte_ASCII">frikis del ASCII</a> que son unos artistas. El caso es que la traducci칩n entre nombre y direcci칩n IP la hac칤a yo mismo. Yo era mi servidor DNS con patas, y la cache DNS era mi libreta.</p>
<p style="text-align: justify;">Evidentemente esto no es manejable cuando el n칰mero de servidores conocidos crece. Para eso se inventaron los servidores DNS. Cuando te conectas a cualquier web, se produce un intercambio de comunicaciones entre tu m치quina y el servidor, y lo primero que se hace es obtener la IP que corresponde al nombre que acabas de escribir. Si esta traducci칩n es r치pida, las p치ginas aparecer치n m치s r치pido.</p>
<p style="text-align: justify;">Pues me he encontrado con <a href="http://www.tuaw.com/2010/05/16/manage-your-dns-settings-for-faster-web-browsing/">este art칤culo, que explica en Ingl칠s c칩mo optimizar las DNS</a> usando una utilidad llamada <a href="http://code.google.com/p/namebench/">namebench</a>. Aunque las capturas de pantalla son de Mac, namebench corre en Windows, Mac y Linux y en los tres SOs se pueden cambiar los servidores DNS. Googlea un poco.</p>
<h1>Paso a paso</h1>
<ul>
<li>Descarga namebench y l치nzalo. Te aparecer치 una pantalla como 칠sta:</li>
</ul>
<div style="text-align: justify;"><img class="aligncenter size-full wp-image-993" title="namebench" src="/wp-content/uploads/2010/05/namebench.png" alt="" width="753" height="418" />Marca que incluya los proveedores DNS globales, los DNS m치s cercanos geogr치ficamente y que incluya test de censura (por si nuestra conexi칩n est치 limitada de alguna manera).</div>
<div>
<ul>
<li>Lo lanzas y, tras un rato, te abrir치 el navegador con informaci칩n del servidor DNS que te recomienda, el porcentaje de mejora respecto al que ten칤as y gr치ficas con informaci칩n t칠cnica.</li>
</ul>
</div>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-994" title="resultados-namebench" src="/wp-content/uploads/2010/05/resultados-namebench.png" alt="" width="779" height="439" />En mi caso, OpenDNS es el que gana claramente. Le gana incluso a los <a href="http://code.google.com/intl/es-ES/speed/public-dns/">servidores DNS p칰blicos de Google</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">Si est치s convencido, debes cambiar los servidores DNS en cada m치quina que tengas en casa (a no ser que tengas algo que act칰e como servidor DNS en casa, en cuyo caso no creo que tenga que explicarte nada <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ). Por ejemplo, en mi MacBook Pro, he cambiado los DNS tanto en la conexi칩n cableada (Ethernet) como en la inal치mbrica (WiFi), como muestro en las siguientes capturas:</p>
<div id="attachment_995" style="width: 758px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-995 " title="dns-ethernet" src="/wp-content/uploads/2010/05/dns-ethernet.png" alt="" width="748" height="659" /><p class="wp-caption-text">Actualizando los DNS en mi conexi칩n Ethernet</p></div>
<p>Ahora en la WiFi:</p>
<p style="text-align: justify;"><img class="aligncenter size-full wp-image-996" title="dsn-airport" src="/wp-content/uploads/2010/05/dsn-airport.png" alt="" width="665" height="520" />Podemos tener hasta tres servidores DNS. Si el primero no responde, por lo que sea, se pasa al segundo y sucesivamente. Ahora que todo est치 configurado, en el Mac basta con aceptar los cambios. Ya podemos probar y ver que navegamos m치s r치pido. 춰Bien!. En Windows XP probablemente tengas que reiniciar la m치quina entera :-S.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/18/mejora-la-velocidad-de-tu-conexion-cambiando-tus-dns/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>C칩mo ver el canal Veo7 en Ubuntu 9.10 con Firefox</title>
		<link>/2010/04/19/como-ver-el-canal-veo7-en-ubuntu-9-10-con-firefox/</link>
		<comments>/2010/04/19/como-ver-el-canal-veo7-en-ubuntu-9-10-con-firefox/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 19 Apr 2010 08:20:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Ubuntu]]></category>
		<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[herramientas]]></category>
		<category><![CDATA[HowTo]]></category>
		<category><![CDATA[Tutorial]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=968</guid>
		<description><![CDATA[Este pasado S치bado vi unos tweets de Mar칤a Barcel칩 pidiendo ayuda. Trataba de ver un programa del canal Veo7 a trav칠s de Internet, con su Ubuntu, y no pod칤a. Realic칠 una r치pida b칰squeda con Google y me encontr칠 con este bug, documentado en el Launchpad de Ubuntu. Por cierto, Launchpad es el sitio web donde [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Este pasado S치bado vi unos tweets de <a href="http://twitter.com/mariabarcelo">Mar칤a Barcel칩</a> <a href="http://twitter.com/mariabarcelo/status/12296989185">pidiendo ayuda</a>. Trataba de ver <a href="http://www.veo.es/estaticas/directos/directo.html">un programa del canal Veo7</a> a trav칠s de Internet, con su Ubuntu, y no pod칤a. Realic칠 una r치pida b칰squeda con Google y me encontr칠 con <a href="https://bugs.launchpad.net/ubuntu/+source/libmms/+bug/284821">este bug, documentado en el Launchpad de Ubuntu</a>. Por cierto, Launchpad es el sitio web donde se registran y comentan los errores de una distribuci칩n Ubuntu concreta y de sus distintas versiones. Es lo que los iniciados llaman un bug tracker y los ITILeros una herramienta de registro de incidentes.</p>
<p style="text-align: justify;">Bueno, al grano. Leyendo los comentarios me encontr칠 con que el bug todav칤a exist칤a, y no ten칤a una soluci칩n oficial por parte de Canonical. De nuevo, es lo que los ITILeros llamar칤an un error conocido, o Known Error: un problema cuya causa ra칤z es conocida, pero al que no se ha metido mano por la raz칩n que sea. El caso es que uno de los comentarios me llev칩 a <a href="http://www.cetlot.com/2009/11/online-tv-mmsh-ubuntu/">una web en cir칤lico</a> donde, entre los dem치s caracteres que no pod칤a comprender me encontr칠 con una secuencia de comandos Linux:</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;">sudo apt-get install gecko-mediaplayer</p>
</blockquote>
<p style="text-align: justify;">L칤nea que viene a decir: 춺p칤deme la clave de administrador del equipo, y en su nombre instala el paquete gecko-mediaplayer췉. Con esto lo que conseguimos es disponer de un plug-in para el navegador Firefox que entiende bien la codificaci칩n del streaming de v칤deo de Veo7. Vamos, que instalamos un peque침o programa que usar치 Firefox para mostrarnos el canal de tele o lo que queramos ver. Pero falta un paso.</p>
<p style="text-align: justify;">Hay que indicarle a Firefox que lo utilice, para lo que nos vamos a la opci칩n de men칰 <em>Herramientas -&gt; Gestionar elementos de contenido</em> y nos aparece una pantalla con todos los plugins disponibles (o si la hemos abierto con la web en cuesti칩n que no funciona por delante, pulsando en elementos en uso veremos s칩lo el plug-in que falla). Hay que indicarle a Firefox que utilice nuestro nuevo gecko-mediaplayer, en lugar del que trae por defecto, que normalmente es Totem. Por seguridad, reinicia el navegador (lo cierras del todo y lo vuelves a abrir) y listo.</p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2010/04/plugin-firefox1.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-974" title="plugin-firefox" src="/wp-content/uploads/2010/04/plugin-firefox1.png" alt="" width="640" height="346" srcset="/wp-content/uploads/2010/04/plugin-firefox1.png 640w, /wp-content/uploads/2010/04/plugin-firefox1-300x162.png 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">춰Espero que a alguien m치s le sirva!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/04/19/como-ver-el-canal-veo7-en-ubuntu-9-10-con-firefox/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
