<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Drobo &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/drobo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>A침adiendo un nuevo disco a mi Drobo</title>
		<link>/2010/12/12/anadiendo-un-nuevo-disco-a-mi-drobo/</link>
		<comments>/2010/12/12/anadiendo-un-nuevo-disco-a-mi-drobo/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 12 Dec 2010 12:34:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Almacenamiento]]></category>
		<category><![CDATA[Backup]]></category>
		<category><![CDATA[Drobo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1315</guid>
		<description><![CDATA[Mi Drobo 2춹 generaci칩n (FW800/USB) ten칤a instalado hasta hace unos d칤as tres discos duros: uno de 1,5 TB y dos de 500 GB. Todo fant치stico, pero me quedaba una bah칤a libre en el Drobo y adem치s, para llevar a cabo mi estrategia de copias de seguridad necesitaba bastante m치s espacio. As칤 que le he instalado [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Mi <a href="/2010/05/09/review-de-drobo-hardware-y-software-dashboard-en-espanol/">Drobo</a> 2춹 generaci칩n (FW800/USB) ten칤a instalado hasta hace unos d칤as tres discos duros: uno de 1,5 TB y dos de 500 GB. Todo fant치stico, pero me quedaba una bah칤a libre en el Drobo y adem치s, para llevar a cabo <a href="/2010/10/03/mi-plan-de-backups/">mi estrategia de copias de seguridad</a> necesitaba bastante m치s espacio. As칤 que le he instalado otro disco de 1,5 TB, llegando a algo m치s de 2,3 TB de almacenamiento protegido, suficiente de momento para mis necesidades <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p style="text-align: justify;">He aprovechado para grabar este v칤deo y subirlo a <a href="http://www.youtube.com/dfreniche">mi canal de YouTube</a>. Espero que os guste.</p>
<div class="wpv_videoc">
<div class="wpv_self"><a href="http://www.skarcha.com/wp-plugins/wpvideo/">WPvideo 1.10</a></div>
<div class="wpv_video"><object data="http://www.youtube.com/v/YKrvAjfKdoE" type="application/x-shockwave-flash" width="100%" height="100%"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/YKrvAjfKdoE"></param></object></div>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/12/12/anadiendo-un-nuevo-disco-a-mi-drobo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Review de Drobo, hardware y software (Dashboard) en Espa침ol</title>
		<link>/2010/05/09/review-de-drobo-hardware-y-software-dashboard-en-espanol/</link>
		<comments>/2010/05/09/review-de-drobo-hardware-y-software-dashboard-en-espanol/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 09 May 2010 19:03:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[apple]]></category>
		<category><![CDATA[Drobo]]></category>
		<category><![CDATA[PowerMac]]></category>
		<category><![CDATA[V칤deos]]></category>
		<category><![CDATA[youtube]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=982</guid>
		<description><![CDATA[Despu칠s de muchas peticiones que me han llegado por diversos medios (Twitter, Youtube, esta web, &#8230;) al fin me he puesto y he cocinado, a la carrera, un v칤deo en el que muestro c칩mo es el hardware de mi Drobo 2춹 edici칩n (con Firewire 800, sin Ethernet) y c칩mo funciona el software que lo controla. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Despu칠s de muchas peticiones que me han llegado por diversos medios (Twitter, Youtube, esta web, &#8230;) al fin me he puesto y he cocinado, a la carrera, un v칤deo en el que muestro c칩mo es el hardware de mi Drobo 2춹 edici칩n (con Firewire 800, sin Ethernet) y c칩mo funciona el software que lo controla.</p>
<p style="text-align: justify;">Comento un poco c칩mo lo utilizo, principalmente para hacer copias de seguridad y guardar los datos principales que no puedo perder: mis fotos, los v칤deos, el c칩digo fuente, etc. Falta por hacer una segunda parte con VMWare 춺tirando췉 del Drobo desde mi Macbook Pro.</p>
<p style="text-align: justify;">Espero que os guste y espero vuestras sugerencias, como siempre, en los comentarios.</p>
<p style="text-align: justify;">
<div class="wpv_videoc">
<div class="wpv_self"><a href="http://www.skarcha.com/wp-plugins/wpvideo/">WPvideo 1.10</a></div>
<div class="wpv_video"><object data="http://www.youtube.com/v/UzAyNhmmHTg" type="application/x-shockwave-flash" width="100%" height="100%"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/UzAyNhmmHTg"></param></object></div>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/09/review-de-drobo-hardware-y-software-dashboard-en-espanol/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>C칩mo recuperar los datos tras un rm -rf en Mac OS X</title>
		<link>/2010/03/15/como-recuperar-los-datos-tras-un-rm-rf-en-mac-os-x/</link>
		<comments>/2010/03/15/como-recuperar-los-datos-tras-un-rm-rf-en-mac-os-x/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 15 Mar 2010 13:05:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<category><![CDATA[Backup]]></category>
		<category><![CDATA[Drobo]]></category>
		<category><![CDATA[herramientas]]></category>
		<category><![CDATA[Mac OS X]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridad]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=904</guid>
		<description><![CDATA[O tras un rm -rf en Linux (p.ej. Ubuntu) o tras enviar algo a la papelera y vaciarla, ya sea en Windows o en Mac. Hola. Si has llegado a este post desde un buscador, desesperado por recuperar tus datos, s칩lo tres puntos a considerar: respira y rel치jate. El da침o ya est치 hecho. Con la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<address><a href="http://www.flickr.com/photos/32911813@N00/2305786359"><img class="aligncenter" title="Pulsa para ver el autor de la foto, en Flickr" src="http://farm4.static.flickr.com/3156/2305786359_ee9698e7b1.jpg" alt="" width="500" height="336" /></a></address>
<address>O tras un rm -rf en Linux (p.ej. Ubuntu) o tras enviar algo a la papelera y vaciarla, ya sea en Windows o en Mac.</address>
<p>Hola. Si has llegado a este post desde un buscador, desesperado por recuperar tus datos, s칩lo tres puntos a considerar:</p>
<ul>
<li><strong>respira y rel치jate</strong>. El da침o ya est치 hecho. Con la cabeza en su sitio recuperar치s lo que puedas sin ahondar a칰n m치s en el desastre</li>
<li>no vayas a enfadarte conmigo si lo que aqu칤 pongo no te funciona. Te puedo aclarar dudas, pero no hacer milagros. Recuerda que quien vaci칩 la papelera no fui yo <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>lee la receta que viene a continuaci칩n, apl칤cala, y si recuperas tus datos dame las gracias en un comentario, cont치ndome tu experiencia. 춰츼nimo!</li>
</ul>
<p>Al resto, a los que (todav칤a) no hab칠is metido la pata, tras la receta contar칠 c칩mo met칤 la pata y mi historia de recuperaci칩n de datos. 춰S칤, otra batallita!</p>
<h2>C칩mo recuperar los datos tras el rm -rf</h2>
<ol>
<li style="text-align: justify;"><strong>No borres nada m치s, no toques el ordenador, no instales nada</strong>. Cuanto m치s utilices el disco duro, m치s datos se leer치n de el, pero tambi칠n se grabar치n. Los ficheros que has borrado <em>est치n a칰n en tu disco duro</em> y probablemente los puedas recuperar. Pero si te pones a grabar cosas, la probabilidad de que uno de los bloques ocupados por tus archivos se sobreescriba crece y crece. <strong>Si puedes</strong> (y sabes que tu ordenador arrancar치 luego), <strong>apaga el ordenador y lee esto desde otro</strong>.</li>
<li style="text-align: justify;">Si has borrado parte del S.O., apagar el ordenador es el menor de tus males. Siempre puedes arrancar con un disco live de Ubuntu (o un USB arrancable de Windows, p.ej. creado con BartPE o de Mac OS X), copiar los datos en un disco USB / Firewire externo y reinstalar. Voy a suponer que has perdido ficheros de datos, y que el S.O. est치 OK.</li>
<li><strong>Herramientas</strong> que necesitas:
<ol>
<li><strong>Un disco externo</strong> donde guardar la informaci칩n que vas a recuperar, con suficiente espacio libre. Si tienes uno lleno de pel칤culas bajadas de Internet, las borras que siempre podr치s bajarlas de nuevo y haces sitio. Lo primero es lo primero.</li>
<li>El <strong>excelente</strong> programa <a href="http://www.cgsecurity.org/wiki/PhotoRec">PhotoRec</a>, utilidad de recuperaci칩n de datos para Linux, Mac, Windows y casi cualquier S.O. moderno.</li>
<li>Paciencia, muuuucha paciencia. Recuperar los datos es un proceso muy largo (dependiendo del tama침o de los discos). Para que calcules, 200 GB tardaron m치s de 24 h.</li>
<li>Opcional. Un disco de arranque externo USB en el que puedas instalar PhotoRec, para hacer la recuperaci칩n desde ese disco, leyendo el interno en el que has borrado, y grabando en otro disco USB que pinches para recibir los datos rescatados.</li>
<li>Opcional. Una SAI si el equipo no es un port치til. No quiero imaginarme lo divertido que debe ser estar en medio de la recuperaci칩n y que se vaya la luz&#8230;</li>
</ol>
</li>
<li style="text-align: justify;">쯏a lo tienes todo? Arranca con tu disco externo o instala PhotoRec en el sistema a salvar, y ejec칰talo. Lo debes lanzar desde una consola, mejor si tienes privilegios de administrador: cmd.exe en Windows, Terminal en Mac OS X, Gnome Terminal en Linux, etc. En el caso concreto de Mac est치 en una carpeta llamada Darwin dentro de la carpeta que se descomprime al bajar el fichero.</li>
<li>Si no tienes privilegios de administrador, en Ubuntu Linux y Mac OS X se obtienen escribiendo en la consola: sudo su e introduciendo tu clave de inicio de sesi칩n.</li>
<li>S칤, es muy feo, es el t칤pico programa de MS-DOS que corr칤a s칩lo con modo texto. Pero 쯣ara qu칠 lo quieres bonito? Lo que quieres son tus datos. Y es GPL. Luego coste cero. Todo el programa se maneja con las teclas de cursor y el Enter. Aqu칤 no hay rat칩n que valga.<a href="/wp-content/uploads/2010/03/photorec.png"><img class="size-medium wp-image-912 aligncenter" title="Photorec" src="/wp-content/uploads/2010/03/photorec-300x229.png" alt="" width="300" height="229" srcset="/wp-content/uploads/2010/03/photorec-300x229.png 300w, /wp-content/uploads/2010/03/photorec.png 587w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></li>
<li>Escoge el disco donde est치n los datos perdidos. En Windows te aparecer치n las letras de unidad.</li>
<li>A continuaci칩n hay que indicarle el tipo de tabla de particiones que tenemos. Normalmente Intel funcionar치 con Linux y Windows, EFI GPT con los Macs nuevos (con procesadores no PowerPC) y Mac con los macs PowerPC.</li>
<li>Ahora podemos pasarle opciones sobre los ficheros que queremos recuperar (p.ej., para que s칩lo busque fotos, o s칩lo archivos comprimidos, etc.)</li>
<li>Finalmente le indicamos el disco destino de la recuperaci칩n. <strong>Muy importante</strong>: que no sea el mismo desde el que recuperas. Puedes sobreescribir datos que est치s intentando recuperar.<img class="alignright size-medium wp-image-911" title="Carpetas recuperadas" src="/wp-content/uploads/2010/03/carpetas-recup-300x189.png" alt="" width="300" height="189" srcset="/wp-content/uploads/2010/03/carpetas-recup-300x189.png 300w, /wp-content/uploads/2010/03/carpetas-recup.png 832w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></li>
<li>Cuando termine la recuperaci칩n, tendr치s un mont칩n de carpetas, cada una con 500 ficheros. PhotoRec, va recuperando pero para no hacer los directorios muy largos, cuando llega a 500 para y crea una nueva carpeta. Los nombres de los ficheros se los va inventando.</li>
<li>Ahora viene lo duro. Localizar tus ficheros. Yo te recomiendo que hagas b칰squedas por tipo de fichero, por ejemplo, que busques todos los .MP3 que est치n en esas carpetas, o todos los .DOC, etc. Ir viendo una a una puede ser desesperante, ya que te encontrar치s todo tipo de ficheros recuperados que probablemente sean basura para ti.</li>
</ol>
<h2>Mi experiencia (doble) con PhotoRec</h2>
<p style="text-align: justify;">Por desgracia (o por suerte, nunca se sabe) he tenido que tratar con PhotoRec dos veces seguidas en un corto espacio de tiempo. La primera, tras lanzar un rm -rf donde no deb칤a en Mac OS X y la segunda para recuperar las fotos de una tarjeta Memory Stick Pro Duo que no se pod칤a leer. 춰Vamos con la primera experiencia!</p>
<h3>Borrando donde no se debe en Mac OS X</h3>
<p style="text-align: justify;">Mac OS X monta los vol칰menes (particiones, discos externos, etc.) en una carpeta llamada /Volumes. En esta carpeta se monta, por ej., <a href="/2009/09/06/video-del-unboxing-de-mi-drobo-en-espanol/">mi Drobo</a>. Concretamente debe montarse en /Volumes/Drobo. Pero hay veces que se me olvida apagar el Drobo antes que el <a href="/2010/02/04/el-mapa-de-red-de-mi-casa/">PowerMac G5</a> al que est치 conectado y, por un fallo documentado esta carpeta no se borra. Resultado: en el siguiente arranque Drobo detecta que ya existe una carpeta con nombre Drobo y crea otra 춺Drobo 1췉. Y as칤 hasta el infinito. Feo. No me gusta. Soluci칩n: borrar las carpetas 춺Drobo*췉 para que no se acumulen. Aqu칤 en donde entra el rm -rf /Volumes/Drobo 1/, pero por causas que no acierto a concretar, escrib칤 como rm -rf /Volumes/. Resultado: todos los discos conectados al Mac, preparados para ser exterminados. Todos. Los dos discos duros internos, los discos por red (Time Capsule). El Drobo no, porque antes de estas operaciones lo suelo apagar. Menos mal que fui r치pido y s칩lo se borr칩 el segundo disco duro interno del G5. S칩lo. 200 GB a la basura.</p>
<p>쯏 no ten칤as backup? Bueno, la mayor칤a del contenido era prescindible: cosas bajadas de Internet (que se vuelven a bajar). Pero hab칤a algunas pel칤culas de v칤deo propias que no ten칤a pasadas a ning칰n sitio. 춰<em>Gosh</em>!. 춰La liamos!. Y aqu칤 es donde ha entrado PhotoRec. He podido recuperar gran parte de los v칤deos, que es lo que me interesaba. El resto ni lo he buscado. Y han aparecido fotos que hab칤an estado en ese disco pero hab칤a borrado, MP3s, de todo. Es curioso cuando recuperas datos, las cosas que pueden llegar a aparecer.</p>
<p>Al final la cosa no ha sido tan grave, pero necesito urgentemente un plan de backup (y probar los <a href="http://www.joelonsoftware.com/items/2009/12/14.html">restores</a>). A ver qu칠 puedo organizar con lo que tengo (y, a lo mejor, ampliando un poco mi Drobo) y cuando lo tenga lo pondr칠 por aqu칤.</p>
<h3>Recuperar una tarjeta de memoria irrecuperable</h3>
<p style="text-align: justify;">Una amiga me trajo una tarjeta, en teor칤a llena de fotos, pero que no era capaz de ver con la c치mara. Le dec칤a que deb칤a formatearla. Un poco radical 쯡o?. As칤 que decid칤 ayudarle: igual con mi PSP, o conectando la tarjeta al lector de MS Pro Duo de mi Dell Vostro 1510 la cosa mejorase. Pues no. No hay forma. No se puede leer la tarjeta. Varias m치quinas, varios S.O. y misma respuesta.</p>
<p style="text-align: justify;">쯉oluci칩n? Hacer lo que nos pide. Formatear la tarjeta y luego usar PhotoRec. A fin de cuentas, la mayor칤a de tarjetas de memoria vienen con formato FAT32, as칤 que formatearlas no es m치s que escribir algunos bloques del inicio del disco. El resto se queda como est치. De esta forma, PhotoRec (esta vez corriendo en Windows 7 Ultimate) recuper칩 un 1GB de fotos sin ning칰n problema.</p>
<p><strong>쯏 tu experiencia? 쮺칩mo te ha ido recuperando datos? 쯈u칠 herramientas has usado? 춰Comp치rtelo en los comentarios!</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/15/como-recuperar-los-datos-tras-un-rm-rf-en-mac-os-x/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
