<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentarios en: ¿Cuánto cobro por mi App?</title>
	<atom:link href="/2014/03/21/cuanto-cobro-por-mi-app/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2014/03/21/cuanto-cobro-por-mi-app/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Thu, 29 Jun 2017 14:51:35 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2014/03/21/cuanto-cobro-por-mi-app/comment-page-1/#comment-265294</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Apr 2014 18:23:52 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2120#comment-265294</guid>
		<description><![CDATA[Hola Carlos,

- me alegra ver que en el 99% estamos de acuerdo. Vamos con el 1% restante :-)
- lo que quiero decir con WP no es que sea un mal producto. Es que se ha convertido en un &quot;commodity&quot; y que, realmente, un aficionado con tiempo y ganas puede hacer algo chulo a base de plugins y temas. Eso hace que muchos &quot;primos&quot; tiren los precios y cuando te piden a ti una web completamente a medida, con cosas que WP no hace y un desarrollo detrás se sorprendan por los presupuestos. Por eso quedarse haciendo webs de WP por una miseria y tener que hacer 10 proyectos al mes me parece un atraso: la competencia nos va a machacar. Es más inteligente hacer backends a medida, en los que podemos aportar valor. Cosa distinta es usar WP dentro de un proyecto como una pieza más, como una herramienta. No se si me explico.

Es decir, que no es &quot;malo&quot; WP. Yo efectivamente lo uso para el blog (antes usé Xoops y Typo3) aunque me estoy planteando algo estático como Octopress. Aunque me quedaría sin comentarios como este, claro :-D]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hola Carlos,</p>
<p>&#8211; me alegra ver que en el 99% estamos de acuerdo. Vamos con el 1% restante 🙂<br />
&#8211; lo que quiero decir con WP no es que sea un mal producto. Es que se ha convertido en un «commodity» y que, realmente, un aficionado con tiempo y ganas puede hacer algo chulo a base de plugins y temas. Eso hace que muchos «primos» tiren los precios y cuando te piden a ti una web completamente a medida, con cosas que WP no hace y un desarrollo detrás se sorprendan por los presupuestos. Por eso quedarse haciendo webs de WP por una miseria y tener que hacer 10 proyectos al mes me parece un atraso: la competencia nos va a machacar. Es más inteligente hacer backends a medida, en los que podemos aportar valor. Cosa distinta es usar WP dentro de un proyecto como una pieza más, como una herramienta. No se si me explico.</p>
<p>Es decir, que no es «malo» WP. Yo efectivamente lo uso para el blog (antes usé Xoops y Typo3) aunque me estoy planteando algo estático como Octopress. Aunque me quedaría sin comentarios como este, claro 😀</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Carlos</title>
		<link>/2014/03/21/cuanto-cobro-por-mi-app/comment-page-1/#comment-264832</link>
		<dc:creator><![CDATA[Carlos]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Apr 2014 11:21:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2120#comment-264832</guid>
		<description><![CDATA[Comparto tus ideas en un 99%, llevo trabajando como autónomo más de 15 años, soy diseñador gráfico, y tengo algunos conocimientos de programación (AS2, AS3, PHP y algo de java) también he tenido empresa y es verdad que más vale hacer 1 trabajo en condiciones que 10 proyectos malos. Siempre les digo a mis clientes que si yo cobrase 800€ por mi trabajo calculen cuantos proyectos debería hacer por mes para tener un sueldo digno, si le quitamos gastos fijos e impuestos, como mínimo 3 o 4, es decir que para que el proyecto sea rentable sólo puedo dedicarle una semana (como os imaginaréis ningún cliente pretende que le dediquemos una semana a su proyecto), suelen entenderlo y sino &quot;que lo haga su primo&quot; siempre hay un primo que sabe de informática o de diseño, jeje.

El 1% que no comparto es referente a lo de hacer webs en Wordpress, no veo cual es el inconveniente, al final se trata de utilizar los recursos necesarios para cada cliente y que tu  rendimiento sea el correcto. Por supuesto siempre debes decirle al cliente que su CMS es Wordpress y que lo que tu harás es instalar una plantilla (99% de los casos) y adaptarla a su Identidad Corporativa (no engañemos al personal).

Al final si Wordpress es tan odioso, por que este blog esta echo con Wordpress? Será por que has utilizado la mejor herramienta para el fin que buscabas.

Saludos a todos, y a ver si me animo y me hago el Máster de IOS.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Comparto tus ideas en un 99%, llevo trabajando como autónomo más de 15 años, soy diseñador gráfico, y tengo algunos conocimientos de programación (AS2, AS3, PHP y algo de java) también he tenido empresa y es verdad que más vale hacer 1 trabajo en condiciones que 10 proyectos malos. Siempre les digo a mis clientes que si yo cobrase 800€ por mi trabajo calculen cuantos proyectos debería hacer por mes para tener un sueldo digno, si le quitamos gastos fijos e impuestos, como mínimo 3 o 4, es decir que para que el proyecto sea rentable sólo puedo dedicarle una semana (como os imaginaréis ningún cliente pretende que le dediquemos una semana a su proyecto), suelen entenderlo y sino «que lo haga su primo» siempre hay un primo que sabe de informática o de diseño, jeje.</p>
<p>El 1% que no comparto es referente a lo de hacer webs en WordPress, no veo cual es el inconveniente, al final se trata de utilizar los recursos necesarios para cada cliente y que tu  rendimiento sea el correcto. Por supuesto siempre debes decirle al cliente que su CMS es WordPress y que lo que tu harás es instalar una plantilla (99% de los casos) y adaptarla a su Identidad Corporativa (no engañemos al personal).</p>
<p>Al final si WordPress es tan odioso, por que este blog esta echo con WordPress? Será por que has utilizado la mejor herramienta para el fin que buscabas.</p>
<p>Saludos a todos, y a ver si me animo y me hago el Máster de IOS.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Miguelon</title>
		<link>/2014/03/21/cuanto-cobro-por-mi-app/comment-page-1/#comment-261269</link>
		<dc:creator><![CDATA[Miguelon]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Apr 2014 06:29:34 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2120#comment-261269</guid>
		<description><![CDATA[Odio pertenecer al batallón de los tristes...

Tendré que salir de el.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Odio pertenecer al batallón de los tristes&#8230;</p>
<p>Tendré que salir de el.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2014/03/21/cuanto-cobro-por-mi-app/comment-page-1/#comment-260045</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Apr 2014 18:48:49 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2120#comment-260045</guid>
		<description><![CDATA[Lo que intento es crear conciencia. Si quisiera a un abogado, trabajando un mes en exclusiva sólo para mi ¿me va a cobrar 500 Eur. ese es? La pregunta es: ¿y por qué la gente piensa que yo lo voy a hacer?

No siempre se consigue este objetivo, que recuerdo, es el _mínimo_ desde el que hay que empezar. Pero es que si ni siquiera lo planteamos no se para qué nos arriesgamos como autónomos. Para ganar una miseria ya hay mucho empleo precario por cuenta ajena.

No me considero un programador excelente. A veces, escribo algún código que me pone contento. Pero llevo en esto ya unos años. Si aquí no valoran lo que se puede hacer, la solución está en vender fuera. La pena es el montón de excelentes profesionales ganando casi nada en comparación con lo que les darían en el extranjero...

Si estás empezando en el desarrollo, déjate asesorar por otros que tengan empresas de desarrollo o las tuvieron en el pasado. Empezando por mí mismo. La clave: no quemes a tus desarrolladores. Exige, pero tienes que entenderles :-D

Un saludo]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Lo que intento es crear conciencia. Si quisiera a un abogado, trabajando un mes en exclusiva sólo para mi ¿me va a cobrar 500 Eur. ese es? La pregunta es: ¿y por qué la gente piensa que yo lo voy a hacer?</p>
<p>No siempre se consigue este objetivo, que recuerdo, es el _mínimo_ desde el que hay que empezar. Pero es que si ni siquiera lo planteamos no se para qué nos arriesgamos como autónomos. Para ganar una miseria ya hay mucho empleo precario por cuenta ajena.</p>
<p>No me considero un programador excelente. A veces, escribo algún código que me pone contento. Pero llevo en esto ya unos años. Si aquí no valoran lo que se puede hacer, la solución está en vender fuera. La pena es el montón de excelentes profesionales ganando casi nada en comparación con lo que les darían en el extranjero&#8230;</p>
<p>Si estás empezando en el desarrollo, déjate asesorar por otros que tengan empresas de desarrollo o las tuvieron en el pasado. Empezando por mí mismo. La clave: no quemes a tus desarrolladores. Exige, pero tienes que entenderles 😀</p>
<p>Un saludo</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Mario</title>
		<link>/2014/03/21/cuanto-cobro-por-mi-app/comment-page-1/#comment-260032</link>
		<dc:creator><![CDATA[Mario]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Apr 2014 17:04:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2120#comment-260032</guid>
		<description><![CDATA[Pues me parece muy interesante tu post aunque me resulta difícil creer que en la coyuntura actual exista lista de espera para desarrollar apps a 4500+iva/mes. Desde luego el escenario perfecto es el que relatas, propio de los países nórdicos o los Estados Unidos, aunque en este segundo caso fliparíais como se da cada vez más el regateo y la propuesta agitanada (que no se me ofendan los gitanos). En cualquier caso, yo que soy empresario y empezando en el negocio del desarrollo, me encantaría encontrar a profesionales que sepan entender el equilibrio entre capacitación profesional/productividad y compartan contigo esa excelente autoestima, fundamentada seguramente en la experiencia que atesorarás y el reconocimiento de tus clientes. El problema es que cuando recurres al mercado laboral a buscar un desarrollador IOS, todos son Cristianos Ronaldos o Messis y claro, al final a la hora de jugar te salen Denilson y Mosqueras...
Gracias por tus posts]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Pues me parece muy interesante tu post aunque me resulta difícil creer que en la coyuntura actual exista lista de espera para desarrollar apps a 4500+iva/mes. Desde luego el escenario perfecto es el que relatas, propio de los países nórdicos o los Estados Unidos, aunque en este segundo caso fliparíais como se da cada vez más el regateo y la propuesta agitanada (que no se me ofendan los gitanos). En cualquier caso, yo que soy empresario y empezando en el negocio del desarrollo, me encantaría encontrar a profesionales que sepan entender el equilibrio entre capacitación profesional/productividad y compartan contigo esa excelente autoestima, fundamentada seguramente en la experiencia que atesorarás y el reconocimiento de tus clientes. El problema es que cuando recurres al mercado laboral a buscar un desarrollador IOS, todos son Cristianos Ronaldos o Messis y claro, al final a la hora de jugar te salen Denilson y Mosqueras&#8230;<br />
Gracias por tus posts</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2014/03/21/cuanto-cobro-por-mi-app/comment-page-1/#comment-258671</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Mar 2014 10:41:49 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2120#comment-258671</guid>
		<description><![CDATA[Buenas Miguel

Yo no incluiría el coste de la carrera: es algo que todas las profesiones &quot;de conocimiento&quot; (matemáticos, físicos, etc.) tienen como barrera de entrada. 

Lo que sí es importante es el importantísimo esfuerzo personal dedicado al reciclaje de conocimientos. Todas las disciplinas avanzan y cambian, muchas muy rápido. Pero no creo que nadie discuta que lo nuestro es lo que más rápidamente cambia. Y ese esfuerzo y presión se debe recompensar.

Respecto a los malos clientes... Si alguien se extraña por los precios, ¡fantástico!. Uno menos que sólo le interesa pagar lo mínimo posible con el que pelearse. En serio: si se dedica ese tiempo a buscar mejores clientes, al final lo agradeceremos.

Un saludo]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Buenas Miguel</p>
<p>Yo no incluiría el coste de la carrera: es algo que todas las profesiones «de conocimiento» (matemáticos, físicos, etc.) tienen como barrera de entrada. </p>
<p>Lo que sí es importante es el importantísimo esfuerzo personal dedicado al reciclaje de conocimientos. Todas las disciplinas avanzan y cambian, muchas muy rápido. Pero no creo que nadie discuta que lo nuestro es lo que más rápidamente cambia. Y ese esfuerzo y presión se debe recompensar.</p>
<p>Respecto a los malos clientes&#8230; Si alguien se extraña por los precios, ¡fantástico!. Uno menos que sólo le interesa pagar lo mínimo posible con el que pelearse. En serio: si se dedica ese tiempo a buscar mejores clientes, al final lo agradeceremos.</p>
<p>Un saludo</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Miguel A Cardenete</title>
		<link>/2014/03/21/cuanto-cobro-por-mi-app/comment-page-1/#comment-258668</link>
		<dc:creator><![CDATA[Miguel A Cardenete]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Mar 2014 10:35:51 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2120#comment-258668</guid>
		<description><![CDATA[Buenas Diego un abrazo!
 Se te ha olvidado poner otro gasto. ¿Cuanto cuesta conseguir una carrera durante 3 o 5 años, sin cobrar, y a veces fuera de casa?
Y luego cuando terminas, cuanto cuesta tomar experiencia cobrando poco, o sin cobrar, hacer cursos, leerte 2 o 3 libros anuales de unas 1000 páginas y en inglés….y cuanto cuestan las clases de inglés…
A ver si algún Dentista, Medico, Abogado, Psicólogo cobra 30 euros la hora. Mínimo 50 o más.
Y por esa regla de tres, ¿cuales son las 10 carreras más difíciles?
Sorpresa:
…
Ingeniería Informática
Física
Medicina
Ingeniería Aeronáutica.
Telecomunicaciones
.....
Las cosas bien hechas hay que pagarlas, es lo que hay. Y si te cobran menos de 30 euros la hora o 4500 al mes yo desconfiaría. 
Pero bueno conozco gente que va a sacarse muelas a &quot;falsos dentistas y curanderos&quot;. Reza por que no te de una infección chunga o se complique la cosa...porque cuando llames al dentista de verdad te va a facturar lo que le salga de los Webs. Y LO PAGARAS GUSTOSO!!!!
Saludos]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Buenas Diego un abrazo!<br />
 Se te ha olvidado poner otro gasto. ¿Cuanto cuesta conseguir una carrera durante 3 o 5 años, sin cobrar, y a veces fuera de casa?<br />
Y luego cuando terminas, cuanto cuesta tomar experiencia cobrando poco, o sin cobrar, hacer cursos, leerte 2 o 3 libros anuales de unas 1000 páginas y en inglés….y cuanto cuestan las clases de inglés…<br />
A ver si algún Dentista, Medico, Abogado, Psicólogo cobra 30 euros la hora. Mínimo 50 o más.<br />
Y por esa regla de tres, ¿cuales son las 10 carreras más difíciles?<br />
Sorpresa:<br />
…<br />
Ingeniería Informática<br />
Física<br />
Medicina<br />
Ingeniería Aeronáutica.<br />
Telecomunicaciones<br />
&#8230;..<br />
Las cosas bien hechas hay que pagarlas, es lo que hay. Y si te cobran menos de 30 euros la hora o 4500 al mes yo desconfiaría.<br />
Pero bueno conozco gente que va a sacarse muelas a «falsos dentistas y curanderos». Reza por que no te de una infección chunga o se complique la cosa&#8230;porque cuando llames al dentista de verdad te va a facturar lo que le salga de los Webs. Y LO PAGARAS GUSTOSO!!!!<br />
Saludos</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2014/03/21/cuanto-cobro-por-mi-app/comment-page-1/#comment-258440</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Mar 2014 09:08:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2120#comment-258440</guid>
		<description><![CDATA[Me alegro de que coincidas, aunque no es imprescindible :-D

Como has podido comprobar, es eso: los 4.500 son lo mínimo que deberíamos facturar para que esto tenga sentido. No es querer hacerse rico (que no me importaría, por cierto), sino mera supervivencia. Al nivel de impuestos, tasas e hipotecas que tenemos, no hay otra.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Me alegro de que coincidas, aunque no es imprescindible 😀</p>
<p>Como has podido comprobar, es eso: los 4.500 son lo mínimo que deberíamos facturar para que esto tenga sentido. No es querer hacerse rico (que no me importaría, por cierto), sino mera supervivencia. Al nivel de impuestos, tasas e hipotecas que tenemos, no hay otra.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: danihvilla</title>
		<link>/2014/03/21/cuanto-cobro-por-mi-app/comment-page-1/#comment-258426</link>
		<dc:creator><![CDATA[danihvilla]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 23 Mar 2014 22:39:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2120#comment-258426</guid>
		<description><![CDATA[Que ganas tenia de leer algo así! asistí a uno de los cursos de AGBO que diste y desde entonces no paro de coincidir en la manera que hablas de las cosas. 

Aun estoy en el grupo 2 facturando 3000 (tampoco es tirar los precios que creo que solo jugaría en mi contra y la de los demás) pero no te imaginas la de broncas que me llevo entre conocidos cuando digo que si en 2 años no estoy facturando 5000 esto no compensa. 

Lo dicho, gracias por poner claros los números sobre la mesa, por lo menos que seamos conscientes de cuanto vale nuestro trabajo y que somos &lt;strong&gt;responsables&lt;/strong&gt; de que los demás (los clientes incluidos) también lo valoren.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Que ganas tenia de leer algo así! asistí a uno de los cursos de AGBO que diste y desde entonces no paro de coincidir en la manera que hablas de las cosas. </p>
<p>Aun estoy en el grupo 2 facturando 3000 (tampoco es tirar los precios que creo que solo jugaría en mi contra y la de los demás) pero no te imaginas la de broncas que me llevo entre conocidos cuando digo que si en 2 años no estoy facturando 5000 esto no compensa. </p>
<p>Lo dicho, gracias por poner claros los números sobre la mesa, por lo menos que seamos conscientes de cuanto vale nuestro trabajo y que somos <strong>responsables</strong> de que los demás (los clientes incluidos) también lo valoren.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2014/03/21/cuanto-cobro-por-mi-app/comment-page-1/#comment-258400</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 23 Mar 2014 08:47:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2120#comment-258400</guid>
		<description><![CDATA[En general, no podemos seguir haciendo lo que sabemos _for ever_. Las cosas se devalúan y hay que avanzar hacia otros trabajos (más difíciles quizá) pero mejor pagados.

Lo que no se puede es tratar de vender una web a una mini PYME y quejarte porque no te quieren pagar 500 Eur. Esos clientes y trabajos no interesan.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>En general, no podemos seguir haciendo lo que sabemos _for ever_. Las cosas se devalúan y hay que avanzar hacia otros trabajos (más difíciles quizá) pero mejor pagados.</p>
<p>Lo que no se puede es tratar de vender una web a una mini PYME y quejarte porque no te quieren pagar 500 Eur. Esos clientes y trabajos no interesan.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Mpc</title>
		<link>/2014/03/21/cuanto-cobro-por-mi-app/comment-page-1/#comment-258378</link>
		<dc:creator><![CDATA[Mpc]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 22 Mar 2014 15:52:58 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2120#comment-258378</guid>
		<description><![CDATA[Cuanta razón. La gente que hace webs en WordPress que desgraciados son...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Cuanta razón. La gente que hace webs en WordPress que desgraciados son&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Jmlopez</title>
		<link>/2014/03/21/cuanto-cobro-por-mi-app/comment-page-1/#comment-258360</link>
		<dc:creator><![CDATA[Jmlopez]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Mar 2014 18:31:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2120#comment-258360</guid>
		<description><![CDATA[Toda la razón del mundo!!!!
Si es cierto que cuesta trabajo encontrar un cliente que cuando le dices estos precios no se lleve las manos a la cabeza, pero bueno, lo que dice Diego, mejor dejarlos de lado e invertir el tiempo en buscar clientes que merezcan la pena.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Toda la razón del mundo!!!!<br />
Si es cierto que cuesta trabajo encontrar un cliente que cuando le dices estos precios no se lleve las manos a la cabeza, pero bueno, lo que dice Diego, mejor dejarlos de lado e invertir el tiempo en buscar clientes que merezcan la pena.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2014/03/21/cuanto-cobro-por-mi-app/comment-page-1/#comment-258359</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Mar 2014 18:07:27 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2120#comment-258359</guid>
		<description><![CDATA[- no te vendas barato. Si te dicen que es caro, que se busquen a otro. Es mejor no trabajar con un tacaño e invertir ese tiempo en buscar a buenos clientes.
- estima lo que te piden en meses y aplica un factor de corrección del 50% al menos. Vamos, que si piensas que vas a tardar 6 semanas, ya sabes que son 9 :-D
- el tiempo dedicado a &quot;aprender&quot; y &quot;probar&quot; (que en el resto de las profesiones se llama _trabajar_) también se factura. Sin dudarlo. Los médicos leen sus vacemecums y los abogados consultan lo que haga falta. Y te cobran, claro. Si no fuera por ti, no se leerían eso. Pues nosotros igual.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>&#8211; no te vendas barato. Si te dicen que es caro, que se busquen a otro. Es mejor no trabajar con un tacaño e invertir ese tiempo en buscar a buenos clientes.<br />
&#8211; estima lo que te piden en meses y aplica un factor de corrección del 50% al menos. Vamos, que si piensas que vas a tardar 6 semanas, ya sabes que son 9 😀<br />
&#8211; el tiempo dedicado a «aprender» y «probar» (que en el resto de las profesiones se llama _trabajar_) también se factura. Sin dudarlo. Los médicos leen sus vacemecums y los abogados consultan lo que haga falta. Y te cobran, claro. Si no fuera por ti, no se leerían eso. Pues nosotros igual.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Marcos</title>
		<link>/2014/03/21/cuanto-cobro-por-mi-app/comment-page-1/#comment-258357</link>
		<dc:creator><![CDATA[Marcos]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Mar 2014 17:47:40 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2120#comment-258357</guid>
		<description><![CDATA[Buenas!
Leyendo este post, me acaba de tocar la lotería. 
No tenía ni idea del tema y mañana tengo una 
entrevista para hacer mi primera app!
¿Algún consejo para nuevos?
Gracias!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Buenas!<br />
Leyendo este post, me acaba de tocar la lotería.<br />
No tenía ni idea del tema y mañana tengo una<br />
entrevista para hacer mi primera app!<br />
¿Algún consejo para nuevos?<br />
Gracias!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Diego</title>
		<link>/2014/03/21/cuanto-cobro-por-mi-app/comment-page-1/#comment-258353</link>
		<dc:creator><![CDATA[Diego]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Mar 2014 13:08:39 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2120#comment-258353</guid>
		<description><![CDATA[He recordado otro tema: Tampoco tienes un cliente único! si consigues simultanear dos o tres proyectos (programar 8 horas en la misma app es bastante dificil), puedes repartir los 4500€ que necesitas entre los tres proyectos y hacer unos precios mas competitivos.
Of course, solo en caso necesario, si los tres te pagan eso pues mejor, pero hay que tener en cuenta que eres freelance y no tienes un solo cliente.
:)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>He recordado otro tema: Tampoco tienes un cliente único! si consigues simultanear dos o tres proyectos (programar 8 horas en la misma app es bastante dificil), puedes repartir los 4500€ que necesitas entre los tres proyectos y hacer unos precios mas competitivos.<br />
Of course, solo en caso necesario, si los tres te pagan eso pues mejor, pero hay que tener en cuenta que eres freelance y no tienes un solo cliente.<br />
🙂</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
