<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>tarados &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/tarados/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Fraudismo 101: todos lo saben todo</title>
		<link>/2015/07/28/fraudismo-101-todos-lo-saben-todo/</link>
		<pubDate>Tue, 28 Jul 2015 08:12:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Programación]]></category>
		<category><![CDATA[fraudismo]]></category>
		<category><![CDATA[Programadores]]></category>
		<category><![CDATA[tarados]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2653</guid>
		<description><![CDATA[Quiero iniciar una serie de posts que desde hace mucho tiempo cuento, de forma verbal, en cursos, charlas o tomando cerveza. Adelanto esto porque si hablas de la tradición verbal de una fábula inmediatamente ganas puntos de gafapastismo. Estas historias son la constatación de un hecho: que todos los informáticos (plural genérico) somos unos tarados. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Quiero iniciar una serie de posts que desde hace mucho tiempo <em>cuento</em>, de forma verbal, en cursos, charlas o tomando cerveza. Adelanto esto porque si hablas de la <em>tradición verbal</em> de una fábula inmediatamente ganas puntos de <strong>gafapastismo</strong>.</p>
<p>Estas historias son la constatación de un hecho: que <strong>todos los informáticos</strong> (plural genérico) <strong>somos unos tarados</strong>. A todos nos falla un fusible, normalmente el mismo. He decido escribirlos tras ver que la mayoría necesitamos <a href="/2015/07/23/el-agobio-de-repuesto/">un club de autoayuda</a> ya que este trabajo estresa y agobia bastante, por razones que ahora presentaré. Compartir y descubrir estas manías te ayudará a superarlas. La corriente filosófica/psicológica que trata estas taras se llama <em>Fraudismo</em></p>
<blockquote>
<p>Fraudismo: disciplina que trata de explicar por qué personas normales, bastante inteligentes (más que nada porque realizan un trabajo intelectualmente complejo como es programar) se sienten como una mierda a diario y piensan que son un fraude con patas y un fracaso con DNI.</p>
</blockquote>
<p>Como último aviso, advertir que algunos van a estar bastante basados en las ideas que el genial <a href="http://www.joelonsoftware.com/">Joel Spolsky volcó en su blog</a>, de obligada lectura, más alguna pizca personal. Como buen Fraudista me limito a regurgitar las ideas de otro y a esperar con pánico a ser descubierto. Os ahorro el esfuerzo de descubrirme y, si no has leído a Joel (yo hasta he comprado sus libros), deja todo lo que estés haciendo y ponte a ello. De nada.</p>
<h2>Todos lo saben todo</h2>
<blockquote>
<p>You are comparing your backstage self with spotlight others</p>
</blockquote>
<p>Esto seguro que lo has sentido muchas veces. Ser el más tonto de la habitación. Escuchar a todos hablar y darte cuenta de que o están hablando de otras cosas, o te has quedado irremisiblemente atrás. Junto con 50 puntos de tu CI. A mi me pasa mucho cuando voy a conferencias.</p>
<p>Bueno, eso y cuando <a href="http://www.programaraciegas.net/">Jonathan Chacón</a> da alguna charla en una <a href="http://nscoder-sev.tumblr.com/">NSCoder Night de Sevilla</a>. Porque alguna vez se podría llevar algún ejemplo en modo texto, algo feo y simple, vamos, <em>lo que yo entiendo que debe programar un ciego</em>. Y no juegos en 2D y ejemplos con SceneKit en 3D. Que acaba uno machacado y preguntándole «Jonathan, alguna vez te vas a traer algo <em>de ciegos</em> y dejar de humillar a los que no sabemos hacer juegos ni animaciones. Que tú eres el ciego pero yo el discapacitado para SceneKit&#8230;». Qué le vamos a hacer: Jonathan es demasiado bueno en todo.</p>
<p>Me pierdo. El tonto de la habitación. Seguimos.</p>
<p>En una conferencia ya extinta (BCNDevCon) acudí a un taller de iniciación de Unity. Pensé «Unity debe molar», así que preparé lo necesario (instalé Unity, leí algún tutorial, esas cosas) y me senté a escuchar. El instructor era un valiente, porque aquello estaba lleno de gente. Pasó unos recursos en un pendrive y empezamos a hacer cosas. Yo estaba maravillado porque podía «pintar» un mundo en 3D con aquella herramienta. Casi era magia. Pero entonces mi cerebro empezó <em>a hacer cosas</em>. Empecé a mirar a mi alrededor de soslayo. «Vaya, parece que soy el más viejo del lugar. Sí todos son chavales. ¡Lo que yo habría dado por aprender estas cosas a su edad!. Anda que me van a llevar un ventajón&#8230;»</p>
<p>Me sobrepuse y continué con el taller. Pero mi cerebro empezó a pensar «parece que todos lo llevan bien. Es más, <em>mejor</em> que yo. Parece como si todos tuvieran ya experiencia con Unity. <em>¡Eso es!</em>. Estos ya han terminado sus primeros juegos con Unity y viene aquí a <em>repasar</em>«. Y es en estas situaciones cuando el pánico se apodera de ti y empiezas a pensar «no, no es que desarrollen con Unity, es que estos son los que desarrollan <em>el propio Unity</em>. Seguro que vienen de la empresa que escribe Unity. O eso, o lo hacen todo a pelo con OpenGL. Eso es: ¡OpenGL y ensamblador!. Y su procesador de textos es Emacs&#8230; ¡Y manejan vi con el ratón!»</p>
<p>Cuando llegó la pausa del café corrí a una mesa. No por necesidad de cafeína, que también, sino por escapar de la <em>sala de los expertos</em>, donde era el más tonto del grupo. Cuando se fueron formando grupos de café, tímidamente vas charlando, tanteando el hielo para que no se rompa bajo tus pies. Y lo que encuentras te sorprende: <em>todos pensamos que los otros ya lo saben todo</em>. Más que nada porque no podemos meternos en sus cabezas. Y siempre nos ponemos en lo peor.</p>
<p>Me ha pasado en clases magistrales de Core Data con <a href="http://www.cimgf.com/">Marcus Zarra</a>, y <a href="https://twitter.com/accannis">Alan Cannistraro</a> preguntando sobre multi hilo. O en la NSSpain escuchando a <a href="http://petersteinberger.com/">Peter Steinberger</a> hablar de desarrollo en C pelón con Cocoa.</p>
<p>Pero resulta que esa es la mejor situación en la que puedes estar. Una vez identificado el autoengaño de tu cerebro, cada vez que he sentido lo mismo he pensado:</p>
<blockquote>
<p>«Bien, si soy el más tonto de la habitación lo único que puede pasar aquí es que salga aprendiendo algo».</p>
</blockquote>
<p>Sólo invocar este <em>mantra</em> aleja el pánico. Porque es cierto que uno sabe PHP, y otra C++, y la de más allá Perl. Pero no es cierto lo que nuestro cerebro nos hace: que pensamos que ya deberíamos saber <em>a la vez</em> PHP, C++ y Perl porque <em>ellos</em> ya lo saben, que a ver qué has estado haciendo con tu tiempo, que tienes que <em>ponerte al día</em>. Reunimos lo mejor de cada uno y lo convertimos en un <em>yo ya debería saber todo esto</em>.</p>
<p>¿Y qué podemos hacer una vez localizado el engaño?</p>
<p>En mi caso, lo primero que hago es preguntarme si realmente es necesario que sepa R, Ruby, Cocos2D y Scala. Hay que decir no a todos menos a uno. Y escojo el que, de los que me atraen más, pienso que me puede ayudar mejor en mi trabajo. Quizás porque me enseña cosas desde un punto de vista distinto.</p>
<p>Una vez localizados los objetivos lo siguiente es crearme proyectos en Things con cosas que quiero aprender y acciones concretas: ver este vídeo, leer este post, hacer un ejemplo de tal cosa. Y así voy aprendiendo. No tanto como quisiera, pero este miedo lo he superado. Y tú puedes, también, siendo consciente de que <em>todos pensamos lo mismo: que todos lo saben ya todo</em>. Y es mentira.</p>
<p>Aprende y disfruta <em>mientras</em> aprendes. GOTO 10. No hay más.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
