<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Seguridad &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/seguridad/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>C칩mo recuperar los datos tras un rm -rf en Mac OS X</title>
		<link>/2010/03/15/como-recuperar-los-datos-tras-un-rm-rf-en-mac-os-x/</link>
		<comments>/2010/03/15/como-recuperar-los-datos-tras-un-rm-rf-en-mac-os-x/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 15 Mar 2010 13:05:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<category><![CDATA[Backup]]></category>
		<category><![CDATA[Drobo]]></category>
		<category><![CDATA[herramientas]]></category>
		<category><![CDATA[Mac OS X]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridad]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=904</guid>
		<description><![CDATA[O tras un rm -rf en Linux (p.ej. Ubuntu) o tras enviar algo a la papelera y vaciarla, ya sea en Windows o en Mac. Hola. Si has llegado a este post desde un buscador, desesperado por recuperar tus datos, s칩lo tres puntos a considerar: respira y rel치jate. El da침o ya est치 hecho. Con la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<address><a href="http://www.flickr.com/photos/32911813@N00/2305786359"><img class="aligncenter" title="Pulsa para ver el autor de la foto, en Flickr" src="http://farm4.static.flickr.com/3156/2305786359_ee9698e7b1.jpg" alt="" width="500" height="336" /></a></address>
<address>O tras un rm -rf en Linux (p.ej. Ubuntu) o tras enviar algo a la papelera y vaciarla, ya sea en Windows o en Mac.</address>
<p>Hola. Si has llegado a este post desde un buscador, desesperado por recuperar tus datos, s칩lo tres puntos a considerar:</p>
<ul>
<li><strong>respira y rel치jate</strong>. El da침o ya est치 hecho. Con la cabeza en su sitio recuperar치s lo que puedas sin ahondar a칰n m치s en el desastre</li>
<li>no vayas a enfadarte conmigo si lo que aqu칤 pongo no te funciona. Te puedo aclarar dudas, pero no hacer milagros. Recuerda que quien vaci칩 la papelera no fui yo <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>lee la receta que viene a continuaci칩n, apl칤cala, y si recuperas tus datos dame las gracias en un comentario, cont치ndome tu experiencia. 춰츼nimo!</li>
</ul>
<p>Al resto, a los que (todav칤a) no hab칠is metido la pata, tras la receta contar칠 c칩mo met칤 la pata y mi historia de recuperaci칩n de datos. 춰S칤, otra batallita!</p>
<h2>C칩mo recuperar los datos tras el rm -rf</h2>
<ol>
<li style="text-align: justify;"><strong>No borres nada m치s, no toques el ordenador, no instales nada</strong>. Cuanto m치s utilices el disco duro, m치s datos se leer치n de el, pero tambi칠n se grabar치n. Los ficheros que has borrado <em>est치n a칰n en tu disco duro</em> y probablemente los puedas recuperar. Pero si te pones a grabar cosas, la probabilidad de que uno de los bloques ocupados por tus archivos se sobreescriba crece y crece. <strong>Si puedes</strong> (y sabes que tu ordenador arrancar치 luego), <strong>apaga el ordenador y lee esto desde otro</strong>.</li>
<li style="text-align: justify;">Si has borrado parte del S.O., apagar el ordenador es el menor de tus males. Siempre puedes arrancar con un disco live de Ubuntu (o un USB arrancable de Windows, p.ej. creado con BartPE o de Mac OS X), copiar los datos en un disco USB / Firewire externo y reinstalar. Voy a suponer que has perdido ficheros de datos, y que el S.O. est치 OK.</li>
<li><strong>Herramientas</strong> que necesitas:
<ol>
<li><strong>Un disco externo</strong> donde guardar la informaci칩n que vas a recuperar, con suficiente espacio libre. Si tienes uno lleno de pel칤culas bajadas de Internet, las borras que siempre podr치s bajarlas de nuevo y haces sitio. Lo primero es lo primero.</li>
<li>El <strong>excelente</strong> programa <a href="http://www.cgsecurity.org/wiki/PhotoRec">PhotoRec</a>, utilidad de recuperaci칩n de datos para Linux, Mac, Windows y casi cualquier S.O. moderno.</li>
<li>Paciencia, muuuucha paciencia. Recuperar los datos es un proceso muy largo (dependiendo del tama침o de los discos). Para que calcules, 200 GB tardaron m치s de 24 h.</li>
<li>Opcional. Un disco de arranque externo USB en el que puedas instalar PhotoRec, para hacer la recuperaci칩n desde ese disco, leyendo el interno en el que has borrado, y grabando en otro disco USB que pinches para recibir los datos rescatados.</li>
<li>Opcional. Una SAI si el equipo no es un port치til. No quiero imaginarme lo divertido que debe ser estar en medio de la recuperaci칩n y que se vaya la luz&#8230;</li>
</ol>
</li>
<li style="text-align: justify;">쯏a lo tienes todo? Arranca con tu disco externo o instala PhotoRec en el sistema a salvar, y ejec칰talo. Lo debes lanzar desde una consola, mejor si tienes privilegios de administrador: cmd.exe en Windows, Terminal en Mac OS X, Gnome Terminal en Linux, etc. En el caso concreto de Mac est치 en una carpeta llamada Darwin dentro de la carpeta que se descomprime al bajar el fichero.</li>
<li>Si no tienes privilegios de administrador, en Ubuntu Linux y Mac OS X se obtienen escribiendo en la consola: sudo su e introduciendo tu clave de inicio de sesi칩n.</li>
<li>S칤, es muy feo, es el t칤pico programa de MS-DOS que corr칤a s칩lo con modo texto. Pero 쯣ara qu칠 lo quieres bonito? Lo que quieres son tus datos. Y es GPL. Luego coste cero. Todo el programa se maneja con las teclas de cursor y el Enter. Aqu칤 no hay rat칩n que valga.<a href="/wp-content/uploads/2010/03/photorec.png"><img class="size-medium wp-image-912 aligncenter" title="Photorec" src="/wp-content/uploads/2010/03/photorec-300x229.png" alt="" width="300" height="229" srcset="/wp-content/uploads/2010/03/photorec-300x229.png 300w, /wp-content/uploads/2010/03/photorec.png 587w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></li>
<li>Escoge el disco donde est치n los datos perdidos. En Windows te aparecer치n las letras de unidad.</li>
<li>A continuaci칩n hay que indicarle el tipo de tabla de particiones que tenemos. Normalmente Intel funcionar치 con Linux y Windows, EFI GPT con los Macs nuevos (con procesadores no PowerPC) y Mac con los macs PowerPC.</li>
<li>Ahora podemos pasarle opciones sobre los ficheros que queremos recuperar (p.ej., para que s칩lo busque fotos, o s칩lo archivos comprimidos, etc.)</li>
<li>Finalmente le indicamos el disco destino de la recuperaci칩n. <strong>Muy importante</strong>: que no sea el mismo desde el que recuperas. Puedes sobreescribir datos que est치s intentando recuperar.<img class="alignright size-medium wp-image-911" title="Carpetas recuperadas" src="/wp-content/uploads/2010/03/carpetas-recup-300x189.png" alt="" width="300" height="189" srcset="/wp-content/uploads/2010/03/carpetas-recup-300x189.png 300w, /wp-content/uploads/2010/03/carpetas-recup.png 832w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></li>
<li>Cuando termine la recuperaci칩n, tendr치s un mont칩n de carpetas, cada una con 500 ficheros. PhotoRec, va recuperando pero para no hacer los directorios muy largos, cuando llega a 500 para y crea una nueva carpeta. Los nombres de los ficheros se los va inventando.</li>
<li>Ahora viene lo duro. Localizar tus ficheros. Yo te recomiendo que hagas b칰squedas por tipo de fichero, por ejemplo, que busques todos los .MP3 que est치n en esas carpetas, o todos los .DOC, etc. Ir viendo una a una puede ser desesperante, ya que te encontrar치s todo tipo de ficheros recuperados que probablemente sean basura para ti.</li>
</ol>
<h2>Mi experiencia (doble) con PhotoRec</h2>
<p style="text-align: justify;">Por desgracia (o por suerte, nunca se sabe) he tenido que tratar con PhotoRec dos veces seguidas en un corto espacio de tiempo. La primera, tras lanzar un rm -rf donde no deb칤a en Mac OS X y la segunda para recuperar las fotos de una tarjeta Memory Stick Pro Duo que no se pod칤a leer. 춰Vamos con la primera experiencia!</p>
<h3>Borrando donde no se debe en Mac OS X</h3>
<p style="text-align: justify;">Mac OS X monta los vol칰menes (particiones, discos externos, etc.) en una carpeta llamada /Volumes. En esta carpeta se monta, por ej., <a href="/2009/09/06/video-del-unboxing-de-mi-drobo-en-espanol/">mi Drobo</a>. Concretamente debe montarse en /Volumes/Drobo. Pero hay veces que se me olvida apagar el Drobo antes que el <a href="/2010/02/04/el-mapa-de-red-de-mi-casa/">PowerMac G5</a> al que est치 conectado y, por un fallo documentado esta carpeta no se borra. Resultado: en el siguiente arranque Drobo detecta que ya existe una carpeta con nombre Drobo y crea otra 춺Drobo 1췉. Y as칤 hasta el infinito. Feo. No me gusta. Soluci칩n: borrar las carpetas 춺Drobo*췉 para que no se acumulen. Aqu칤 en donde entra el rm -rf /Volumes/Drobo 1/, pero por causas que no acierto a concretar, escrib칤 como rm -rf /Volumes/. Resultado: todos los discos conectados al Mac, preparados para ser exterminados. Todos. Los dos discos duros internos, los discos por red (Time Capsule). El Drobo no, porque antes de estas operaciones lo suelo apagar. Menos mal que fui r치pido y s칩lo se borr칩 el segundo disco duro interno del G5. S칩lo. 200 GB a la basura.</p>
<p>쯏 no ten칤as backup? Bueno, la mayor칤a del contenido era prescindible: cosas bajadas de Internet (que se vuelven a bajar). Pero hab칤a algunas pel칤culas de v칤deo propias que no ten칤a pasadas a ning칰n sitio. 춰<em>Gosh</em>!. 춰La liamos!. Y aqu칤 es donde ha entrado PhotoRec. He podido recuperar gran parte de los v칤deos, que es lo que me interesaba. El resto ni lo he buscado. Y han aparecido fotos que hab칤an estado en ese disco pero hab칤a borrado, MP3s, de todo. Es curioso cuando recuperas datos, las cosas que pueden llegar a aparecer.</p>
<p>Al final la cosa no ha sido tan grave, pero necesito urgentemente un plan de backup (y probar los <a href="http://www.joelonsoftware.com/items/2009/12/14.html">restores</a>). A ver qu칠 puedo organizar con lo que tengo (y, a lo mejor, ampliando un poco mi Drobo) y cuando lo tenga lo pondr칠 por aqu칤.</p>
<h3>Recuperar una tarjeta de memoria irrecuperable</h3>
<p style="text-align: justify;">Una amiga me trajo una tarjeta, en teor칤a llena de fotos, pero que no era capaz de ver con la c치mara. Le dec칤a que deb칤a formatearla. Un poco radical 쯡o?. As칤 que decid칤 ayudarle: igual con mi PSP, o conectando la tarjeta al lector de MS Pro Duo de mi Dell Vostro 1510 la cosa mejorase. Pues no. No hay forma. No se puede leer la tarjeta. Varias m치quinas, varios S.O. y misma respuesta.</p>
<p style="text-align: justify;">쯉oluci칩n? Hacer lo que nos pide. Formatear la tarjeta y luego usar PhotoRec. A fin de cuentas, la mayor칤a de tarjetas de memoria vienen con formato FAT32, as칤 que formatearlas no es m치s que escribir algunos bloques del inicio del disco. El resto se queda como est치. De esta forma, PhotoRec (esta vez corriendo en Windows 7 Ultimate) recuper칩 un 1GB de fotos sin ning칰n problema.</p>
<p><strong>쯏 tu experiencia? 쮺칩mo te ha ido recuperando datos? 쯈u칠 herramientas has usado? 춰Comp치rtelo en los comentarios!</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/15/como-recuperar-los-datos-tras-un-rm-rf-en-mac-os-x/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Aviso apocal칤ptico de Virus</title>
		<link>/2006/05/26/aviso-apocaliptico-de-virus/</link>
		<pubDate>Fri, 26 May 2006 07:05:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridad]]></category>
		<category><![CDATA[Timos]]></category>
		<category><![CDATA[Virus]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2006/05/26/aviso-apocaliptico-de-virus/</guid>
		<description><![CDATA[Los mails avisando de virus son un cl치sico en el mundo de la Inform치tica. A los que llevamos algo m치s de tiempo en 칠sto (bueno, pensando en Alan Turing, Brian kernighan o Bill Gates tampoco llevo tanto tiempo) ya nos suenan estos correos un poco como los cl치sicos de los 80. Con aroma a HOAX [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Los mails avisando de virus son un cl치sico en el mundo de la Inform치tica. A los que llevamos algo m치s de tiempo en 칠sto (bueno, pensando en Alan Turing, Brian kernighan o Bill Gates tampoco llevo tanto tiempo) ya nos suenan estos correos un poco como los cl치sicos de los 80. Con aroma a HOAX y todo.</p>
<p class="bodytext">Os lo pego porque me ha resultado un poco tierno el tono apocal칤ptico utilizado:</p>
<p class="bodytext">
<blockquote>
<div id="codigo"><em>GRAVE VIRUS NUEVO</p>
<p class="bodytext">POR FAVOR, HAGA CIRCULAR ESTE E-MAIL ENTRE SUS AMIGOS, FAMILIA, CONTACTOS</p>
<p class="bodytext">Est칠n atentos en los pr칩ximos d칤as</p>
<p class="bodytext">No abran ning칰n mensaje con un archivo llamado COPA DEL MUNDO 2006, independientemente de quien se lo envie.</p>
<p class="bodytext">Este virus vendr치 de una persona conocida que tenga su nombre en su lista de correos, por ello debe enviar este mensaje a todos sus contactos.</p>
<p class="bodytext">Es preferible recibir este mensaje 25 veces que recibir el virus al abrirlo.</p>
<p class="bodytext">Si recibe un mensaje llamado COPA DEL MUNDO 2006 춰no lo abra y apague su ordenador inmediatamente!</p>
<p class="bodytext">Se trata del peor virus conocido y se ha anunciado su existencia en la CNN.</p>
<p class="bodytext">Microsoft lo ha clasificado como el m치s destructivo que jam치s haya  existido.</p>
<p class="bodytext">El virus fue descubierto hace poco por McKafee y no existe anti-virus,</p>
<p class="bodytext">El virus destruye el Sector Cero del Disco Duro, en el que se guardan las informaciones vitales para su funcionamiento.</p>
<p class="bodytext">ENV칈A COPIA DE ESTE E-MAIL A TODOS TUS AMIGOS Y CONTACTOS. AL HACERLO CIRCULAR EST츼S AYUDANDO A TODOS.</p>
<p></em></p>
<p class="bodytext">
</div>
</blockquote>
<p class="bodytext">En mi opini칩n, es un HOAX cl치sico. Veamos la forma de detectar un HOAX:</p>
<p class="bodytext">1. Se nos trata de asustar, poni칠ndonos en tensi칩n, para responder al correo: 춺est칠n atentos en los pr칩ximos d칤as췉, 춺no abra ning칰n mensaje&#8230;independientemente de quien se lo env칤e췉</p>
<p class="bodytext">2. Se promociona su reenv칤o (como todo buen HOAX): 춺Es preferible recibir este mensaje 25 veces췉, 춺HAGA CIRCULAR ESTE E-MAIL췉, 춺ENV칈A COPIA DE ESTE E-MAIL췉</p>
<p class="bodytext">3. Cita fuentes 춺de confianza췉 pero no los enlaces a sitios donde podamos verificarlo: 춺CNN췉, 춺Microsoft췉, 춺McAfee췉 (por cierto, la empresa de antivirus se llama as칤)</p>
<p class="bodytext">4. Nos lo pinta como algo nuevo e incre칤blemente destructivo: 춺borra el Sector Cero췉 (todo en may칰sculas, claro, que as칤 asusta m치s). El sector cero son unos humildes 512 bytes que guardan informaci칩n sobre el cargador del S.O. Si se borra, a los datos no les pasa nada. El problema es que el ordenador no arrancar치, pero con volver a restaurar el S.O. (si es Windows), reinstalar GRUB (si es Linux) o bien arrancar desde un CD, llave USB o diskette, listo.</p>
<p class="bodytext">No creo que se trate del 춺peor virus conocido췉 ni que sea algo nuevo (쯔lguien se acuerda del Viernes 13?).</p>
<p class="bodytext">5. Nos calma frente a su aut칠ntica acci칩n: hacernos perder el tiempo. Recibir esto 25 veces es un petardo absoluto.</p>
<p class="bodytext">6. Aporta soluciones de alto calado t칠cnico: 춺춰no lo abra y apague su ordenador inmediatamente!췉, 춺no existe anti-virus췉</p>
<p class="bodytext">Releyendo estas l칤neas empiezo a pensar que estos HOAX los escriben los fabricantes de Antivirus. Por cierto, como no es obligatorio saber lo que es un HOAX (y estoy abusando deliberadamente de la palabrita) <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Hoax">os pego su definici칩n m치s abajo</a>.</p>
<p class="bodytext">
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Escaneo de puertos mediante web</title>
		<link>/2005/11/07/escaneo-de-puertos-mediante-web/</link>
		<pubDate>Mon, 07 Nov 2005 11:57:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[herramientas]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2005/11/07/escaneo-de-puertos-mediante-web/</guid>
		<description><![CDATA[Siempre es interesante conocer qu칠 puertos tenemos abiertos al estar conectados a Internet. Cuando estamos configurando nuestro firewall, las herramientas para ir depurando su funcionamiento son b치sicamente el escaner de puertos nmap y el log del sistema (que podemos monitorizar continuamente con tail -f /var/log/syslog Pero la duda siempre puede persistir: el escaneo de puertos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Siempre es interesante conocer qu칠 puertos tenemos abiertos al estar conectados a Internet. Cuando estamos configurando nuestro firewall, las herramientas para ir depurando su funcionamiento son b치sicamente el escaner de puertos <strong>nmap</strong> y el log del sistema (que podemos monitorizar continuamente con</p>
<blockquote>
<pre>tail -f /var/log/syslog</pre>
</blockquote>
<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Pero la duda siempre puede persistir: el escaneo de puertos realizado desde <em>dentro</em> de nuestra red 쯘s efectivo?. Lo ideal ser칤a escanear desde fuera. Para ello, podemos dejar la m치quina encendida y acercarnos a casa de un amigo, a un cibercaf칠, hacer ssh a una m치quina que tengamos disponible en Internet o bien usar el servicio de escaneo de puertos  disponible en <a href="http://www.derkeiler.com/Service/PortScan/" target="_blank">www.derkeiler.com/Service/PortScan/</a></p>
<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Aviso para los hackers de medio-pelo que est칠n pensando en usar este servicio para escanear la web de su empresa o de sus amigos: 칰nicamente funciona con nuestra direcci칩n IP p칰blica. Para impedir usar el escaner desde un programa, se nos solicita usuario y contrase침a (ambos son <strong>scan</strong>). Y adem치s, entre cada escaneo hay que esperar 10 min. En cualquier caso, es una excelente herramienta.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Vulnerabilidades en Skype</title>
		<link>/2005/10/28/vulnerabilidades-en-skype/</link>
		<pubDate>Fri, 28 Oct 2005 08:38:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[herramientas]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2005/10/28/vulnerabilidades-en-skype/</guid>
		<description><![CDATA[Buenas. Leyendo en www.hispasec.com/unaaldia/2558 me encuentro con que Skype tiene una vulnerabilidad y tal y cual. Afecta a TODAS las versiones, Linux incluido. Luego a m칤 me afecta. Antes de que los anti-linuxeros entre la audiencia comiencen a frotarse las manos, que se sepa que si ese Skype ejecuta c칩digo en mi m치quina, como no [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Buenas. Leyendo en <a href="http://www.hispasec.com/unaaldia/2558" target="_blank">www.hispasec.com/unaaldia/2558</a> me encuentro con que Skype tiene una vulnerabilidad y tal y cual.</p>
<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Afecta a TODAS las versiones, Linux incluido. Luego a m칤 me afecta. Antes de que los anti-linuxeros entre la audiencia comiencen a frotarse las manos, que se sepa que si ese Skype ejecuta c칩digo en mi m치quina, como no borre /home/dfreniche &#8230;</p>
<p class="bodytext">As칤 que ya sabeis:</p>
<p class="bodytext" style="padding-left: 30px;">a) Actualizad la versi칩n</p>
<p class="bodytext" style="padding-left: 30px;">b) No acepteis tarjetas de visita de gente que no os suene. Se aprovechan de eso para colar c칩digo.</p>
<p class="bodytext">Y otra cosa. El colmo del SPAM. El otro d칤a me mandaron un mensaje instant치neo por Skype para venderme p치ginas web a 100 Eur. Tiene bemoles.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
