<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentarios en: V칤deo del 춺Unboxing췉 de mi Drobo, en Espa침ol</title>
	<atom:link href="/2009/09/06/video-del-unboxing-de-mi-drobo-en-espanol/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2009/09/06/video-del-unboxing-de-mi-drobo-en-espanol/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Thu, 29 Jun 2017 14:51:35 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2009/09/06/video-del-unboxing-de-mi-drobo-en-espanol/comment-page-1/#comment-4144</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 09 May 2010 19:06:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=419#comment-4144</guid>
		<description><![CDATA[David, est치s servido en:
/2010/05/09/review-de-drobo-hardware-y-software-dashboard-en-espanol/
Parte 1. Permanezcan atentos a sus feeds para la parte 2 :-)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>David, est치s servido en:<br />
<a href="/2010/05/09/review-de-drobo-hardware-y-software-dashboard-en-espanol/" rel="nofollow">/2010/05/09/review-de-drobo-hardware-y-software-dashboard-en-espanol/</a><br />
Parte 1. Permanezcan atentos a sus feeds para la parte 2 游뗵</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: David</title>
		<link>/2009/09/06/video-del-unboxing-de-mi-drobo-en-espanol/comment-page-1/#comment-4082</link>
		<dc:creator><![CDATA[David]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 02 May 2010 11:48:29 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=419#comment-4082</guid>
		<description><![CDATA[Gracias! Estoy a punto de comprarme un drobo y no existe casi nada de v칤deos en espa침ol! Casi el 칰nico es el tuyo!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Gracias! Estoy a punto de comprarme un drobo y no existe casi nada de v칤deos en espa침ol! Casi el 칰nico es el tuyo!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2009/09/06/video-del-unboxing-de-mi-drobo-en-espanol/comment-page-1/#comment-4081</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 02 May 2010 11:25:27 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=419#comment-4081</guid>
		<description><![CDATA[Habr치 que planificarlo para esta semana, que ya toca :-)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Habr치 que planificarlo para esta semana, que ya toca 游뗵</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: David</title>
		<link>/2009/09/06/video-del-unboxing-de-mi-drobo-en-espanol/comment-page-1/#comment-4080</link>
		<dc:creator><![CDATA[David]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 02 May 2010 11:12:24 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=419#comment-4080</guid>
		<description><![CDATA[Deseando que realices la segunda parte del v칤deo... Gracias!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Deseando que realices la segunda parte del v칤deo&#8230; Gracias!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: C칩mo recuperar los datos tras un rm -rf en Mac OS X</title>
		<link>/2009/09/06/video-del-unboxing-de-mi-drobo-en-espanol/comment-page-1/#comment-3636</link>
		<dc:creator><![CDATA[C칩mo recuperar los datos tras un rm -rf en Mac OS X]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Mar 2010 13:05:27 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=419#comment-3636</guid>
		<description><![CDATA[[...] discos externos, etc.) en una carpeta llamada /Volumes. En esta carpeta se monta, por ej., mi Drobo. Concretamente debe montarse en /Volumes/Drobo. Pero hay veces que se me olvida apagar el Drobo [...]]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] discos externos, etc.) en una carpeta llamada /Volumes. En esta carpeta se monta, por ej., mi Drobo. Concretamente debe montarse en /Volumes/Drobo. Pero hay veces que se me olvida apagar el Drobo [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2009/09/06/video-del-unboxing-de-mi-drobo-en-espanol/comment-page-1/#comment-2830</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Oct 2009 15:59:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=419#comment-2830</guid>
		<description><![CDATA[Hiiiiii!!!!
Un comentario de Valen de Macniacos en mi blog!!!! Qu칠 ilusi칩n!!!! Lectores: los que no est칠n suscritos al podcast de &lt;a href=&quot;http://www.macniacos.com&quot;/ rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Macniacos&lt;/a&gt;, que purguen sus pecados luego pero ahora, ya, los quiero ver abriendo iTunes y d치ndole a &quot;Suscribe&quot; de forma compulsiva.

Buuff! Valen, perdona por el ataque de histeria &lt;em&gt;girly&lt;/em&gt;.

Quer칤a tener ya escrito un post sobre el uso del Drobo, pero no hay manera. Te adelanto algo aqu칤 y luego usar칠 algo de Copy &#038; Paste. Tengo dos Drobos, el original versi칩n USB y el 칰ltimo con Firewire. Bueno, el primero es mi empresa, Isotrol, pero como lo compr칠 para mi equipo y soy el responsable de la TI de la empresa... El primero lo compr칠 en &lt;a href=&quot;http://www.expansys.es/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Expansys&lt;/a&gt; y el segundo en &lt;a href=&quot;http://www.macnificos.com&quot;/ rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Macn칤ficos&lt;/a&gt;. En Expansys sal칤a m치s caro, y hab칤a algunos juguetes que me quer칤a comprar, adem치s del Drobo.

El de la empresa lo llevamos usando 1 a침o, sin apagarlo, y es carne de perro. La semana pasada le hemos cambiado dos discos de 500 GB (ten칤a 4) por dos de 1 TB y se los ha comido como un campe칩n. Adem치s, cuando lleg칩, lo sometimos a algunas pruebecitas inocentes: lanzar una copia de algunos Gigas y sacar un disco con la copia en marcha. Y nada, no pasa nada. Luego, restablecimos el disco en su sitio, esperamos a que terminara, apagamos y cambiamos dos discos de sitio y lo mismo, que no se entera.

El de casa lo tengo actualmente s칩lo con dos discos de 500 GB. Y creo que esa es la potencia del Drobo. Aunque WD da soluciones &quot;todo en uno&quot; con bastante tama침o por un precio similar, lo bueno del Drobo es que direcciona hasta 16 TB. Y aprovechas el valor decreciente de los discos. Encima, cuando cambias discos, quitas discos viejos y pones nuevos. El coste, al lado de lo que ser칤a perder por el fallo de un disco todas mis fotos (10.000+) y los v칤deos de mis ni침os, adem치s de todo el c칩digo fuente que he escrito es de risa. Y siendo inform치tico, ya sabes que uno se vuelve paranoico con los planes de contingencia, backups y dem치s. S칩lo me queda solucionar el backup off-site de casa.

El acceso FW es bastante r치pido. Sin llegar a ser un disco SATA2 ( o eSATA al ser externo) uso iPhoto con la biblioteca de fotos directamente en el Drobo y va de lujo. Con un USB ser칤a impensable, o bien habr칤a que tom치rselo como un curso de paciencia Zen.

As칤 que mi recomendaci칩n es clara: c칩mpratelo. No es demasiado ruidoso y es s칰per bonito. No se si tengo que darte m치s razones objetivas para que te autojustifiques la compra :-). Aunque me parece que t칰 eres de cartera f치cil (como yo) para los cacharritos. El d칤a que haga un &lt;em&gt;tour&lt;/em&gt; de mi oficina de casa y veas los chismes que tengo, o lo flipas o te quieres casar conmigo :-)

Un saludo. Si tienes cualquier duda algo m치s concreta, ya sabes...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hiiiiii!!!!<br />
Un comentario de Valen de Macniacos en mi blog!!!! Qu칠 ilusi칩n!!!! Lectores: los que no est칠n suscritos al podcast de <a href="http://www.macniacos.com/" rel="nofollow">Macniacos</a>, que purguen sus pecados luego pero ahora, ya, los quiero ver abriendo iTunes y d치ndole a 춺Suscribe췉 de forma compulsiva.</p>
<p>Buuff! Valen, perdona por el ataque de histeria <em>girly</em>.</p>
<p>Quer칤a tener ya escrito un post sobre el uso del Drobo, pero no hay manera. Te adelanto algo aqu칤 y luego usar칠 algo de Copy &amp; Paste. Tengo dos Drobos, el original versi칩n USB y el 칰ltimo con Firewire. Bueno, el primero es mi empresa, Isotrol, pero como lo compr칠 para mi equipo y soy el responsable de la TI de la empresa&#8230; El primero lo compr칠 en <a href="http://www.expansys.es/" rel="nofollow">Expansys</a> y el segundo en <a href="http://www.macnificos.com/" rel="nofollow">Macn칤ficos</a>. En Expansys sal칤a m치s caro, y hab칤a algunos juguetes que me quer칤a comprar, adem치s del Drobo.</p>
<p>El de la empresa lo llevamos usando 1 a침o, sin apagarlo, y es carne de perro. La semana pasada le hemos cambiado dos discos de 500 GB (ten칤a 4) por dos de 1 TB y se los ha comido como un campe칩n. Adem치s, cuando lleg칩, lo sometimos a algunas pruebecitas inocentes: lanzar una copia de algunos Gigas y sacar un disco con la copia en marcha. Y nada, no pasa nada. Luego, restablecimos el disco en su sitio, esperamos a que terminara, apagamos y cambiamos dos discos de sitio y lo mismo, que no se entera.</p>
<p>El de casa lo tengo actualmente s칩lo con dos discos de 500 GB. Y creo que esa es la potencia del Drobo. Aunque WD da soluciones 춺todo en uno췉 con bastante tama침o por un precio similar, lo bueno del Drobo es que direcciona hasta 16 TB. Y aprovechas el valor decreciente de los discos. Encima, cuando cambias discos, quitas discos viejos y pones nuevos. El coste, al lado de lo que ser칤a perder por el fallo de un disco todas mis fotos (10.000+) y los v칤deos de mis ni침os, adem치s de todo el c칩digo fuente que he escrito es de risa. Y siendo inform치tico, ya sabes que uno se vuelve paranoico con los planes de contingencia, backups y dem치s. S칩lo me queda solucionar el backup off-site de casa.</p>
<p>El acceso FW es bastante r치pido. Sin llegar a ser un disco SATA2 ( o eSATA al ser externo) uso iPhoto con la biblioteca de fotos directamente en el Drobo y va de lujo. Con un USB ser칤a impensable, o bien habr칤a que tom치rselo como un curso de paciencia Zen.</p>
<p>As칤 que mi recomendaci칩n es clara: c칩mpratelo. No es demasiado ruidoso y es s칰per bonito. No se si tengo que darte m치s razones objetivas para que te autojustifiques la compra :-). Aunque me parece que t칰 eres de cartera f치cil (como yo) para los cacharritos. El d칤a que haga un <em>tour</em> de mi oficina de casa y veas los chismes que tengo, o lo flipas o te quieres casar conmigo 游뗵</p>
<p>Un saludo. Si tienes cualquier duda algo m치s concreta, ya sabes&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Valen</title>
		<link>/2009/09/06/video-del-unboxing-de-mi-drobo-en-espanol/comment-page-1/#comment-2829</link>
		<dc:creator><![CDATA[Valen]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Oct 2009 14:41:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=419#comment-2829</guid>
		<description><![CDATA[Estoy tremendamente interesado en conocer tu opinion despues de haberlo usado. Creo que es el siguiente cacharro que me voy a regalar.

쮻onde lo has comprado?. 

un saludo

Valen]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Estoy tremendamente interesado en conocer tu opinion despues de haberlo usado. Creo que es el siguiente cacharro que me voy a regalar.</p>
<p>쮻onde lo has comprado?. </p>
<p>un saludo</p>
<p>Valen</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
