<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentarios en: Recruiting Nigeriano: Gu칤a de supervivencia para que el personal de RRHH sepa c칩mo contratar inform치ticos</title>
	<atom:link href="/2012/08/05/recruiting-nigeriano-guia-de-supervivencia-para-que-el-personal-de-rrhh-sepa-como-contratar-informaticos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/08/05/recruiting-nigeriano-guia-de-supervivencia-para-que-el-personal-de-rrhh-sepa-como-contratar-informaticos/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Thu, 29 Jun 2017 14:51:35 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Por: Carles</title>
		<link>/2012/08/05/recruiting-nigeriano-guia-de-supervivencia-para-que-el-personal-de-rrhh-sepa-como-contratar-informaticos/comment-page-1/#comment-81563</link>
		<dc:creator><![CDATA[Carles]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Aug 2012 07:47:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1739#comment-81563</guid>
		<description><![CDATA[Hola de nuevo,

Admitiendo tu derecho a &#039;칰ltima palabra&#039; solo quiero mandarte un saludo y agradecer que finalmente las opiniones no est칠n tan distantes adem치s de invitaros a evaluar en http://www.q-techrec.com/ la opini칩n de algunos candidatos en Candidatos/Casos de 칠xito ( http://goo.gl/ClZkK ) .
Muchas gracias por tus apreciaciones, s칠 que muchas empresas de selecci칩n no diferencian java de javascript ;) y tus comentarios son para nosotros &#039;m칤nimos que cumplir&#039;.
Adem치s, s칩lo decirte que a veces no es por pereza o falta de recursos que no se acude a las empresas externas de selecci칩n sin칩 proqu칠 algunos somos especialistas y buenos, podemos encontrar profesioanles, hasta a nivel internacional, que aportan un valor excepcional a la compa침칤a. No siempre querer es poder.

Un saludo, y encantado de haber &#039;Trolleado&#039; contigo.

Carles Font]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hola de nuevo,</p>
<p>Admitiendo tu derecho a &#8216;칰ltima palabra&#8217; solo quiero mandarte un saludo y agradecer que finalmente las opiniones no est칠n tan distantes adem치s de invitaros a evaluar en <a href="http://www.q-techrec.com/" rel="nofollow">http://www.q-techrec.com/</a> la opini칩n de algunos candidatos en Candidatos/Casos de 칠xito ( <a href="http://goo.gl/ClZkK" rel="nofollow">http://goo.gl/ClZkK</a> ) .<br />
Muchas gracias por tus apreciaciones, s칠 que muchas empresas de selecci칩n no diferencian java de javascript 游땔 y tus comentarios son para nosotros &#8216;m칤nimos que cumplir&#8217;.<br />
Adem치s, s칩lo decirte que a veces no es por pereza o falta de recursos que no se acude a las empresas externas de selecci칩n sin칩 proqu칠 algunos somos especialistas y buenos, podemos encontrar profesioanles, hasta a nivel internacional, que aportan un valor excepcional a la compa침칤a. No siempre querer es poder.</p>
<p>Un saludo, y encantado de haber &#8216;Trolleado&#8217; contigo.</p>
<p>Carles Font</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2012/08/05/recruiting-nigeriano-guia-de-supervivencia-para-que-el-personal-de-rrhh-sepa-como-contratar-informaticos/comment-page-1/#comment-81331</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Aug 2012 14:26:35 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1739#comment-81331</guid>
		<description><![CDATA[Hola de nuevo Carles

Tengo que responderte porque soy presa del &lt;i&gt;s칤ndrome-de-la-칰ltima-palabra&lt;/i&gt; ;-). Y porque vienes a exponer tu opini칩n, cosa que respeto enormemente, est칠 de acuerdo con ella o no. Y porque hay que tener valor para venir a &quot;Bailando con Trolls&quot; a lidiar con unos cuantos inform치ticos.

En mi caso, ya que me dedico a dar consejos a vuestro gremio sobre c칩mo me gusta que me traten (es deporte nacional a fin de cuentas, si no, que se lo pregunten a los obreros o los entrenadores de f칰tbol: todo el mundo sabe), como te coment칠, me encantar칤a una respuesta &quot;contundente&quot;: opiniones de otros inform치ticos, consejos en vuestro blog, cosas que nos hagan pensar y que as칤 el que busque trabajo sepa c칩mo hacerlo.

Creo que la existencia de las agencias de RR.HH., recruiters y dem치s, cumplen una funci칩n, que puede ser beneficiosa. A fin de cuentas, el empresario encuentra a alguien cualificado y el trabajador un empleo. Pero en mi opini칩n, &lt;b&gt;es una obligaci칩n indelegable para una organizaci칩n que trabaja con el conocimiento, en el que su materia prima fundamental son las personas, escoger personalmente a los miembros de su equipo&lt;/b&gt;. Es lo que yo he hecho / hago. Si necesitas programadores, y no los vas a tratar como mano de obra sin cualificar, debes pensar t칰 (como empresario) en c칩mo atraerlos, c칩mo hacer que est칠n a gusto y c칩mo sacar el mayor partido de sus cerebros. Este es mi &quot;credo&quot;, y alrededor de ello se argumenta mi discurso. Pero no tengo un odio &quot;religioso&quot; por la gente de RR.HH.

As칤 que, dado que exist칤s porque vuestros clientes son perezosos :-D y que mucha gente encuentra trabajo a trav칠s vuestro, relee la lista de cosas que propongo y ver치s que son de sentido com칰n: que te llamen por tu nombre, que no parezca que eres uno m치s en un mailmerge de Word, que si le has dedicado dos d칤as a tu perfil de LinkedIn y contactan contigo por este medio, al menos que se lo lean, que entiendan algo de lo que haces, etc. Son cosas simples, y te sorprender칤a el mont칩n de correos que he recibido que no los cumplen. Y luego, claro, los hay muy buenos. Los mejores que he visto nunca hasta ahora, para m칤 la crema y nata de los RR.HH. han sido la gente de Apple. Como en otras cosas, claro.

A m칤, al menos, no me has molestado. me gusta contrastar puntos de vista y hacer el Troll de cuando en cuando. Y viendo que has sido Freelance ya pens칠 en que has contratado &quot;en el mundo real&quot;. Que contratar con el dinero de otros es tirar con p칩lvora del rey. Bonus points.

Insisto, en lugar de cabrearnos, pod칠is sacar (vosotros y nosotros) ideas para hacer mejor las cosas. Quiz치s hay cosas que no os dais cuenta que son causa de mofa, pero lo son. Los inform치ticos somos as칤 de raros :-D. Y total, vuestro objetivo es localizar a los mejores, 쯡o?. Ser칤a una l치stima que se os escapen por una tonter칤a.

Just sayin&#039;]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hola de nuevo Carles</p>
<p>Tengo que responderte porque soy presa del <i>s칤ndrome-de-la-칰ltima-palabra</i> ;-). Y porque vienes a exponer tu opini칩n, cosa que respeto enormemente, est칠 de acuerdo con ella o no. Y porque hay que tener valor para venir a 춺Bailando con Trolls췉 a lidiar con unos cuantos inform치ticos.</p>
<p>En mi caso, ya que me dedico a dar consejos a vuestro gremio sobre c칩mo me gusta que me traten (es deporte nacional a fin de cuentas, si no, que se lo pregunten a los obreros o los entrenadores de f칰tbol: todo el mundo sabe), como te coment칠, me encantar칤a una respuesta 춺contundente췉: opiniones de otros inform치ticos, consejos en vuestro blog, cosas que nos hagan pensar y que as칤 el que busque trabajo sepa c칩mo hacerlo.</p>
<p>Creo que la existencia de las agencias de RR.HH., recruiters y dem치s, cumplen una funci칩n, que puede ser beneficiosa. A fin de cuentas, el empresario encuentra a alguien cualificado y el trabajador un empleo. Pero en mi opini칩n, <b>es una obligaci칩n indelegable para una organizaci칩n que trabaja con el conocimiento, en el que su materia prima fundamental son las personas, escoger personalmente a los miembros de su equipo</b>. Es lo que yo he hecho / hago. Si necesitas programadores, y no los vas a tratar como mano de obra sin cualificar, debes pensar t칰 (como empresario) en c칩mo atraerlos, c칩mo hacer que est칠n a gusto y c칩mo sacar el mayor partido de sus cerebros. Este es mi 춺credo췉, y alrededor de ello se argumenta mi discurso. Pero no tengo un odio 춺religioso췉 por la gente de RR.HH.</p>
<p>As칤 que, dado que exist칤s porque vuestros clientes son perezosos 游 y que mucha gente encuentra trabajo a trav칠s vuestro, relee la lista de cosas que propongo y ver치s que son de sentido com칰n: que te llamen por tu nombre, que no parezca que eres uno m치s en un mailmerge de Word, que si le has dedicado dos d칤as a tu perfil de LinkedIn y contactan contigo por este medio, al menos que se lo lean, que entiendan algo de lo que haces, etc. Son cosas simples, y te sorprender칤a el mont칩n de correos que he recibido que no los cumplen. Y luego, claro, los hay muy buenos. Los mejores que he visto nunca hasta ahora, para m칤 la crema y nata de los RR.HH. han sido la gente de Apple. Como en otras cosas, claro.</p>
<p>A m칤, al menos, no me has molestado. me gusta contrastar puntos de vista y hacer el Troll de cuando en cuando. Y viendo que has sido Freelance ya pens칠 en que has contratado 춺en el mundo real췉. Que contratar con el dinero de otros es tirar con p칩lvora del rey. Bonus points.</p>
<p>Insisto, en lugar de cabrearnos, pod칠is sacar (vosotros y nosotros) ideas para hacer mejor las cosas. Quiz치s hay cosas que no os dais cuenta que son causa de mofa, pero lo son. Los inform치ticos somos as칤 de raros :-D. Y total, vuestro objetivo es localizar a los mejores, 쯡o?. Ser칤a una l치stima que se os escapen por una tonter칤a.</p>
<p>Just sayin&#8217;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Carles</title>
		<link>/2012/08/05/recruiting-nigeriano-guia-de-supervivencia-para-que-el-personal-de-rrhh-sepa-como-contratar-informaticos/comment-page-1/#comment-81247</link>
		<dc:creator><![CDATA[Carles]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Aug 2012 07:53:36 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1739#comment-81247</guid>
		<description><![CDATA[Hola,
Gracias por vuestros constructivos comentarios.
Rectifico: soys todos unos cracks, sin vosotros el mundo no existir칤a, los intermediarios somos basura y en este mundo el respeto por los dem치s no es necesario ;)

Viendo vuestras reacciones (especialmente la de Miguelon) entendr칠is que no os ponga el link de los comentarios de varios colegas vuestros sobre nuestro trabajo. Es m치s ciego el que no quiere ver que el que no puede.

Por 칰ltimo, 쯔lguien de vosotros sabe que uno de los indicadores m치s valorados de empresas del sector IT a la hora de elegir su sede es la existencia de un buen partner local para la incorporaci칩n de talento a la compa침칤a? No entiendo que en una relaci칩n que debe ser siempre &#039;WinToWin&#039; (GanarYGanar) acus칠is tan fuertemente a quien deber칤a estar de vuestro lado.
Con la que est치 cayendo 쯡o pens치is que ser칤a mejor construir que atacar?

Siento haberos molestado.

Y finalmente, a lo largo de estos a침os he pasado muchas horas aconsejando a profesionales como localizar y realizar correctamente procesos de selecci칩n para encontrar un futuro profesional acorde con sus necesidades y expectativas. Gratis, por cierto.

Ah... y s칤, he contratado muchos profesionales para empresa propia o para la que he trabajado, y no me ha ido mal hasta el momento.

Felicidades por el Blog, por cierto.

Carles]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hola,<br />
Gracias por vuestros constructivos comentarios.<br />
Rectifico: soys todos unos cracks, sin vosotros el mundo no existir칤a, los intermediarios somos basura y en este mundo el respeto por los dem치s no es necesario 游땔</p>
<p>Viendo vuestras reacciones (especialmente la de Miguelon) entendr칠is que no os ponga el link de los comentarios de varios colegas vuestros sobre nuestro trabajo. Es m치s ciego el que no quiere ver que el que no puede.</p>
<p>Por 칰ltimo, 쯔lguien de vosotros sabe que uno de los indicadores m치s valorados de empresas del sector IT a la hora de elegir su sede es la existencia de un buen partner local para la incorporaci칩n de talento a la compa침칤a? No entiendo que en una relaci칩n que debe ser siempre &#8216;WinToWin&#8217; (GanarYGanar) acus칠is tan fuertemente a quien deber칤a estar de vuestro lado.<br />
Con la que est치 cayendo 쯡o pens치is que ser칤a mejor construir que atacar?</p>
<p>Siento haberos molestado.</p>
<p>Y finalmente, a lo largo de estos a침os he pasado muchas horas aconsejando a profesionales como localizar y realizar correctamente procesos de selecci칩n para encontrar un futuro profesional acorde con sus necesidades y expectativas. Gratis, por cierto.</p>
<p>Ah&#8230; y s칤, he contratado muchos profesionales para empresa propia o para la que he trabajado, y no me ha ido mal hasta el momento.</p>
<p>Felicidades por el Blog, por cierto.</p>
<p>Carles</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Alejandro Dom칤nguez</title>
		<link>/2012/08/05/recruiting-nigeriano-guia-de-supervivencia-para-que-el-personal-de-rrhh-sepa-como-contratar-informaticos/comment-page-1/#comment-80877</link>
		<dc:creator><![CDATA[Alejandro Dom칤nguez]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Aug 2012 08:55:29 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1739#comment-80877</guid>
		<description><![CDATA[Carles, esto es como en botica, que hay de todo. Yo he llegado a hablar con muy buenos expertos en RR.HH., Jes칰s Baus de Isotrol me viene a la mente, y otros muy chungos de cuyos nombres no me acuerdo, uno que me entrevist칩 me pregunt칩 que si dominaba el lenguaje de programaci칩n Oracle :P (hay que joderse). Si haces bien tu trabajo y te has formado en condiciones, no debe de influirte este art칤culo, ya que 칠ste art칤culo va dedicado a ciertos profesionales que caen en ese tipo, con tus credenciales dudo mucho que sea tu caso.

Un saludo.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Carles, esto es como en botica, que hay de todo. Yo he llegado a hablar con muy buenos expertos en RR.HH., Jes칰s Baus de Isotrol me viene a la mente, y otros muy chungos de cuyos nombres no me acuerdo, uno que me entrevist칩 me pregunt칩 que si dominaba el lenguaje de programaci칩n Oracle 游땥 (hay que joderse). Si haces bien tu trabajo y te has formado en condiciones, no debe de influirte este art칤culo, ya que 칠ste art칤culo va dedicado a ciertos profesionales que caen en ese tipo, con tus credenciales dudo mucho que sea tu caso.</p>
<p>Un saludo.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Miguelon</title>
		<link>/2012/08/05/recruiting-nigeriano-guia-de-supervivencia-para-que-el-personal-de-rrhh-sepa-como-contratar-informaticos/comment-page-1/#comment-80712</link>
		<dc:creator><![CDATA[Miguelon]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Aug 2012 19:11:50 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1739#comment-80712</guid>
		<description><![CDATA[Estimado Carles, como veo que Diego es tremendamente comedido, te lo voy a comentar lo m치s claro que pueda desde un profundo respeto por las profesiones de las &quot;personitas humanas&quot;:

No tienes ni puta idea de con quien hablas, lo que demuestra hasta que punto es penosa esa tremenda formaci칩n y el master que has hecho, supongo que ser치s por lo menos Skeletor (http://es.wikipedia.org/wiki/Skeletor), porque si no, no me lo explico, de verdad... s칩lo hab칤a que mirar un poquito con quien hablabas, que Diego lo deja todo bien clarito en su blog y m칰ltiples perfiles, digo yo...

S칩lo te ha faltado llamarle Mario.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Estimado Carles, como veo que Diego es tremendamente comedido, te lo voy a comentar lo m치s claro que pueda desde un profundo respeto por las profesiones de las 춺personitas humanas췉:</p>
<p>No tienes ni puta idea de con quien hablas, lo que demuestra hasta que punto es penosa esa tremenda formaci칩n y el master que has hecho, supongo que ser치s por lo menos Skeletor (<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Skeletor" rel="nofollow">http://es.wikipedia.org/wiki/Skeletor</a>), porque si no, no me lo explico, de verdad&#8230; s칩lo hab칤a que mirar un poquito con quien hablabas, que Diego lo deja todo bien clarito en su blog y m칰ltiples perfiles, digo yo&#8230;</p>
<p>S칩lo te ha faltado llamarle Mario.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2012/08/05/recruiting-nigeriano-guia-de-supervivencia-para-que-el-personal-de-rrhh-sepa-como-contratar-informaticos/comment-page-1/#comment-80704</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Aug 2012 18:25:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1739#comment-80704</guid>
		<description><![CDATA[Hola Carles

Me alegra que comentes y des tu opini칩n. Pero me da la impresi칩n de que he pinchado un nervio, porque te veo algo tenso. En cualquier caso, ya que te has tomado la molestia de regalarnos un comentario trabajado, voy a tratar de responderte con el mismo nivel de atenci칩n

1. Yo no desprecio tu trabajo. 춰Si no te conozco!. No se si trabajas bien o mal (supongo que bien, porque suelo pensar bien de la gente). Como mucho, puedo no sentir demasiado aprecio por la labor de intermediarios que realiz치is. Aqu칤 los actores importantes son las empresas, que crean el empleo y lo ofrecen, y los t칠cnicos que cubren esos puestos. El cliente que paga tambi칠n cuenta. Vosotros, el que lleva la contabilidad, yo y el portero de mi casa, no tanto. Y es por la dejadez de los que llevan esas empresas, que delegan probablemente su tarea m치s importante, que os llaman. Ellos deber칤an seleccionar sus equipos. Pero tampoco saben.
2. Mi opini칩n seguro que es tendenciosa y pobre. Pero es m칤a, que de eso se trata en un blog personal: de dar la opini칩n de uno. Me encantar칤a conocer la tuya, en tu propio espacio.
3. Que a los que has colocado les pases el enlace me parece ideal. As칤 puede ser que distingan cosas que les pasan a diario, y a las que no sab칤an poner nombre. O que se den cuenta que no son los 칰nicos.
4. En mi sector, como en todos, no todo el mundo es un crack. Pero los hay muy buenos. Estoy por encontrarme con el responsable de RR.HH. que trabaje en tecnolog칤a y que sea muy bueno. Al menos, en Espa침a. Por ah칤 llegan otras cosas. Muchas malas, algunas muy buenas.
5. Yo aqu칤 no escribo art칤culos. Eso lo dejo para MacWorld ;-). Aqu칤 escribo posts con mis vivencias y opiniones. Normal, que para eso pago el alojamiento de esto y es mi mini-dictadura. T칰 puedes montar tu blog y escribir tus impresiones. Se llama libertad de expresi칩n.
6. Pedante, seg칰n la RAE: &quot;Dicho de una persona: Engre칤da y que hace inoportuno y vano alarde de erudici칩n, t칠ngala o no en realidad.&quot;. Yo aqu칤 doy mi opini칩n sobre c칩mo creo que NO se debe contactar con un inform치tico. Con cierta idea. A fin de cuentas, llevo delante de un teclado desde el 88. Y trabajando en esto desde hace m치s de 15 a침os. Luego, m치s que pedante, &quot;opinante&quot;, si se me perdona el palabro.
7. Si no todos s칩is iguales, por favor, manda posts de inform치ticos enamorados de vuestro proceso de selecci칩n. O un post en vuestro blog comentando c칩mo reclut치is. O trucos para los que busquen empleo de c칩mo prepararse. Yo veo poco de eso, probablemente porque nunca he buscado empleo a trav칠s de un intermediario. Soy aut칩nomo desde hace m치s de 10 a침os, luego la gente me contrata y yo facturo. Y antes, siempre me he preocupado de entrar en los sitios hablando con el due침o.
8. Si desprecias al &quot;inform치tico de vocaci칩n&quot; (que no a mi, yo soy despreciable y puedes y debes despreciarme) te equivocas de parte a parte, ya que son los mejores. El mejor es el que lleva esto en la sangre, y cuando acaba en el trabajo se va a casa y sigue en sus proyectos. Porque, si no, no se puede soportar este ritmo constante de cambios. Lo sabr칤as si hubieras contratado a alguien para una empresa tuya. Cosa que yo he hecho. He contratado y despedido a muchos, durante mi etapa como fundador en Elelog (cosa que sabr칤as si mirases mi perfil de LinkedIn) y te aseguro que cuando te juegas tu dinero y el riesgo de equivocarte al seleccionar, las cosas cambian bastante. Es decir, yo he realizado tu trabajo. Como cualquier empresario. T칰 no has hecho el m칤o. No juzgues.
9. Espero que en esos 13 a침os hicieras algo m치s que colocar gente. 500 / 13 = 38,46 personas / a침o. Con un mes de vacaciones 38,46 / 11 = 3,49 personas/mes. Como no se venden fracciones de personas, digamos que colocas a un t칠cnico / semana. Deb칠is cargar unas comisiones incre칤bles para que sea rentable el negocio. Creo que me equivoqu칠 de oficio :-D (vale, esto es una broma f치cil y rastrera; no pude resistirme, soy as칤 de vil)
10. Y seguro que me equivoco. En esto y en el resto. Pero no me parece inteligente &quot;protestar&quot; contra la imagen que tengamos los inform치ticos de vosotros. 춰Cambiad las cosas haciendo mejor las cosas! Pero quejarse, frente a tus posibles &quot;reclutables&quot;, no me parece demasiado brillante...
11. Por cierto, que yo firmo aqu칤 con mi nombre y apellidos, pero no es tu caso. Entiendo, en cualquier caso, que no quieras relacionar tus opiniones con las de la empresa que representas. Te lo dejo pasar por eso y s칩lo por eso :-)

Por 칰ltimo, si eres el Carles correcto, te acabo de pedir conectarnos por LinkedIn. As칤 no te tengo que mandar ning칰n CV. Y, ya en serio, si quieres mi opini칩n sobre c칩mo os vemos nosotros (bueno, c칩mo os veo yo), para que simplemente comprob칠is que no sois de los malos, o pong치is en marcha alguna acci칩n correctiva, me tienes aqu칤... o en LI :-D

P.D.: estoy disponible para dar charlas sobre c칩mo engatusar inform치ticos. Son caras y malas, pero la gente que va a mis charlas al menos se r칤e mucho. Supongo que de mi ;-)
P.P.D.: lo de las charlas va en serio. Que son caras, digo.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hola Carles</p>
<p>Me alegra que comentes y des tu opini칩n. Pero me da la impresi칩n de que he pinchado un nervio, porque te veo algo tenso. En cualquier caso, ya que te has tomado la molestia de regalarnos un comentario trabajado, voy a tratar de responderte con el mismo nivel de atenci칩n</p>
<p>1. Yo no desprecio tu trabajo. 춰Si no te conozco!. No se si trabajas bien o mal (supongo que bien, porque suelo pensar bien de la gente). Como mucho, puedo no sentir demasiado aprecio por la labor de intermediarios que realiz치is. Aqu칤 los actores importantes son las empresas, que crean el empleo y lo ofrecen, y los t칠cnicos que cubren esos puestos. El cliente que paga tambi칠n cuenta. Vosotros, el que lleva la contabilidad, yo y el portero de mi casa, no tanto. Y es por la dejadez de los que llevan esas empresas, que delegan probablemente su tarea m치s importante, que os llaman. Ellos deber칤an seleccionar sus equipos. Pero tampoco saben.<br />
2. Mi opini칩n seguro que es tendenciosa y pobre. Pero es m칤a, que de eso se trata en un blog personal: de dar la opini칩n de uno. Me encantar칤a conocer la tuya, en tu propio espacio.<br />
3. Que a los que has colocado les pases el enlace me parece ideal. As칤 puede ser que distingan cosas que les pasan a diario, y a las que no sab칤an poner nombre. O que se den cuenta que no son los 칰nicos.<br />
4. En mi sector, como en todos, no todo el mundo es un crack. Pero los hay muy buenos. Estoy por encontrarme con el responsable de RR.HH. que trabaje en tecnolog칤a y que sea muy bueno. Al menos, en Espa침a. Por ah칤 llegan otras cosas. Muchas malas, algunas muy buenas.<br />
5. Yo aqu칤 no escribo art칤culos. Eso lo dejo para MacWorld ;-). Aqu칤 escribo posts con mis vivencias y opiniones. Normal, que para eso pago el alojamiento de esto y es mi mini-dictadura. T칰 puedes montar tu blog y escribir tus impresiones. Se llama libertad de expresi칩n.<br />
6. Pedante, seg칰n la RAE: 춺Dicho de una persona: Engre칤da y que hace inoportuno y vano alarde de erudici칩n, t칠ngala o no en realidad.췉. Yo aqu칤 doy mi opini칩n sobre c칩mo creo que NO se debe contactar con un inform치tico. Con cierta idea. A fin de cuentas, llevo delante de un teclado desde el 88. Y trabajando en esto desde hace m치s de 15 a침os. Luego, m치s que pedante, 춺opinante췉, si se me perdona el palabro.<br />
7. Si no todos s칩is iguales, por favor, manda posts de inform치ticos enamorados de vuestro proceso de selecci칩n. O un post en vuestro blog comentando c칩mo reclut치is. O trucos para los que busquen empleo de c칩mo prepararse. Yo veo poco de eso, probablemente porque nunca he buscado empleo a trav칠s de un intermediario. Soy aut칩nomo desde hace m치s de 10 a침os, luego la gente me contrata y yo facturo. Y antes, siempre me he preocupado de entrar en los sitios hablando con el due침o.<br />
8. Si desprecias al 춺inform치tico de vocaci칩n췉 (que no a mi, yo soy despreciable y puedes y debes despreciarme) te equivocas de parte a parte, ya que son los mejores. El mejor es el que lleva esto en la sangre, y cuando acaba en el trabajo se va a casa y sigue en sus proyectos. Porque, si no, no se puede soportar este ritmo constante de cambios. Lo sabr칤as si hubieras contratado a alguien para una empresa tuya. Cosa que yo he hecho. He contratado y despedido a muchos, durante mi etapa como fundador en Elelog (cosa que sabr칤as si mirases mi perfil de LinkedIn) y te aseguro que cuando te juegas tu dinero y el riesgo de equivocarte al seleccionar, las cosas cambian bastante. Es decir, yo he realizado tu trabajo. Como cualquier empresario. T칰 no has hecho el m칤o. No juzgues.<br />
9. Espero que en esos 13 a침os hicieras algo m치s que colocar gente. 500 / 13 = 38,46 personas / a침o. Con un mes de vacaciones 38,46 / 11 = 3,49 personas/mes. Como no se venden fracciones de personas, digamos que colocas a un t칠cnico / semana. Deb칠is cargar unas comisiones incre칤bles para que sea rentable el negocio. Creo que me equivoqu칠 de oficio 游 (vale, esto es una broma f치cil y rastrera; no pude resistirme, soy as칤 de vil)<br />
10. Y seguro que me equivoco. En esto y en el resto. Pero no me parece inteligente 춺protestar췉 contra la imagen que tengamos los inform치ticos de vosotros. 춰Cambiad las cosas haciendo mejor las cosas! Pero quejarse, frente a tus posibles 춺reclutables췉, no me parece demasiado brillante&#8230;<br />
11. Por cierto, que yo firmo aqu칤 con mi nombre y apellidos, pero no es tu caso. Entiendo, en cualquier caso, que no quieras relacionar tus opiniones con las de la empresa que representas. Te lo dejo pasar por eso y s칩lo por eso 游뗵</p>
<p>Por 칰ltimo, si eres el Carles correcto, te acabo de pedir conectarnos por LinkedIn. As칤 no te tengo que mandar ning칰n CV. Y, ya en serio, si quieres mi opini칩n sobre c칩mo os vemos nosotros (bueno, c칩mo os veo yo), para que simplemente comprob칠is que no sois de los malos, o pong치is en marcha alguna acci칩n correctiva, me tienes aqu칤&#8230; o en LI 游</p>
<p>P.D.: estoy disponible para dar charlas sobre c칩mo engatusar inform치ticos. Son caras y malas, pero la gente que va a mis charlas al menos se r칤e mucho. Supongo que de mi 游땔<br />
P.P.D.: lo de las charlas va en serio. Que son caras, digo.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Carles</title>
		<link>/2012/08/05/recruiting-nigeriano-guia-de-supervivencia-para-que-el-personal-de-rrhh-sepa-como-contratar-informaticos/comment-page-1/#comment-80641</link>
		<dc:creator><![CDATA[Carles]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Aug 2012 13:04:51 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1739#comment-80641</guid>
		<description><![CDATA[Hola,
Trabajo en una compa침칤a especializada en localizar, evaluar y presentar profesionales del sector tecnol칩gico a clientes (Barcelona, Espa침a y Europa).

Gracias por despreciar mi trabajo, llevo trece a침os dedicado a esta profesi칩n (para la que he estudiado varios a침os y cursado un master en RRHH) y me apasiona. Me considero relativamente bueno en lo m칤o. Considero que tu opini칩n es o a)tendenciosa o b)pobre.

Podr칤a decir que los m치s de 500 profesionales que han encontrado un trabajo (que en su momento consideraron muy interesante) a trav칠s de mi directa gesti칩n tampoco estar칤an de acuerdo con tus comentarios. Con algunos sigo manteniendo muy buena relaci칩n, ya les pasar칠 el link.

Entiendo que haya profesionales y empresas que no hagan bien este trabajo. Yo dudo de que todos que trabaj치is en sector se치is unos cracks. 

Como bien dices, generalizar no es una virtud: no es lo mismo un t칠cnico de selecci칩n que un &#039;head hunter&#039; o un &#039;recruiter&#039;, sus metodolog칤as y objetivos no tienen nada que ver, aunque a ti te parezca lo mismo.

Bastante f치cil tu divertido &#039;art칤culo&#039;, algunas an칠cdotas por aqu칤, unos t칩picos por all치, altas d칩sis de pedanter칤a y venga, a buscar la autocomplacencia corporativa de tus colegas.

En cualqueir caso, supongo que m치s de uno de los que han leido tu texto, adem치s de reirse gratuitamente de una profesi칩n, habr치n encontrado trabajo a trav칠s de alguna agencia de selecci칩n.

Siento que tu visi칩n de nuestro trabajo sea esta, pero tengo que decirte que te equivocas, y de largo, al medir a todos por el mismo rasero.

Esta es mi humilde opini칩n.

PD: Si quieres, env칤ame tu CV por correo f칤sico a un apartado de correos, lo pondr칠 en el caj칩n de &#039;inform치tico de vocaci칩n y mente inquieta de profesi칩n&#039;, como t칰 te describes. Tengo bastantes de este prefil ya hace tiempo.

Un saludo

Carles]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hola,<br />
Trabajo en una compa침칤a especializada en localizar, evaluar y presentar profesionales del sector tecnol칩gico a clientes (Barcelona, Espa침a y Europa).</p>
<p>Gracias por despreciar mi trabajo, llevo trece a침os dedicado a esta profesi칩n (para la que he estudiado varios a침os y cursado un master en RRHH) y me apasiona. Me considero relativamente bueno en lo m칤o. Considero que tu opini칩n es o a)tendenciosa o b)pobre.</p>
<p>Podr칤a decir que los m치s de 500 profesionales que han encontrado un trabajo (que en su momento consideraron muy interesante) a trav칠s de mi directa gesti칩n tampoco estar칤an de acuerdo con tus comentarios. Con algunos sigo manteniendo muy buena relaci칩n, ya les pasar칠 el link.</p>
<p>Entiendo que haya profesionales y empresas que no hagan bien este trabajo. Yo dudo de que todos que trabaj치is en sector se치is unos cracks. </p>
<p>Como bien dices, generalizar no es una virtud: no es lo mismo un t칠cnico de selecci칩n que un &#8216;head hunter&#8217; o un &#8216;recruiter&#8217;, sus metodolog칤as y objetivos no tienen nada que ver, aunque a ti te parezca lo mismo.</p>
<p>Bastante f치cil tu divertido &#8216;art칤culo&#8217;, algunas an칠cdotas por aqu칤, unos t칩picos por all치, altas d칩sis de pedanter칤a y venga, a buscar la autocomplacencia corporativa de tus colegas.</p>
<p>En cualqueir caso, supongo que m치s de uno de los que han leido tu texto, adem치s de reirse gratuitamente de una profesi칩n, habr치n encontrado trabajo a trav칠s de alguna agencia de selecci칩n.</p>
<p>Siento que tu visi칩n de nuestro trabajo sea esta, pero tengo que decirte que te equivocas, y de largo, al medir a todos por el mismo rasero.</p>
<p>Esta es mi humilde opini칩n.</p>
<p>PD: Si quieres, env칤ame tu CV por correo f칤sico a un apartado de correos, lo pondr칠 en el caj칩n de &#8216;inform치tico de vocaci칩n y mente inquieta de profesi칩n&#8217;, como t칰 te describes. Tengo bastantes de este prefil ya hace tiempo.</p>
<p>Un saludo</p>
<p>Carles</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2012/08/05/recruiting-nigeriano-guia-de-supervivencia-para-que-el-personal-de-rrhh-sepa-como-contratar-informaticos/comment-page-1/#comment-75573</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Aug 2012 09:40:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1739#comment-75573</guid>
		<description><![CDATA[En tu caso, Mario, es normal :-D]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>En tu caso, Mario, es normal 游</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Mario Alcaide</title>
		<link>/2012/08/05/recruiting-nigeriano-guia-de-supervivencia-para-que-el-personal-de-rrhh-sepa-como-contratar-informaticos/comment-page-1/#comment-75568</link>
		<dc:creator><![CDATA[Mario Alcaide]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Aug 2012 09:31:11 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1739#comment-75568</guid>
		<description><![CDATA[Confirmo lo de los correos llam치ndome Mario, a mi me ocurre continuamente.

Un saludo Diego!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Confirmo lo de los correos llam치ndome Mario, a mi me ocurre continuamente.</p>
<p>Un saludo Diego!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Francisco Luis Fern치ndez Soriano</title>
		<link>/2012/08/05/recruiting-nigeriano-guia-de-supervivencia-para-que-el-personal-de-rrhh-sepa-como-contratar-informaticos/comment-page-1/#comment-75380</link>
		<dc:creator><![CDATA[Francisco Luis Fern치ndez Soriano]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Aug 2012 22:11:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1739#comment-75380</guid>
		<description><![CDATA[Estimado Diego,

no paro de reirme, el art칤culo es sublime... Lo mejor de todo es que para nuestros compa침eros los programadores somos personas que no estamos muy valoradas. 

Por otra parte me he sentido totalmente identificado con el proceso que estos gur칰s siguen para captarte desde LI. Yo lo he dicho por actva y por pasiva, si yo tengo un problema de higado o de coraz칩n no voy al traumat칩logo, y eso la mayoria de la gente  lo entiende. Eso s칤, me llaman si se rompe un cable, no va la Base de datos, el disco duro hace ruido, han encontrado un virus, el ordenador no arranca, el softeware de facturaci칩n est치 bloqueado............

Tal y como dice mi compa침ero: &quot; Un cable, un enchufe o un in칰til..... Llaman al inform치tico&quot;

Mucho 치nimo, tu lucha es un ejemplo para todos.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Estimado Diego,</p>
<p>no paro de reirme, el art칤culo es sublime&#8230; Lo mejor de todo es que para nuestros compa침eros los programadores somos personas que no estamos muy valoradas. </p>
<p>Por otra parte me he sentido totalmente identificado con el proceso que estos gur칰s siguen para captarte desde LI. Yo lo he dicho por actva y por pasiva, si yo tengo un problema de higado o de coraz칩n no voy al traumat칩logo, y eso la mayoria de la gente  lo entiende. Eso s칤, me llaman si se rompe un cable, no va la Base de datos, el disco duro hace ruido, han encontrado un virus, el ordenador no arranca, el softeware de facturaci칩n est치 bloqueado&#8230;&#8230;&#8230;&#8230;</p>
<p>Tal y como dice mi compa침ero: 췉 Un cable, un enchufe o un in칰til&#8230;.. Llaman al inform치tico췉</p>
<p>Mucho 치nimo, tu lucha es un ejemplo para todos.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2012/08/05/recruiting-nigeriano-guia-de-supervivencia-para-que-el-personal-de-rrhh-sepa-como-contratar-informaticos/comment-page-1/#comment-75213</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Aug 2012 08:41:59 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1739#comment-75213</guid>
		<description><![CDATA[@Migue: ya te vale :-D]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>@Migue: ya te vale 游</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Miguelon</title>
		<link>/2012/08/05/recruiting-nigeriano-guia-de-supervivencia-para-que-el-personal-de-rrhh-sepa-como-contratar-informaticos/comment-page-1/#comment-75211</link>
		<dc:creator><![CDATA[Miguelon]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Aug 2012 08:26:02 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1739#comment-75211</guid>
		<description><![CDATA[En linkedin pone que tienes doble personalidad, de ah칤 que te llamen Mario, que estos de RRHH est치n muy preparados.

Da gracias a que no te llamaron Maribel.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>En linkedin pone que tienes doble personalidad, de ah칤 que te llamen Mario, que estos de RRHH est치n muy preparados.</p>
<p>Da gracias a que no te llamaron Maribel.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2012/08/05/recruiting-nigeriano-guia-de-supervivencia-para-que-el-personal-de-rrhh-sepa-como-contratar-informaticos/comment-page-1/#comment-75169</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Aug 2012 05:17:03 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1739#comment-75169</guid>
		<description><![CDATA[Las ofertas de las que hablo vienen de distintos pa칤ses. En esto no somos los peores. Somos uno m치s. Quiz치s con menos conocimientos de lo que se contrata, si cabe.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Las ofertas de las que hablo vienen de distintos pa칤ses. En esto no somos los peores. Somos uno m치s. Quiz치s con menos conocimientos de lo que se contrata, si cabe.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Richie</title>
		<link>/2012/08/05/recruiting-nigeriano-guia-de-supervivencia-para-que-el-personal-de-rrhh-sepa-como-contratar-informaticos/comment-page-1/#comment-75108</link>
		<dc:creator><![CDATA[Richie]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Aug 2012 01:37:41 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1739#comment-75108</guid>
		<description><![CDATA[Que buen articulo. Lamentablemente creo que ese tipo de comportamiento aparece tambi칠n en muchos 치mbitos en la vida espa침ola. Somos mucho de tener costumbres inamovibles y tambi칠n de querer que otros hagan nuestro trabajo.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Que buen articulo. Lamentablemente creo que ese tipo de comportamiento aparece tambi칠n en muchos 치mbitos en la vida espa침ola. Somos mucho de tener costumbres inamovibles y tambi칠n de querer que otros hagan nuestro trabajo.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2012/08/05/recruiting-nigeriano-guia-de-supervivencia-para-que-el-personal-de-rrhh-sepa-como-contratar-informaticos/comment-page-1/#comment-75005</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Aug 2012 19:11:28 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1739#comment-75005</guid>
		<description><![CDATA[Que lo del correo con &quot;Estimado Mario&quot; es totalmente ver칤dico. Parece como las historias ver칤dicas de Paco Gand칤a, pero es real :-D]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Que lo del correo con 춺Estimado Mario췉 es totalmente ver칤dico. Parece como las historias ver칤dicas de Paco Gand칤a, pero es real 游</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
