<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Barcelona &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/barcelona/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Entrevista para el «Developer soportlight» de la WIPJam</title>
		<link>/2014/05/14/entrevista-para-el-developer-soportlight-de-la-wipjam/</link>
		<pubDate>Wed, 14 May 2014 15:40:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[Barcelona]]></category>
		<category><![CDATA[entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[MWC]]></category>
		<category><![CDATA[WIPJam]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2182</guid>
		<description><![CDATA[Este pasado MWC 2014 tuve la suerte de poder acudir y dar una de las charlas del nuevo formato de la WIPJam. La charla fue sobre Core Data, aunque no me dio tiempo a casi nada. Lo mejor (para mí) fue la gente y proyectos que conocí, y los días que pasé en Barcelona. En [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/2014/02/20/ponente-en-la-wipjam-en-el-mwc-14/">Este pasado MWC 2014 tuve la suerte de poder acudir y dar una de las charlas del nuevo formato de la WIPJam</a>. La charla fue sobre Core Data, aunque no me dio tiempo a casi nada. Lo mejor (para mí) fue la gente y proyectos que conocí, y los días que pasé en Barcelona.</p>
<p>En el portal de la WIPJam entrevistan a desarrolladores de Apps móviles y nos ponen «bajo el foco». <a href="http://wip.org/blog/developer-spotlight-diego-frenciche/">Esta vez me ha tocado a mi</a>. Espero que os guste.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>WIP Jam 2014</title>
		<link>/2014/03/11/wip-jam-2014/</link>
		<pubDate>Tue, 11 Mar 2014 10:56:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Android]]></category>
		<category><![CDATA[Barcelona]]></category>
		<category><![CDATA[Cocoa]]></category>
		<category><![CDATA[MWC]]></category>
		<category><![CDATA[WIPJam]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2128</guid>
		<description><![CDATA[Como comenté en el último post «Ponente en la WIPJam 2014«, este año he ido al Mobile World Congress de Barcelona, pero con una gran diferencia: este año, además de a ver móviles y tabletas iba a dar una charla y a estar en una mini conferencia de desarrollo (la WIPJam). Como el año pasado, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Como comenté en el último post «<a href="/2014/02/20/ponente-en-la-wipjam-en-el-mwc-14/">Ponente en la WIPJam 2014</a>«, este año he ido al Mobile World Congress de Barcelona, pero con una gran diferencia: este año, además de a ver móviles y tabletas iba a dar una charla y a estar en una mini conferencia de desarrollo (la WIPJam).</p>
<p>Como el año pasado, me quedé en casa de Rafa. Y he pasado la semana con Luis Ascorbe, Pedro Muñoz y el resto de cracks del capítulo Cocoa de Barcelona (lo siento, sois muchos <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f609.png" alt="😉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ) y de otras partes de España que estaban allí para el MWC.</p>
<p>Del MWC en sí he visto poco. Cada vez me interesa menos: mucho móvil, mucha tableta, ves cosas muy chulas pero tienen poco impacto en mi día a día. En cambio, en la WIPJam he podido aprender sobre desarrollo con Google Glass, trucos de Android e iOS, &#8230; Creo que prefiero las conferencias de desarrollo, y cuanto más <em>hardcore</em> mejor.</p>
<p>Es esto, la WIPJam debe mejorar. Creo que a todos nos gustó que fueran más días, pero hacía falta más contenido, y si hay que <em>vender</em> los productos de los espónsors, siempre se puede hacer de forma que de rebote aprendas cosas. Es decir, eché en falta más talleres de <em>remangarse y hacer cosas</em>. He enviado mis sugerencias al personal de la WIPJam (que, por cierto, son tan buena gente que parecen de Cádiz) y espero que a) me dejen aplicar algún cambio el año que viene y b) me dejen entrar el año que viene, pese a las críticas <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f600.png" alt="😀" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>El caso es que estuve de Lunes a Miércoles en la WIPJam (en Plaza de España, no en la Nou Fira, que es donde está el MWC <em>de verdad</em>) y el Jueves me eché un paseo por el MWC. Que duelen los pies un montón: es muy grande y las moquetas del suelo muy duras, o algo pasa. Y vi cosas chulas, como el Galaxy Note 3 de Samsung, o los Nokia X, o los teléfonos Firefox OS. Pero poco más.</p>
<p>Lo mejor: las cervezas, las charlas con <a href="https://twitter.com/pepito/">@Pepito</a>, las cenas, el humor de <a href="https://twitter.com/_carlosvillar_/">Carles</a>, las Google Glass, los iBeacons&#8230;</p>
<h1>Material del taller de Core Data de la WIPJam</h1>
<div id="attachment_2130" style="width: 610px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2014/03/BhOrYRPIgAAsre4.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2014/03/BhOrYRPIgAAsre4.jpg" alt="En la charla de Core Data" width="600" height="450" class="size-full wp-image-2130" srcset="/wp-content/uploads/2014/03/BhOrYRPIgAAsre4.jpg 600w, /wp-content/uploads/2014/03/BhOrYRPIgAAsre4-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/03/BhOrYRPIgAAsre4-535x401.jpg 535w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" /></a><p class="wp-caption-text">En la charla de Core Data</p></div>
<p>Lo más importante para mi fue el poder impartir la charla sobre Core Data del Lunes y luego poder programar con un grupito una pequeña App usando mogenerator y Magical Record. Como prometí poner todo el material online, aquí está:</p>
<ul>
<li>la <a href="http://www.slideshare.net/dfreniche/core-data-wipjam-workshop-mwc14">presentación sobre Core Data</a>, en SlideShare</li>
<li>un ejemplo de código, <a href="https://github.com/dfreniche/DFCoreDataStackDemo">usando mi Core Data Stack</a></li>
<li>un segundo ejemplo, <a href="https://github.com/dfreniche/WIPReminders">con mogenerator y Magical Record</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Preparando el MWC 2013: First World Problems</title>
		<link>/2013/02/19/preparando-el-mwc-2013-first-world-problems/</link>
		<comments>/2013/02/19/preparando-el-mwc-2013-first-world-problems/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 19 Feb 2013 08:34:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Android]]></category>
		<category><![CDATA[Barcelona]]></category>
		<category><![CDATA[Blackberry]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[MWC]]></category>
		<category><![CDATA[Viajes]]></category>
		<category><![CDATA[Windows Phone]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1888</guid>
		<description><![CDATA[Hay problemas importantes. Luego están las chorradas. Y por último, en orden de importancia los problemas que nos crea en el primer mundo la «sobreabundancia». Que si estamos muy gordos (porque tenemos para comer en exceso), que si pagamos muchos impuestos al comprar una segunda vivienda (pero ya tenemos más de una), etc. Pese a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hay problemas importantes. Luego están las chorradas. Y por último, en orden de importancia los problemas que nos crea en el primer mundo la «sobreabundancia». Que si estamos muy gordos (porque tenemos para comer en exceso), que si pagamos muchos impuestos al comprar una segunda vivienda (pero ya tenemos más de una), etc. Pese a no ser problemas de vida o muerte, y sabiendo que gran parte de la población mundial nos cambiaría sus problemas, reales y auténticos por los nuestros, no dejan de ser <em>nuestros</em> problemas. Los que nos molestan, nos enojan o nos quitan el sueño.</p>
<p><a href="http://xaxor.com/funny-pics/funny-more-of-the-first-world-problems.html"><img src="/wp-content/uploads/2013/02/More-of-the-first-world-problems3.jpg" alt="No puede usar su nuevo iPhone 5 en su Audi, así que tiene que aguantarse con su iPhone 4s" title="Problemas del primer mundo" width="500" height="375" class="aligncenter size-full wp-image-1889" /></a></p>
<p>El caso es que la semana que viene me voy al <a href="http://www.mobileworldcongress.com/">Mobile World Congress 2013</a> que tiene lugar en Barcelona. El año pasado estuve y me lo pasé bien, pese a que llegué enfermo y me tuve que curar una gripe «en pie» para no perderme el espectáculo. Este año, además de pasarlo bien, como ya se <em>de qué va</em> esto del MWC voy a procurar no <em>pagar la novatada</em>. Por ejemplo, este año no voy a estar allí a las 9 de la mañana, que está todo cerrado y te miran como lo que eres: un friki ansioso. Y voy a enfocarme más en las reuniones y en los contactos. <em>Fem negoci</em>, que dicen los locales.</p>
<p>Y claro, puestos a ir, surge la pregunta de todo <em>geek</em> bien equipado: ¿qué me llevo?. Esta pregunta es el equivalente del «¿Qué me pongo?» de nuestras novias / esposas, pero trasladado a cacharros. Porque, ya que tengo una serie de chismes, quiero aprovecharlos y sacarlos a que <em>les de el aire</em>.</p>
<p>La primera cuestión es <strong>si llevar el portátil o no</strong>. Y creo que va a ser no. Pese a que me encanta mi MBP 13&#8243;, del que <a href="/2013/01/23/mi-nueva-maquina-y-por-que-no-me-he-comprado-un-rmbp/">ya escribí hace no mucho</a>, no acabo de ver el sentido de llevármelo. Salgo de Sevilla el Lunes a las 8:30 en AVE y llego a BCN a las 14:30. Y dudo que me ponga a programar al llegar. Y una vez te metes en la locura del MWC, no creo que escriba una línea de código. Dentro del recinto, es seguro que no voy a hacer nada de eso. Y fuera, siempre habrá alguna reunión a la que ir, un rato para dormir o comer, o estar con gente. Y el Jueves a las 16:00 me vuelvo. Vamos, que no me lo llevo. Ya escribiré código el Viernes. El problema es que veré a otra gente con sus portátiles y me entrará <em>morriña</em></p>
<p>Luego viene el asunto de la cámara. Teniendo una flamante Nikon D5100, quiero llevármela. Pero el chisme pesa lo suyo, y no voy como periodista (al final no pude conseguir una entrada de prensa por detalles sin importancia, como el cierre de MacWorld <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ). Así que estoy pensando en usar los móviles / tabletas y una compacta Sony que apenas uso (no la uso porque hace fotos aceptables a la luz del sol, pero en interiores es directamente una basura, la compré con los puntos de la gasolina). Venga, segundo tema liquidado: la compacta y el resto de móviles / tabletas harán de cámaras oficiales.</p>
<p>Siendo el <em>Mobile</em> World Congress, hay que llevarse móviles y tabletas. En este apartado lo tengo casi claro. El iPhone 3Gs (que hasta ahora está siendo mi móvil principal) se viene conmigo, sin SIM, o con una de repuesto que tengo por ahí. Mi BlackBerry Alpha Device se viene, probablemente con la microSIM que tiene ahora el iPhone. Y la duda es si llevarme o no el Lumia 800, para ir cambiando. El iPad 3 en el que estoy escribiendo ahora mismo esto con iAWriter se viene seguro, junto con un teclado Apple BT inalábrico. Será mi <em>portátil</em> de guardia, en el que leer el correo, consultar Evernote, escribir, subir posts a WordPress. Vamos, que va a llevarse la parte importante de la paliza. Y claro, hablando de tabletas, me llevo también la Nexus 7, mi ojito derecho que me acabo de comprar, por si pruebo cosas de NFC. No me había dado cuenta hasta ahora, pero voy a llevar un dispositivo de cada S.O. principal: iOS, BlanckBerry 10, Windows Phone y Android. <em>Geek Achievement Unlocked</em></p>
<p>Además de esto me llevaré cargadores y cables varios, algún pendrive por si hay que transferir un fichero en el último momento y creo que nada más. Ya tengo pensada la bolsa que me voy a llevar, una muy ligera que me regaló Migue Terrón y que él define «de los chinos» pero que parece cortada para este evento. O eso, o me llevo una que tengo por ahí de BlackBerry.</p>
<p>Y ahora paso a preguntar <strong>¿qué te llevarías tú?</strong>. ¿Hago bien dejando el portátil detrás?. ¿Me llevo la cámara? Me gustaría contrastar opiniones en los comentarios.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/02/19/preparando-el-mwc-2013-first-world-problems/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La BcnDevCon</title>
		<link>/2012/12/13/la-bcndevcon/</link>
		<comments>/2012/12/13/la-bcndevcon/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 13 Dec 2012 10:54:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Barcelona]]></category>
		<category><![CDATA[Cocos2D]]></category>
		<category><![CDATA[Conferencias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1815</guid>
		<description><![CDATA[Acabo de volver de Barcelona de la BcnDevCon, una conferencia de desarrollo en la que he participado como desarrollador aprendiz (siempre hay que estar aprendiendo algo) y como ponente. Al paso de visitas que llevo a Barcelona me voy a tener que acabar empadronando allí. Aunque me gustaría variar un poco la zona de la ciudad, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Acabo de volver de Barcelona de la <a href="http://bcndevcon.org/">BcnDevCon</a>, una conferencia de desarrollo en la que he participado como <em>desarrollador aprendiz</em> (<a href="/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/">siempre hay que estar aprendiendo algo</a>) y como ponente. Al paso de visitas que llevo a Barcelona me voy a tener que acabar empadronando allí. Aunque me gustaría variar un poco la zona de la ciudad, porque siempre me toca aproximadamente por El paralel y me gustaría hacer algo de turismo.</p>
<p style="text-align: justify;">En esta ocasión he estado hablando de <a href="http://bcndevcon.org/master-sessions/C-mo-entrar-en-el-comercio-m-vil">como integrar la biblioteca de pagos móviles de PayPal en una App nativa iOS</a>. Quizás no sea lo más <em>apasionante</em> de mundo, pero hay que pagar facturas. Y ya que estábamos en ello, intentamos pasarlo bien. Con <a href="http://www.linkedin.com/in/hernanrodriguez">Hernán Rodríguez</a> y Jesús Arias, de PayPal montamos un pequeño <em>teatrillo</em> en el que Hernán era un cliente con una web de venta de canagers que me contrataba para hacerle una App iOS de venta de sus figuritas. Yo hacia de programador Friki desbordado (es decir, me interpretaba a mi mismo, como Antonio Resines en todas sus películas) que contactaba con Paypal y creaba la App. Nos echamos unas risas en el escenario con las típicas coñas(quien halla asistido a uno de mis cursos sabe a lo que me refiero) y mostramos un ejemplo casi real. Que además <a href="https://bitbucket.org/dfreniche/caganets">he subido a Bitbucket</a> y puedes bajar para verlo y usarlo. Es un ejemplo sencillo de cómo usar JSON, leyendo en un hilo en paralelo para mostrar los caganers en un UITableView. Nos quedó una sesión creo que entretenida, aunque el tema (pagos móviles) no parece a priori el más divertido.</p>
<p style="text-align: justify;">Así que mi experiencia ha tenido tres partes: el Jueves, antes de actuar, el Viernes con la actuación y el Sábado de relax.</p>
<h2 style="text-align: justify;">El Jueves</h2>
<p style="text-align: justify;">Viaje con un madrugón mortal (me levanté a las 5 de la mañana, y lo pongo aquí porque creo que a Hernán no le quedó claro del todo ;-)). En el avión, roncando desde antes de despegar. Llegué en taxi a la conferencia y dejé la maleta en el «cuarto» donde la organización tenía las cosas. Y me senté en una de las mesas donde luego tuvo lugar el hackathon a terminar la App de demostración del Viernes.</p>
<p style="text-align: justify;">Además de programar, me dio tiempo a asistir al taller de introducción a OpenGL que impartió <a href="http://www.cocoaosx.com/">Fernando Rodríguez</a>. Ahora OpenGL ya me suena a Inglés, no a Chino. Seguiré intentándolo, porque no tengo ni idea y es una asignatura pendiente (como el dominar las expresiones regulares, o ser dueño de una isla en el Caribe).</p>
<p style="text-align: justify;">En la comida coincidimos muchos y con gente que ya conocía de la NSCoder Night de BCN y de verlos en Vilanova i La Geltrú, especialmente @acuarioverde y @risalba. Buena charla, geek como corresponde, y una paliza de comer: pedimos menú para dos en un chino y éramos dos. Resultado: sobró comida. En un chino, si pides menú siempre debe ser: (número de comensales)-1.</p>
<p style="text-align: justify;">Me encontré también (la pena es que fue de pasada) con Pedro Santos, crack Agile y con mis ex-alumnos de Code D&#8217;Azur, Tamara y Gerardo, que son para comérselos a besos. Ya han superado al maestro. Se iban a su cena de navidad, a Holanda. Ventajas de estar en una empresa como Dios manda. Saludé de pasada a <a href="http://www.bonillaware.com/">David Bonilla</a>, pero no pude fagocitar su tiempo, primero porque tenía cosas que hacer y segundo porque estaba rodeado de gente que lo querían <em>todo para ellos</em>.</p>
<h2 style="text-align: justify;">La cena con BB10</h2>
<p style="text-align: justify;">El jueves tuve una cena de lujo en la Barceloneta. Con Hernán,<a href="https://twitter.com/jcmrim"> John Murray</a> y <a href="https://twitter.com/jorgecasar">Jorge del Casar</a>, dos <em>developer evangelists</em> de RIM estuvimos hablando de muchas cosas, todas muy frikis, pero sobre todo de BB10. Cada vez me gusta más esta plataforma. Tengo que meterme a fondo y en serio y empezar a <em>parir</em> Apps con Cascades. El caso es que al lado de estos de RIM te sientes un enano mental: saben muuuucho y son «developers, developers, developers» hardcore como el resto. Nada de encorbatados. Que la imagen que yo tenía de RIM se está revelando muy equivocada. Y que tengo que leerme mucho libros y comerme muchos <em>bollicaos</em> para ponerme al nivel de estos tres.</p>
<p style="text-align: justify;">Nos tomamos dos botellas de Albariño mientras John nos explicaba las bases de NFC. Alucinante. La copa posterior me dejó en malas condiciones para la charla del Viernes.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Viernes y Sábado</h2>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/12/Scumm_Bar.jpg"><img class="aligncenter  wp-image-1820" title="Scumm Bar de Attlasian. Las cosas de David Bonilla" src="/wp-content/uploads/2012/12/Scumm_Bar-1024x768.jpg" alt="Scumm Bar de Attlasian. Las cosas de David Bonilla" width="614" height="461" srcset="/wp-content/uploads/2012/12/Scumm_Bar-1024x768.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2012/12/Scumm_Bar-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 614px) 100vw, 614px" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">El Viernes apelé a mis <em>superpoderes de conferenciante y feriante</em> para que no se notara la resaca. Y creo que conseguí engañar al auditorio. Ayudado por la cafeína y un bocata de atún que compré en el stand de Attlasian (por cierto, unos cachondos estos con el nombre del bar) aguanté hasta la una. Luego nos fuimos al apartamento, comimos por el camino y me regalé una tarde en pijama trabajando con el portátil en el sofá tras una siesta de tres horas. Luego una carrerita de 7 Km para mover el barrigón y a cenar.</p>
<p style="text-align: justify;">El Sábado acudí a dos talleres muy buenos. El de Unity, donde me enteré de qué va el motor y el de <a href="http://albertogonzalez.net/es/2012/12/12/taller-de-cocos2d-en-barcelona-developers-conference/">Cocos 2D</a>, donde aprendí sobre la versión 2 del framework, de la mano del crack <a href="http://albertogonzalez.net/">Alberto González</a>. Luego la comida en Can Eusebio (excelente) y ya de vuelta a la BcnDevCon a continuar con el café y la charla política.</p>
<h2 style="text-align: justify;">Conclusión</h2>
<p style="text-align: justify;">La conferencia en sí me ha gustado, pero como todas las cosas, se puede hacer mejor. La Wifi ha dado bastantes problemas y ha sido una queja constante. No disponer de badges para identificarnos era un rollo. Con unas pegatinas para poner el nombre y tu Twitter hubiera bastado. Y la insonorización del Museo era nula (aunque esto se entiende que era muy difícil de conseguir). Pero tras haber estado en las instalaciones del CCCB veo que hay otras alternativas en BCN. Otra cosa son los precios, claro. Otra sugerencia: un «muro» para que gente que busca y ofrece empleo se encuentre, dejando sus tarjetas de visita.</p>
<p style="text-align: justify;">Ya se que es muy fácil criticar y más difícil hacer, crear y currar. Por eso propongo mejoras, para que sea una mejor conferencia el año que viene. En cualquier caso: gracias.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/12/13/la-bcndevcon/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>BlackBerry Jam en Barcelona</title>
		<link>/2012/06/02/blackberry-jam-en-barcelona/</link>
		<comments>/2012/06/02/blackberry-jam-en-barcelona/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 02 Jun 2012 18:08:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Programación]]></category>
		<category><![CDATA[Barcelona]]></category>
		<category><![CDATA[Blackberry]]></category>
		<category><![CDATA[Developers]]></category>
		<category><![CDATA[RIM]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1719</guid>
		<description><![CDATA[El pasado Jueves 31 de Mayo estuve en la BlackBerry Jam que se celebró en Barcelona. Un evento en el que RIM está mostrando a los desarrolladores de todo el mundo su nueva plataforma, BlackBerry 10. Me invitaron a ir y no pude evitar aparecer. Encima, como bonus a todo un día viendo esta nueva [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">El pasado Jueves 31 de Mayo estuve en la <a href="http://www.blackberryjamworldtour.com/">BlackBerry Jam</a> que se celebró en Barcelona. Un evento en el que RIM está mostrando a los desarrolladores de todo el mundo su nueva plataforma, BlackBerry 10. Me invitaron a ir y no pude evitar aparecer. Encima, como bonus a todo un día viendo esta nueva tecnología, a los desarrolladores que nos registrábamos nos entregaban un dispositivo para hacer pruebas, un prototipo. El BlackBerry 10 Alpha Device.</p>
<p style="text-align: justify;">Entre lo poco que dormí la noche anterior, el viaje ida y vuelta desde Sevilla a Barcelona, la alergia y alimentarme casi exclusivamente de azúcar y cafeína (dieta sana) la experiencia fue extenuante, pero muy, muy interesante. En el MWC acudí a las presentaciones del App Planet, que estuvieron bien. Pero aquí pude ver y probar código. Y preguntar cosas. Y eso sube el nivel de adicción de la sesión muchos puntos (al menos para mí).</p>
<p style="text-align: justify;">Estuve con un montón de gente muy interesante. A algunos, como a <a href="http://blogs.lavozdegalicia.es/serantes/">Serantes</a>, ya lo conocía del <a href="/2010/01/04/ebe-2009-un-sabado-que-dio-para-mucho/">EBE</a>. Con <a href="http://twitter.com/#!/rodriguezhernan">Hernán</a>, de Aecomo he trabajado y da gusto tener un <em>jefe</em> que sabe tanto de programar como tú. Pude conocer fugazmente a <a href="http://a1200.wordpress.com/">NeuroFlip</a>. La rabia es que, con el atontamiento que tenía encima no pude hablar con él de lo que de verdad me interesa: los Amiga :-).  Y otro montón de gente como @rallat, @jorgecasar, @ClaraCorretge, Pilar Bernat&#8230;</p>
<div id="attachment_1728" style="width: 728px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2012/06/WP_000090.jpg"><img class="size-full wp-image-1728" title="Reunión de cracks" src="/wp-content/uploads/2012/06/WP_000090.jpg" alt="Reunión de cracks" width="718" height="538" srcset="/wp-content/uploads/2012/06/WP_000090.jpg 718w, /wp-content/uploads/2012/06/WP_000090-300x224.jpg 300w" sizes="(max-width: 718px) 100vw, 718px" /></a><p class="wp-caption-text">Reunión de cracks</p></div>
<p style="text-align: justify;">El día comenzó con las típicas charlas para mostrarte lo comprometida que está RIM, y cómo se está volcando con los desarrolladores. Y debo decir que me ha sorprendido mucho su cambio de actitud. <strong>Cualquiera que me halla escuchado en los últimos años sabe que no tengo demasiado cariño por BB7</strong>. Incluso me mofé de la PlayBook antes de que saliera, llamándola en el <a href="/2010/10/08/video-de-mi-intervencion-en-etic/">evento eTic</a> «PlaySmoke». No me gusta que se hable de algo que no se puede tocar, y compararlo con un producto que se puede comprar en una tienda me parece ridículo. Toda idea que no se ha llevado a cabo tiene una posibilidad no finita de no hacerse nunca. Y luego estaba la actitud de RIM hacia los desarrolladores: o eras una gran empresa, o eras escoria. Ningún cariño hacia los desarrolladores indies e independientes. ¿Quieres un certificado para subir Apps a su tienda? ¡Paga 20 $ por él!. ¿Lo pierdes?. Pagas otros 20 $. Y el SDK ni te cuento&#8230; Muchas barreras puestas a los programadores. La guinda es que encima sólo se podía programar en Java&#8230; No demasiado excitante, vamos.</p>
<p style="text-align: justify;">Pero el <strong>2007 lo cambió todo</strong>. Y ahora <strong>lo importante de una plataforma</strong> no es su hardware, ni la marca. Lo importante <strong>es lo que las personas pueden hacer con ella</strong>. Y para ello, se usan Apps. Luego es algo central en la estrategia de cualquier plataforma el tener a cuantos más desarrolladores de tu parte, en tu ecosistema. Cierto es que todas quieren a los Rovio (Angry Birds) de turno, a los desarrolladores RockStar. Pero también hace falta crear comunidad, y tener a los menos importantes y torpes como yo, porque hacemos preguntas en StackOverflow, o subimos código a GitHub, o usamos la plataforma porque nos gusta y hablamos de ella. Todas las gotas cuentan para llenar un vaso.</p>
<p style="text-align: justify;">Y debo decir que <strong>RIM se ha dado cuenta</strong>. Y ha creado una plataforma, usando <a href="http://www.qnx.com/">QNX</a> como base, que tiene una pinta increíble, tanto para el usuario como para el programador. Para el usuario, espero que BB10 sea la primera plataforma móvil mainstream que lleve los gestos de webOS o Meego a las masas. La multitarea real de QNX funciona muy bien, y el cambio de tareas mediante gestos (copiado de webOS) hace que sea muy sencillo e intuitivo. Y es algo que engancha, además de ser algo distinto: al final acabas haciendo gestos en el iPad. Al que esté aburrido de iOS o Android y de ver las filas de iconos típicas en la pantalla, BB10 le va a encantar. Luego está el teclado predictivo, que te permite rellenar las palabras según escribes con un swipe del dedo. O las notificaciones, implementadas de manera muy visual y sencilla de usar.</p>
<p style="text-align: justify;">Y para los programadores, BB10 es una maravilla. <strong>Es la plataforma para el desarrollador inquieto</strong>. Puedes hacer aplicaciones nativas con C/C++. Si quieres construir los interfaces de usuario de manera más rápida, puedes usar Qt y Qml/Cascades, una implementación propia de RIM de Qt. O puedes desarrollar en HTML5 usando WebWorks, el framework HTML5 de BB10. Yo, por ejemplo, he portado las Apps que hice para webOS de manera muy rápida y sencilla. O si vienes de Android puedes empaquetar tu App para BB10 sin tocar una línea de código. Lo que va a permitir que muchas Apps de Android aparezcan en BB10. RIM se ha volcado y ha puesto los diferentes SDKs al alcance de la mano. Ya no te cobra por nada. Y hay montones de ejemplos de código fuente en su repositorio de GitHub.</p>
<p style="text-align: justify;">Pero todo no puede ser de color de rosa, por desgracia. <strong>Como programador y geek, la plataforma me atrae</strong> y me tiene genuinamente excitado ante las cosas que se pueden hacer. Eso de volver a C++ para el desarrollo nativo, y poder escribir JavaScript dentro de los ficheros Qml que describen las vistas de los programas me encanta. Pero <strong>aprender cualquier plataforma supone una inversión</strong>. En tiempo, esfuerzo y, lo más importante, en ilusión. El año pasado empecé con webOS y, gracias a mi aura gafe, la plataforma se hundió, por mucho que <a href="http://enyojs.com/">Enyo</a> siga avanzando como proyecto Software Libre. Ahora RIM dispone de la tecnología adecuada, y la usabilidad correcta. Y puede disponer de aplicaciones para su ecosistema, ya que BB10 va a correr casi cualquier cosa. La pregunta es ¿demasiado tarde?. Los primeros dispositivos BB10 aparecerán en el mercado probablemente para la campaña navideña. Y se van a encontrar con nuevos Android Nexus, creados por Google y Motorola mobile, ahora que ya autorizaron la compra. Y con Windows Phone 8 y las nuevas tabletas con Windows 8. Y, claro, el nuevo iPhone con iOS 6&#8230; Va a ser muy duro. Muy, muy complicado. Por eso mismo me gusta. Por lo mismo que sigo usando un Amiga 1200 o intento programar para MorphOS.</p>
<p style="text-align: justify;"><em>Porque me gustan las causas perdidas.</em></p>
<p>Aquí o consigues triunfar, o te hundes. Sin riesgo no hay gloria. Steve tampoco lo tenía fácil en el 97 cuando volvió a Apple, ¿no?. Nadie daba un duro por Apple. Así que yo voy a usar las plataformas que más me atraigan. Porque esto es cuestión de conocimiento y vocación. Y porque soy gilipollas.</p>
<h2> Actualización 4 de Junio</h2>
<p>Otras reacciones a la BBJam que he leído son las de <a href="http://blogs.lavozdegalicia.es/serantes/?p=9581">Serantes</a> y <a href="http://zonamovilidad.es/news-mainmenu-2/1-latest/3946-blackberry-muestra-su-revolucionario-so-bb10-que-saldra-antes-de-fin-de-ano.html">Pilar Bernat</a>.  Y en el lado más técnico, las de <a href="http://www.android.es/instalar-aplicaciones-barapk-en-blackberry-10-dev-alpha.html#axzz1wobP4aj3">Android.es</a> y <a href="http://jorgedelcasar.com/blackberry-10-un-smartphone-que-dara-que-hablar/">Jorge del Casar</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/06/02/blackberry-jam-en-barcelona/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mi primer Mobile World Congress</title>
		<link>/2012/03/06/mi-primer-mobile-world-congress/</link>
		<comments>/2012/03/06/mi-primer-mobile-world-congress/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Mar 2012 20:50:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Programación]]></category>
		<category><![CDATA[Android]]></category>
		<category><![CDATA[Barcelona]]></category>
		<category><![CDATA[Blackberry]]></category>
		<category><![CDATA[Conferencias]]></category>
		<category><![CDATA[HTML5]]></category>
		<category><![CDATA[MWC]]></category>
		<category><![CDATA[WebOS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1674</guid>
		<description><![CDATA[Entre los objetivos que me había planteado para este año estaba el asistir a algunos eventos relacionados con el desarrollo móvil. Pues bien, cumpliendo con ello he estado en el MWC de Barcelona por primera vez y quería compartir algunas impresiones. Ya, ya se que hace un mes que acabó el MWC. Pero vamos, si [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Entre los objetivos que me había planteado para este año estaba el asistir a algunos eventos relacionados con el desarrollo móvil. Pues bien, cumpliendo con ello he estado en el MWC de Barcelona por primera vez y quería compartir algunas impresiones. Ya, ya se que hace un mes que acabó el MWC. Pero vamos, si lees habitualmente mi blog sabrás que hablo de lo que me apetece, no de lo que es noticia. Que para eso es mío <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<div id="attachment_1679" style="width: 727px" class="wp-caption aligncenter"><img class=" wp-image-1679" title="La Fira el Domingo antes de abrir el MWC" src="/wp-content/uploads/2012/03/2012-02-26-12.36.49-1024x764.jpg" alt="La Fira el Domingo antes de abrir el MWC" width="717" height="535" srcset="/wp-content/uploads/2012/03/2012-02-26-12.36.49-1024x764.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2012/03/2012-02-26-12.36.49-300x224.jpg 300w" sizes="(max-width: 717px) 100vw, 717px" /><p class="wp-caption-text">La Fira el Domingo antes de abrir el MWC</p></div>
<p style="text-align: justify;">El MWC es grande. Muy grande. Lo esperaba grande, pero no tanto. Hay mucho para ver durante el día. Muchos pabellones, algunos de dos plantas y llenos de stands para visitar.¡ Y qué stands! Uno piensa inicialmente en una mesita dentro de la típica caseta de exposición. De esos también hay. Pero las grandes marcas (Nokia, RIM, Samsung, Huawei, Google/Android) tenían montajes absolutamente espectaculares. Sitios llenos de pantallas y chismes, que puedes tocar y probar. El sueño de todo Geek. Pero en lugar de contar lo mismo que ya ha contado todo el mundo, te recomiendo que <a href="http://blogs.lavozdegalicia.es/serantes/?p=9203">escuches a Serantes explicar en este capítulo de su podcast cómo es un MWC</a>. Lo cuenta tal y como es.</p>
<div id="attachment_1682" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-1682" title="La zona Developer del Pabellón de Nokia" src="/wp-content/uploads/2012/03/2012-02-27-10.32.57.jpg" alt="La zona Developer del Pabellón de Nokia" width="800" height="598" srcset="/wp-content/uploads/2012/03/2012-02-27-10.32.57.jpg 800w, /wp-content/uploads/2012/03/2012-02-27-10.32.57-300x224.jpg 300w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /><p class="wp-caption-text">La zona Developer del Pabellón de Nokia</p></div>
<p>&nbsp;</p>
<div id="attachment_1683" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-1683" title="Samsung. Sobran las palabras" src="/wp-content/uploads/2012/03/samsung.jpg" alt="Samsung. Sobran las palabras" width="800" height="598" srcset="/wp-content/uploads/2012/03/samsung.jpg 800w, /wp-content/uploads/2012/03/samsung-300x224.jpg 300w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /><p class="wp-caption-text">Samsung. Sobran las palabras</p></div>
<p style="text-align: justify;">Llegué a BCN el Domingo antes del MWC, y me quedé el Viernes y el Sábado tras el evento, por ver Barcelona en modo turista y porque el Viernes tenía una reunión. Creo que me curé una gripe en pie, porque del Domingo al Miércoles estuve francamente mal. Pero «<a href="http://www.youtube.com/watch?v=8oP2F5CM30k">no hay piedad en este Dojo</a>«, y mi querencia geek no me permitía parar.</p>
<div id="attachment_1685" style="width: 774px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-large wp-image-1685" title="Echo polvo, pero en pie. ¡Para que luego me digan Fanboy!" src="/wp-content/uploads/2012/03/android-764x1024.jpg" alt="Echo polvo, pero en pie. ¡Para que luego me digan Fanboy!" width="764" height="1024" srcset="/wp-content/uploads/2012/03/android-764x1024.jpg 764w, /wp-content/uploads/2012/03/android-224x300.jpg 224w, /wp-content/uploads/2012/03/android.jpg 800w" sizes="(max-width: 764px) 100vw, 764px" /><p class="wp-caption-text">Echo polvo, pero en pie. ¡Para que luego me digan Fanboy!</p></div>
<p style="text-align: justify;">En mi caso, iba con la gorra de desarrollador (literalmente). Acompañado de <a href="http://twitter.com/#!/josehidrom">@josehidrom</a> y escoltado por <a href="http://twitter.com/#!/rais38">@rais38</a> y sus compañeros «Androideros», nos dejamos la piel durante esos 4 días en el pabellón 7, que es donde estaba el App World, el sitio de los programadores. Un sitio alucinante, donde estaban Nokia, RIM (BlackBerry), gente de Firefox (presentando su tienda de aplicaciones), Ubuntu (mostrando Ubuntu on Android), Intel (enseñando también su tienda de Aplicaciones), &#8230;Todo el mundo quiere ahora tener su tienda de aplicaciones y su ecosistema de desarrolladores.</p>
<div id="attachment_1687" style="width: 650px" class="wp-caption aligncenter"><a href="https://twitter.com/#!/pedromsantos"><img class="size-full wp-image-1687" title="Literalmente con la Gorra de Programador. Y con el gran Pedro M. Santos a mi lado" src="/wp-content/uploads/2012/03/2012-03-01-10.14.28.jpg" alt="Literalmente con la Gorra de Programador. Y con el gran Pedro M. Santos a mi lado" width="640" height="480" srcset="/wp-content/uploads/2012/03/2012-03-01-10.14.28.jpg 640w, /wp-content/uploads/2012/03/2012-03-01-10.14.28-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a><p class="wp-caption-text">Literalmente con la Gorra de Programador. Y con el gran Pedro M. Santos a mi lado</p></div>
<p style="text-align: justify;">Vi mucho HTML5 (aunque a lo que se refieren en realidad es a una nueva manera de escribir aplicaciones web de una sola página usando HTML5 + CSS3 + JavaScript, se necesitan los tres) por todos lados. Y mucha necesidad. Necesidad de desarrolladores. Quitando Android e iOS, el resto lloran por las esquinas del MWC para conmover las almas de los programadores que por allí se mueven. Hay mucho trabajo ahora en el espacio móvil. Así que ya sabes: no hay excusas.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&lt;SPAM&gt;</p>
<p style="padding-left: 30px;">Y además, si no sabes cómo escribir Apps para iOS siempre puedes ver los <a href="http://www.cafeycocoa.com.es/">vídeos de Café y Cocoa, mi Video Podcast</a>, o <a href="/formacion/">contratarme</a> para que imparta algún curso en tu empresa. Tu karma te lo agradecerá.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&lt;/SPAM&gt;</p>
<p style="text-align: justify;">Hubo fiestas, tanto en la Fira como por toda BCN. Fui a algunas, pero no a muchas. No tenía el cuerpo en condiciones, y además, cada día en el MWC es como una semana. La próxima vez tendré que dosificarme un poco más (porque espero poder ir de nuevo el año que viene). En una de las fiestas del buscador Dolphin conocimos a gente de Evernote, y me encantó, la verdad. Siempre gusta conocer a la gente que está detrás de un producto que usas casi a diario.</p>
<p>Además de hacer turismo, el Jueves pude asistir a una reunión de la NSCoder Night de Barcelona, en el mítico iFrankfurt, como ellos lo llaman. Muy buena experiencia, aunque no hay quien se coma lo que te ponen, por cantidad, que bueno estaba un rato.</p>
<p style="text-align: justify;">La entrada de este año fue cortesía de RIM, quienes encima me regalaron una Blackberry Playbook por asistir a su charla. Es un chisme muy interesante, que me recuerda mucho a mi HP TouchPad con webOS, del que escribiré algo más adelante y para la que espero hacer algo con HTML5. El S.O. QNX que lleva no tiene nada que ver con esa antigualla de BB7.</p>
<p style="text-align: justify;">Así que, como experiencia, muy buena. He pecado bastante de ser novato y no le he sacado todo el partido que podría, pero espero que lo visto me ayude durante este año. Bueno, la siguiente conferencia será el <a href="http://www.iosdevuk.com/">iOSDevUK 2012</a>, del que ya tengo la entrada pagada. Si alguien se anima, que se venga conmigo.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/03/06/mi-primer-mobile-world-congress/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
