<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>WebOS &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/webos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Enyo FAQ en Espa침ol</title>
		<link>/2012/05/17/enyo-faq-en-espanol/</link>
		<comments>/2012/05/17/enyo-faq-en-espanol/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 17 May 2012 08:51:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[Enyo]]></category>
		<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[TouchPad]]></category>
		<category><![CDATA[WebOS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1693</guid>
		<description><![CDATA[Una de las mejores cosas que tiene el escribir en un blog, es que algunas personas dediquen parte de su tiempo a leer tus desvar칤os. Si encima te dicen algo, ya sea por Twitter, en persona, o mand치ndote un correo es una sensaci칩n muy especial. Y hay veces en las que te piden que les [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div id="attachment_1696" style="width: 522px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/enyo-logo.png"><img class="size-full wp-image-1696" title="Logo de Enyo" src="/wp-content/uploads/2012/05/enyo-logo.png" alt="Logo de Enyo" width="512" height="512" srcset="/wp-content/uploads/2012/05/enyo-logo.png 512w, /wp-content/uploads/2012/05/enyo-logo-150x150.png 150w, /wp-content/uploads/2012/05/enyo-logo-300x300.png 300w" sizes="(max-width: 512px) 100vw, 512px" /></a><p class="wp-caption-text">Logo de Enyo</p></div>
<p style="text-align: justify;">Una de las mejores cosas que tiene el escribir en un blog, es que algunas personas dediquen parte de su tiempo a leer tus desvar칤os. Si encima te dicen algo, ya sea por Twitter, en persona, o mand치ndote un correo es una sensaci칩n muy especial. Y hay veces en las que te piden que les ayudes con algo, porque piensan que eres un experto en el tema. Palabras mayores, porque yo toco muchos campos, y de algunos voy sabiendo algo, pero de ah칤 a considerarme experto&#8230;</p>
<p style="text-align: justify;">El caso es que Nicol치s me escribi칩 desde Argentina. Est치 interesado en el Framework Enyo y al parecer ley칩 mi post <a href="/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/">Aprendiendo a aprender Inform치tica (y JavaScript)</a>, tiene una TouchPad y quiere desarrollar para webOS. Pero claro, est치 la barrera del idioma: la documentaci칩n de Enyo es muy escasa, y est치 toda en Ingl칠s. No existe documentaci칩n en Espa침ol, y creo que en Espa침a casi que nos conocemos personalmente los dos o tres locos que hacemos Apps para la TouchPad (te estoy mirando a t칤, <a href="http://www.fillito.com/">Daniel</a> <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ).</p>
<p style="text-align: justify;">Yo tengo ganas de seguir activamente con Enyo, aunque en los 칰ltimos meses he estado programando principalmente para iOS / Objective C. Pero quiero profundizar en JavaScript y CSS3, y disponer de una herramienta (Aplicaciones HTML5) que se ejecutan en muchas plataformas, por no decir en todas. Adem치s, todo el movimiento que est치 llevando hacia Open webOS 1.0 y Enyo 2 me resulta muy interesante.</p>
<p style="text-align: justify;">Respondo las preguntas de Nicol치s, que es lo que me ha llevado a escribir esto:</p>
<h2 style="text-align: justify;">1. 쯈ue necesito para programar en webOS? 쮺onocimientos en que lenguaje debo tener?</h2>
<p style="text-align: justify;">Para programar en webOS se usa el malllamado HTML5, ya que webOS se basa en los est치ndares de las aplicaciones web. Digo malllamado porque realmente HTML no escribes para nada: es todo CSS3 y JavaScript. Luego lo principal es aprender el lenguaje JavaScript. Para eso, se pueden seguir las instrucciones del <a href="/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/">post</a> antes mencionado.</p>
<h2 style="text-align: justify;">2. 쯈u칠 IDE se utiliza?</h2>
<p style="text-align: justify;">Una App Enyo es un conjunto de ficheros de texto JavaScript, las hojas de estilo CSS, alg칰n fichero de configuraci칩n y un index.html. Adem치s de los recursos que utilices (sonidos, im치genes, etc.). Todo ello en una estructura concreta de carpetas. Por ello, realmente puedes usar el IDE que te resulte m치s sencillo para editar JavaScript.</p>
<p style="text-align: justify;">Si usara una m치quina Windows, creo que mi opci칩n ser칤a <a href="http://notepad-plus-plus.org/">NotePad++</a>, que es Software Libre, es gratis y es una peque침a maravilla. Al final vas a estar escribiendo c칩digo en varios ficheros, luego cualquier editor con 춺pesta침as췉 sirve. En mi Mac, primero lo intent칠 con Aptana Studio, que es una versi칩n adaptada de Eclipse para trabajar con HTML5. Incluso hab칤a un plugin para hacer Apps webOS, pero por desgracia usaba Mojo (el framework que se usa para los tel칠fonos de Palm, que es m치s antiguo que Enyo y con el que no he trabajado). Pero fallaba mucho, y era muy pesado.</p>
<p style="text-align: justify;">Seg칰n avanc칠, me di cuenta de que Safari (o Chrome), cualquier navegador basado en WebKit puede depurar una App Enyo, ya que activas el modo desarrollo y dispones de un inspector que es una maravilla. Desde el inspector puedes establecer puntos de ruptura y depurar, ver el valor de las variables, consultar qu칠 hay almacenado en <a href="https://developer.apple.com/library/safari/#documentation/iPhone/Conceptual/SafariJSDatabaseGuide/Name-ValueStorage/Name-ValueStorage.html">Local Storage</a>, o cambiar el CSS en el navegador hasta que tenga el aspecto que quieres, directamente, sin recargar ni grabar. Obviamente todo esto se puede hacer tambi칠n con Firefox, pero dado que webOS se basa en WebKit, me pareci칩 m치s adecuado.</p>
<div id="attachment_1694" style="width: 792px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-1694" title="Modo Desarrollo de Safari" src="/wp-content/uploads/2012/05/modo-desarrollo-Safari.png" alt="Modo Desarrollo de Safari" width="782" height="450" srcset="/wp-content/uploads/2012/05/modo-desarrollo-Safari.png 782w, /wp-content/uploads/2012/05/modo-desarrollo-Safari-300x172.png 300w" sizes="(max-width: 782px) 100vw, 782px" /><p class="wp-caption-text">Modo Desarrollo de Safari</p></div>
<p style="text-align: justify;">As칤 que en el Mac termin칠 usando <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Apple_Dashboard">DashBoard</a> (el editor que se usa para crear los widgets del Mac, que son HTML5 por cierto). Aunque pod칤a haber usado vi, o cualquier otro. Realmente lo importante es tener un buen editor de textos con resalte de sintaxis. No vas a tener 춺proyectos췉, sino que vas a trabajar directamente sobre las carpetas y ficheros que uses. Y, claro, estar치s usando alg칰n sistema de control de versiones, 쯡o? <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f600.png" alt="游" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h2 style="text-align: justify;">3. 쯈ue es Ares?</h2>
<p style="text-align: justify;"><a href="https://ares.palm.com/Ares/login.html">Ares</a> es un IDE que corre en el navegador. Es decir, uno inicia sesi칩n en ARES y desde ah칤 puedes crear una App, editar el c칩digo fuente. Incluso puedes depurarla. Problema: que Ares 1 funciona con Mojo, no con Enyo. Luego no puedes hacer aplicaciones Enyo con Ares 1. Pero ya est치n trabajando en Ares 2, que est치 en <a href="https://github.com/enyojs/ares-project">GitHub</a>, y aunque no funcione demasiado bien de momento, promete bastante. En cualquier caso, de momento usar칤a un editor de texto para hacer las Apps, como he comentado antes.</p>
<div id="attachment_1697" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/ares.png"><img class="size-medium wp-image-1697" title="Ares" src="/wp-content/uploads/2012/05/ares-300x176.png" alt="Ares" width="300" height="176" srcset="/wp-content/uploads/2012/05/ares-300x176.png 300w, /wp-content/uploads/2012/05/ares-1024x601.png 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Ares</p></div>
<h2 style="text-align: justify;">4. 쮻esde Ares se pueden crear aplicaciones? 쮺칩mo se compilan o como se las lleva a la tableta?</h2>
<p style="text-align: justify;">S칤, desde Ares en teor칤a se podr치 depurar en el dispositivo. Hoy en d칤a, para pasar una App a tu touchpad debes primero ponerlo en modo de desarrollo, que es tan sencillo como buscar la cadena 춺webOS20090606췉. Te aparecer치 un icono de una App llamado 춺Developer Mode췉. Lo pulsas, activas el modo de desarrollo y con las herramientas de la l칤nea de comandos que vienen con el SDK de la TouchPad puedes instalar una App as칤:</p>
<pre style="text-align: justify;">palm-install com.femtocoders.feedreader_1.0.0_all.ipk</pre>
<p style="text-align: justify;">Obviamente, antes necesitas empaquetar la App con palm-package. Toda la informaci칩n sobre estas herramientas est치 en el <a href="https://developer.palm.com/content/resources/develop/sdk_pdk_download.html">SDK de webOS</a> (nota: si vas a hacer Apps HTML5, necesitas el SDK, el PDK es para hacer Apps que corren c칩digo nativo y se escriben en C++, como los juegos)</p>
<h2 style="text-align: justify;">5. 쯈ue es Enyo?</h2>
<p style="text-align: justify;">Enyo es el framework que se usa para hacer Apps HTML5 en webOS. Incluye a muchos otros frameworks JavaScript, y te permite acceder al hardware de la TouchPad (al GPS, por ejemplo). Con webOS ven칤a Enyo 1, que ahora ya es Software Libre. Pero Enyo 1 estaba muy influenciado por la TouchPad, su licencia era para usarlo s칩lo con webOS y estaba basado en WebKit. Con Enyo 2 se intenta disponer de un framework m치s gen칠rico para cualquier dispositivo m칩vil (o de escritorio) que soporte HTML5, y pensado desde el minuto uno para ser Software Libre.</p>
<p style="text-align: justify;">Podemos bajar ambas versiones (Enyo 1 y Enyo 2) de la <a href="http://enyojs.com/#download">p치gina de descargas de Enyo</a>. Han creado un <a href="http://enyojs.com/tutorial/">tutorial para Enyo 2</a> y hay un <a href="http://enyojs.com/samples/playground/">Playground</a> donde podemos editar y probar el c칩digo de Enyo directamente en el navegador.</p>
<h2 style="text-align: justify;">6. Las aplicaciones creadas en Enyo son multiplataforma?</h2>
<p>S칤, las creadas con Enyo 1 se prueban y depuran en el navegador de escritorio. Luego 춰tienen que ser multiplataforma!. Pero con Enyo 1 se hac칤a referencia al hardware de la TouchPad (ver si hay conexi칩n WiFi, o consultar al GPS, etc.). Con Enyo 2 las Apps creadas van a ser a칰n m치s multiplataforma si cabe. Luego es una buena opci칩n para crear el interfaz y el esqueleto de tu App HTML5. Y luego, por supuesto, puedes a침adir los frameworks JS que te apetezcan, que para eso todo es JS.</p>
<p>Dejo aqu칤 la respuesta y espero que esta FAQ le sirva a alguien. Si hay dudas, planteadlas en los comentarios e ir칠 actualizando este post. Y, claro, siempre hay que leerse las <a href="http://enyojs.com/#faq">FAQs oficiales de Palm sobre Enyo</a>.</p>
<p><em>Keep coding!</em></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/05/17/enyo-faq-en-espanol/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mi primer Mobile World Congress</title>
		<link>/2012/03/06/mi-primer-mobile-world-congress/</link>
		<comments>/2012/03/06/mi-primer-mobile-world-congress/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 06 Mar 2012 20:50:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[Android]]></category>
		<category><![CDATA[Barcelona]]></category>
		<category><![CDATA[Blackberry]]></category>
		<category><![CDATA[Conferencias]]></category>
		<category><![CDATA[HTML5]]></category>
		<category><![CDATA[MWC]]></category>
		<category><![CDATA[WebOS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1674</guid>
		<description><![CDATA[Entre los objetivos que me hab칤a planteado para este a침o estaba el asistir a algunos eventos relacionados con el desarrollo m칩vil. Pues bien, cumpliendo con ello he estado en el MWC de Barcelona por primera vez y quer칤a compartir algunas impresiones. Ya, ya se que hace un mes que acab칩 el MWC. Pero vamos, si [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Entre los objetivos que me hab칤a planteado para este a침o estaba el asistir a algunos eventos relacionados con el desarrollo m칩vil. Pues bien, cumpliendo con ello he estado en el MWC de Barcelona por primera vez y quer칤a compartir algunas impresiones. Ya, ya se que hace un mes que acab칩 el MWC. Pero vamos, si lees habitualmente mi blog sabr치s que hablo de lo que me apetece, no de lo que es noticia. Que para eso es m칤o <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<div id="attachment_1679" style="width: 727px" class="wp-caption aligncenter"><img class=" wp-image-1679" title="La Fira el Domingo antes de abrir el MWC" src="/wp-content/uploads/2012/03/2012-02-26-12.36.49-1024x764.jpg" alt="La Fira el Domingo antes de abrir el MWC" width="717" height="535" srcset="/wp-content/uploads/2012/03/2012-02-26-12.36.49-1024x764.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2012/03/2012-02-26-12.36.49-300x224.jpg 300w" sizes="(max-width: 717px) 100vw, 717px" /><p class="wp-caption-text">La Fira el Domingo antes de abrir el MWC</p></div>
<p style="text-align: justify;">El MWC es grande. Muy grande. Lo esperaba grande, pero no tanto. Hay mucho para ver durante el d칤a. Muchos pabellones, algunos de dos plantas y llenos de stands para visitar.춰 Y qu칠 stands! Uno piensa inicialmente en una mesita dentro de la t칤pica caseta de exposici칩n. De esos tambi칠n hay. Pero las grandes marcas (Nokia, RIM, Samsung, Huawei, Google/Android) ten칤an montajes absolutamente espectaculares. Sitios llenos de pantallas y chismes, que puedes tocar y probar. El sue침o de todo Geek. Pero en lugar de contar lo mismo que ya ha contado todo el mundo, te recomiendo que <a href="http://blogs.lavozdegalicia.es/serantes/?p=9203">escuches a Serantes explicar en este cap칤tulo de su podcast c칩mo es un MWC</a>. Lo cuenta tal y como es.</p>
<div id="attachment_1682" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-1682" title="La zona Developer del Pabell칩n de Nokia" src="/wp-content/uploads/2012/03/2012-02-27-10.32.57.jpg" alt="La zona Developer del Pabell칩n de Nokia" width="800" height="598" srcset="/wp-content/uploads/2012/03/2012-02-27-10.32.57.jpg 800w, /wp-content/uploads/2012/03/2012-02-27-10.32.57-300x224.jpg 300w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /><p class="wp-caption-text">La zona Developer del Pabell칩n de Nokia</p></div>
<p>&nbsp;</p>
<div id="attachment_1683" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-1683" title="Samsung. Sobran las palabras" src="/wp-content/uploads/2012/03/samsung.jpg" alt="Samsung. Sobran las palabras" width="800" height="598" srcset="/wp-content/uploads/2012/03/samsung.jpg 800w, /wp-content/uploads/2012/03/samsung-300x224.jpg 300w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /><p class="wp-caption-text">Samsung. Sobran las palabras</p></div>
<p style="text-align: justify;">Llegu칠 a BCN el Domingo antes del MWC, y me qued칠 el Viernes y el S치bado tras el evento, por ver Barcelona en modo turista y porque el Viernes ten칤a una reuni칩n. Creo que me cur칠 una gripe en pie, porque del Domingo al Mi칠rcoles estuve francamente mal. Pero 춺<a href="http://www.youtube.com/watch?v=8oP2F5CM30k">no hay piedad en este Dojo</a>춺, y mi querencia geek no me permit칤a parar.</p>
<div id="attachment_1685" style="width: 774px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-large wp-image-1685" title="Echo polvo, pero en pie. 춰Para que luego me digan Fanboy!" src="/wp-content/uploads/2012/03/android-764x1024.jpg" alt="Echo polvo, pero en pie. 춰Para que luego me digan Fanboy!" width="764" height="1024" srcset="/wp-content/uploads/2012/03/android-764x1024.jpg 764w, /wp-content/uploads/2012/03/android-224x300.jpg 224w, /wp-content/uploads/2012/03/android.jpg 800w" sizes="(max-width: 764px) 100vw, 764px" /><p class="wp-caption-text">Echo polvo, pero en pie. 춰Para que luego me digan Fanboy!</p></div>
<p style="text-align: justify;">En mi caso, iba con la gorra de desarrollador (literalmente). Acompa침ado de <a href="http://twitter.com/#!/josehidrom">@josehidrom</a> y escoltado por <a href="http://twitter.com/#!/rais38">@rais38</a> y sus compa침eros 춺Androideros췉, nos dejamos la piel durante esos 4 d칤as en el pabell칩n 7, que es donde estaba el App World, el sitio de los programadores. Un sitio alucinante, donde estaban Nokia, RIM (BlackBerry), gente de Firefox (presentando su tienda de aplicaciones), Ubuntu (mostrando Ubuntu on Android), Intel (ense침ando tambi칠n su tienda de Aplicaciones), &#8230;Todo el mundo quiere ahora tener su tienda de aplicaciones y su ecosistema de desarrolladores.</p>
<div id="attachment_1687" style="width: 650px" class="wp-caption aligncenter"><a href="https://twitter.com/#!/pedromsantos"><img class="size-full wp-image-1687" title="Literalmente con la Gorra de Programador. Y con el gran Pedro M. Santos a mi lado" src="/wp-content/uploads/2012/03/2012-03-01-10.14.28.jpg" alt="Literalmente con la Gorra de Programador. Y con el gran Pedro M. Santos a mi lado" width="640" height="480" srcset="/wp-content/uploads/2012/03/2012-03-01-10.14.28.jpg 640w, /wp-content/uploads/2012/03/2012-03-01-10.14.28-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a><p class="wp-caption-text">Literalmente con la Gorra de Programador. Y con el gran Pedro M. Santos a mi lado</p></div>
<p style="text-align: justify;">Vi mucho HTML5 (aunque a lo que se refieren en realidad es a una nueva manera de escribir aplicaciones web de una sola p치gina usando HTML5 + CSS3 + JavaScript, se necesitan los tres) por todos lados. Y mucha necesidad. Necesidad de desarrolladores. Quitando Android e iOS, el resto lloran por las esquinas del MWC para conmover las almas de los programadores que por all칤 se mueven. Hay mucho trabajo ahora en el espacio m칩vil. As칤 que ya sabes: no hay excusas.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&lt;SPAM&gt;</p>
<p style="padding-left: 30px;">Y adem치s, si no sabes c칩mo escribir Apps para iOS siempre puedes ver los <a href="http://www.cafeycocoa.com.es/">v칤deos de Caf칠 y Cocoa, mi Video Podcast</a>, o <a href="/formacion/">contratarme</a> para que imparta alg칰n curso en tu empresa. Tu karma te lo agradecer치.</p>
<p style="padding-left: 30px;">&lt;/SPAM&gt;</p>
<p style="text-align: justify;">Hubo fiestas, tanto en la Fira como por toda BCN. Fui a algunas, pero no a muchas. No ten칤a el cuerpo en condiciones, y adem치s, cada d칤a en el MWC es como una semana. La pr칩xima vez tendr칠 que dosificarme un poco m치s (porque espero poder ir de nuevo el a침o que viene). En una de las fiestas del buscador Dolphin conocimos a gente de Evernote, y me encant칩, la verdad. Siempre gusta conocer a la gente que est치 detr치s de un producto que usas casi a diario.</p>
<p>Adem치s de hacer turismo, el Jueves pude asistir a una reuni칩n de la NSCoder Night de Barcelona, en el m칤tico iFrankfurt, como ellos lo llaman. Muy buena experiencia, aunque no hay quien se coma lo que te ponen, por cantidad, que bueno estaba un rato.</p>
<p style="text-align: justify;">La entrada de este a침o fue cortes칤a de RIM, quienes encima me regalaron una Blackberry Playbook por asistir a su charla. Es un chisme muy interesante, que me recuerda mucho a mi HP TouchPad con webOS, del que escribir칠 algo m치s adelante y para la que espero hacer algo con HTML5. El S.O. QNX que lleva no tiene nada que ver con esa antigualla de BB7.</p>
<p style="text-align: justify;">As칤 que, como experiencia, muy buena. He pecado bastante de ser novato y no le he sacado todo el partido que podr칤a, pero espero que lo visto me ayude durante este a침o. Bueno, la siguiente conferencia ser치 el <a href="http://www.iosdevuk.com/">iOSDevUK 2012</a>, del que ya tengo la entrada pagada. Si alguien se anima, que se venga conmigo.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/03/06/mi-primer-mobile-world-congress/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mi TouchPad</title>
		<link>/2011/12/13/mi-touchpad/</link>
		<comments>/2011/12/13/mi-touchpad/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 13 Dec 2011 17:57:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[Enyo]]></category>
		<category><![CDATA[HP]]></category>
		<category><![CDATA[JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[TouchPad]]></category>
		<category><![CDATA[V칤deos]]></category>
		<category><![CDATA[WebOS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1644</guid>
		<description><![CDATA[Llevo usando una tablet TouchPad de HP desde mediados de Agosto. Si, si, justo esa: la que HP comenzo a vender con WebOS a precio de iPad, que luego rebaj칩 y acabo poniendo a precios de saldo, casi suplicando que se la quitaran de las manos. Esa que esta en estado de zombie: es un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Llevo usando una tablet <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/HP_TouchPad">TouchPad</a> de HP desde mediados de Agosto. Si, si, justo esa: la que HP comenzo a vender con WebOS a precio de iPad, que luego rebaj칩 y acabo poniendo a precios de saldo, casi suplicando que se la quitaran de las manos. Esa que esta en estado de <em>zombie</em>: es un no-muerto que camina. Esa que el anterior CEO de HP, Leo Apotheker (un genio en esto de quebrar empresas, por lo visto) decidio cancelar de un plumazo, dejando a propios y extra침os con cara de tontos.</p>
<p style="text-align: justify;">El caso es que en Agosto me propusieron desarrollar algunas Apps para <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/HP_webOS">WebOS</a>, el S.O. de la TouchPad. Y no pude negarme. La idea de <a href="/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/">aprender un nuevo lenguaje (JavaScript)</a>, con un framework de desarrollo desconocido (Enyo) sobre un S.O. del que habia escuchado maravillas (pero nunca맏ab칤a맗robado) y poder cacharrear con un nuevo chisme me hicieron aceptar sin pensar. La unica condicion que puse era poder disponer de un dispositivo real sobre el que probar, y poder qued치rmelo. Y as칤 ha sido: ahora soy el orgulloso propietario de una TP de 32 GB, con la que estoy muy contento.</p>
<p style="text-align: justify;">En tres meses he desarrollado tres aplicaciones que ya estan en la tienda de aplicaciones de HP para la TouchPad (HP App Catalog). Por motivos de acuerdos de confidencialidad no puedo decir cuales son. Busca las tres mas bonitas, y esas son las mias :-). Por si alguien no lo ha <em>pillado</em>, repito: <strong>en tres meses</strong>, partiendo desde conocimientos nulos en todo (S.O., lenguaje, framework, herramientas) <strong>tres aplicaciones acabadas</strong>. WebOS / Enyo es un entorno increiblemente sencillo, potente y productivo para desarrollar, cuando le coges el tranquillo. Es una autentica pena que se cargasen este S.O. Pero asi es la vida.</p>
<p style="text-align: justify;">Y antes de seguir hablando de mis experiencias y usos de la tableta, quiero dejar este punto bien claro.<strong> WebOS esta muerto sin posibilidad de resucitar</strong>. Seguira existiendo, en una medio vida, mantenido por una fiel comunidad de aficionados. Pero no va a existir ningun 춺comeback췉 triunfal de WebOS, ni va a destronar a iOS, ni nada de nada. He visto esto mismo montones de veces en el tiempo que llevo alrededor de esta industria. Lo vi cuando Amstrad acabo comprando Spectrum, que en su epoca fueron de los pioneros en las micros. O cuando Amiga sucumbio ante Windows. O cuando OS/2 Warp desaparecio de escena. O, a침o tras a침o, cuando se anuncia, ya de broma, que s칤, que de verdad <a href="http://www.techrepublic.com/blog/tr-out-loud/there-will-never-be-a-year-of-linux-on-the-desktop-os/2131">este va a ser el ano de Linux en el Escritorio</a> y se va a desbancar a Windows.</p>
<p style="text-align: justify;">Ser mejor tecnicamente que otros no es garantia de exito. Vender mucho y con buen margen si. Eso es lo que tendrian que haber pensado antes de sacar la HP TouchPad. Pero da la impresion de que Leo queria que la tableta fracasase rapidito para quitar 춺esta tonteria de Palm췉 lo antes de la idea que tenia de la nueva HP, una empresa enfocada solo al sector profesional. Al final, Leo ha dejado de ser CEO de HP antes que WebOS muera, pero el da침o ya est치 hecho. Ahora deshojan una margarita para ver c칩mo malvender Palm. Al final, WebOS creo que acabar치 siendo Software Libre. Como Maemo o Meego. Ambos, dos excelentes productos. Y s칤, con esas cotas de popularidad.</p>
<address style="text-align: justify;">(Nota: esto lo hab칤a escrito antes de que <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/WebOS#Open_source_and_future">HP anunciase que, efectivamente, va a liberar el c칩digo de WebOS y Enyo</a>. Pero a d칤a de hoy no se conoce ni el proceso, ni la licencia, ni nada)</address>
<p style="text-align: justify;">El caso es que disfruto mucho con mi TouchPad. Su factor de forma es parecido al del iPad 1. De hecho, las fundas de iPad 1 son compatibles con la TouchPad. Usan el mismo display (1024 x 768, el mismo del iPad 2 por cierto). Y tiene muchas cosas chulas. Por ejemplo, al conectarla por USB aparece como una unidad mas y puedo intercambiar ficheros sin limitacion. Puedo usarla de disco USB de 32 GB, lo cual no esta mal. Creo que esto, para un usuario no avanzado es un problema. Para un geek como yo, es una puerta abierta al cacharreo.</p>
<p style="text-align: justify;">Otra cosa que me encanta es que puedo pasar los videos de iTunes directamente ya que reproduce sin problemas H.264. Asi que puedo ver los v칤deos de la WWDC o de formacion de Stanford simplemente copi치ndolos. Y tiene algo que odio, pero que debo reconocer que he usado en no pocas ocasiones para ver video: Flash. Puedo ver videos directamente en la pagina de YouTube o en Vimeo sin problemas. Y es una gozada cuando no quieres bajarte nada, directamente te vas al video y listo, lo ves en streaming. Comi칠ndote la bater칤a, eso s칤.</p>
<p style="text-align: justify;">Cuando te compras la TouchPad viene en una caja con todo muy 춺apretado췉. Y vienen pocas cosas: la tableta, un cargador de pared (que es tambi칠n cable USB para sincronizarla) y poco m치s. Pero aprovechando que en Septiembre estuve en el iOS Dev UK tuve la suerte de encontrarme en un Carphone Warehouse un teclado inal치mbrico HP y la base de carga TouchStone. He grabado este v칤deo mostrando la tableta y sus accesorios. Grabado con el iPhone 4 y poca luz, pero creo que se ve.</p>
<p style="text-align: justify;">
<div class="wpv_videoc">
<div class="wpv_self"><a href="http://www.skarcha.com/wp-plugins/wpvideo/">WPvideo 1.10</a></div>
<div class="wpv_video"><object data="http://www.youtube.com/v/ErMeY7kUI1U" type="application/x-shockwave-flash" width="100%" height="100%"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/ErMeY7kUI1U"></param></object></div>
</div>
<p style="text-align: justify;">Como se puede ver en el v칤deo, la TouchPad admite 춺dual boot췉 de WebOS y Android. Tengo instalado CyanoGen Mod 7 con un Android 2.3.7 que va francamente bien. Aunque la experiencia no es igual de pulida que en WebOS, pero est치 bien el poder usar m치s de un S.O. en la TP. Si no encuentro suficientes juegos para los ni침os, reinicio en Android y listo.</p>
<p style="text-align: justify;">Si puedo y tengo tiempo, voy a seguir desarrollando mis propios proyectos para WebOS 3.0 / Enyo. Quiero profundizar en JavaScript y aprender Node.js. Igualmente, me gustar칤a tener una App con mi nombre en una segunda Store. Y as칤, irlas colonizando todas <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/12/13/mi-touchpad/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>57</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ejemplo de men칰 para una aplicaci칩n Enyo/WebOS</title>
		<link>/2011/08/27/ejemplo-de-menu-para-una-aplicacion-enyowebos/</link>
		<comments>/2011/08/27/ejemplo-de-menu-para-una-aplicacion-enyowebos/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 27 Aug 2011 10:24:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[Enyo]]></category>
		<category><![CDATA[JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[Palm]]></category>
		<category><![CDATA[WebOS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1594</guid>
		<description><![CDATA[Si no te quieres leer todo este rollo, puedes ir a GitHub y bajarte el c칩digo fuente. Este a침o he tenido la gran suerte de que se me presenten muchos proyectos, a cual m치s interesante y excitante. Desde una oportunidad para trabajar como Genius en una Apple Store hasta la posibilidad de integrarme en una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Si no te quieres leer todo este rollo, puedes <a href="https://github.com/dfreniche/EnyoMenuDemo">ir a GitHub y bajarte el c칩digo fuente</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">Este a침o he tenido la gran suerte de que se me presenten muchos proyectos, a cual m치s interesante y excitante. Desde una oportunidad para trabajar como Genius en una Apple Store hasta la posibilidad de integrarme en una compa침칤a fant치stica de desarrollo m칩vil, como es <a href="http://www.mobivery.com/">Mobivery</a>. Oportunidades realmente estimulantes, que me hacen pensar que estoy <em>vendiendo la moto</em> de forma inconsciente, porque tampoco soy tan bueno programando. Aunque s칤 que me merezco los sueldos m치s altos que se puedan pagar <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p style="text-align: justify;">No me he arrepentido de no aceptar estas ofertas porque volv칤 de las vacaciones con mi 춺vocaci칩n emprendedora췉 m치s fuerte que nunca. Con ganas de hacer cosas, y sobre todo, de programar. Y parece que el Karma me ha recompensado, ya que se me plante칩 la posibilidad de desarrollar para la plataforma WebOS, y concretamente para la tableta de HP/Palm TouchPad. Ten칤a muchas ganas de conocer otra plataforma de desarrollo m칩vil, y, aunque ya me hab칤a hecho el 춺Hello World췉 con QT para Maemo y no acabo de encontrar ganas para explorar Android, no me lo pens칠 y acept칠. Con una condici칩n: quer칤a un dispositivo para hacer las pruebas. 춰Me encantan los chismes!</p>
<p style="text-align: justify;">He dedicado Agosto a aprender sobre el desarrollo de WebOS, a la vez que iba desarrollando la App para el cliente. No ten칤a ni idea, nunca hab칤a visto nada de WebOS (aparte del S.O. a nivel de usuario, y a trav칠s de <a href="http://www.youtube.com/watch?v=S3EU8GezRUg&amp;list=PLD99338052D4DC78A&amp;feature=plpp">v칤deos</a>). Empec칠 viendo v칤deos sobre el desarrollo con Mojo, hasta que me di cuenta de que para la nueva versi칩n del S.O. WebOS (la que viene con la TouchPad) es necesario desarrollar con el framework <a href="https://developer.palm.com/content/api/dev-guide/enyo.html">Enyo</a>. Me instal칠 el <a href="https://developer.palm.com/">SDK y el emulador</a>, y me lanc칠 a probar ejemplos. Me registr칠 como desarrollador en Palm. Era divertido. Salvo cuando no lo era. Apenas hay ejemplos de Enyo por ah칤 para mirar, casi ning칰n tutorial, y en StackOverflow muy pocas preguntas / respuestas. Me quedaban los propios foros de Palm.</p>
<p style="text-align: justify;">A esto hay que sumarle que yo no tengo ni idea de JavaScript. Cuando digo ni idea me refiero a que pod칤a usar una biblioteca de funciones, pero sin conocer el lenguaje. Esto tiene f치cil arreglo y <a href="/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/">me he lanzado a aprender JavaScript</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">Y entonces lleg칩 el bombazo: HP abandona la producci칩n de dispositivos con WebOS, vende de forma apresurada las TouchPads para quitarse de en medio el Stock, y dice que quiere vender su parte del negocio de venta de PCs. Muy divertido. Incluso he bromeado en Twitter, viendo mis 칰ltimas adquisiciones y su posterior destino (Nokia N900, HP TouchPad) sobre mi capacidad <em>gafe</em> para hundir una empresa. Aunque pocas bromas: el proyecto que estaba haciendo entr칩 en soporte vital, y estuve unos d칤as esperando a ver qu칠 pasaba. Finalmente se ha decidido concluir las Apps y subirlas a la tienda espa침ola, que se abrir치 espero en Septiembre / Octubre. un alivio, porque realmente me gusta el desarrollo con Enyo, me parece un cambio tan radical desde Cocoa que me permite mantenerme fresco programando todo el d칤a: un rato Cocoa y luego Enyo / Javascript.</p>
<p style="text-align: justify;">Pero hay muy pocos ejemplos sobre Enyo. As칤 que, tras sufrir unos d칤as con una parte de la App, he decidido crear un peque침o ejemplo de una App con un men칰 fijo a la izquierda, y con vistas que van cambiando seg칰n se pulsan las opciones de men칰. Nada espectacular, pero hasta dar con la tecla de c칩mo combinar los Enyo.Pane con los Enyo.SlidingPanel me ha llevado un rato. As칤 que, si quieres probar la app, te instalas el SDK (lo necesitas para tener la librer칤a Enyo), <a href="https://github.com/dfreniche/EnyoMenuDemo">te bajas el c칩digo fuente del ejemplo de GitHub</a>, y lo pruebas con un navegador WebKit (Chrome o Safari). Tambi칠n puedes usar el c칩digo como esqueleto para tus nuevos proyectos con Enyo, si es que te animas.</p>
<p style="text-align: justify;">Os dejo unas capturas de la App, para que la ve치is en acci칩n:</p>
<div id="attachment_1595" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/08/menu-demo1.png"><img class="size-medium wp-image-1595" title="Primera opci칩n de men칰" src="/wp-content/uploads/2011/08/menu-demo1-300x230.png" alt="Primera opci칩n de men칰" width="300" height="230" srcset="/wp-content/uploads/2011/08/menu-demo1-300x230.png 300w, /wp-content/uploads/2011/08/menu-demo1-1024x786.png 1024w, /wp-content/uploads/2011/08/menu-demo1.png 1104w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Primera opci칩n de men칰</p></div>
<div id="attachment_1596" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/08/menu-demo2.png"><img class="size-medium wp-image-1596" title="Segunda opci칩n de men칰" src="/wp-content/uploads/2011/08/menu-demo2-300x230.png" alt="Segunda opci칩n de men칰" width="300" height="230" srcset="/wp-content/uploads/2011/08/menu-demo2-300x230.png 300w, /wp-content/uploads/2011/08/menu-demo2-1024x786.png 1024w, /wp-content/uploads/2011/08/menu-demo2.png 1104w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Segunda opci칩n de men칰</p></div>
<div id="attachment_1598" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/08/menu-demo3.png"><img class="size-medium wp-image-1598" title="Lo m치s complicado: el men칰 y los sliding Panels" src="/wp-content/uploads/2011/08/menu-demo3-300x230.png" alt="Lo m치s complicado: el men칰 y los sliding Panels" width="300" height="230" srcset="/wp-content/uploads/2011/08/menu-demo3-300x230.png 300w, /wp-content/uploads/2011/08/menu-demo3-1024x786.png 1024w, /wp-content/uploads/2011/08/menu-demo3.png 1104w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Lo m치s complicado: el men칰 y los sliding Panels</p></div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/08/27/ejemplo-de-menu-para-una-aplicacion-enyowebos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Aprendiendo a aprender Inform치tica (y JavaScript)</title>
		<link>/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/</link>
		<comments>/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 16 Aug 2011 11:38:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[Enyo]]></category>
		<category><![CDATA[Formaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[libros]]></category>
		<category><![CDATA[WebOS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1585</guid>
		<description><![CDATA[Esta es la vida del inform치tico. Da igual los a침os que tengas: la sensaci칩n es que nunca tienes ni idea de nada. Avanza tan r치pida la industria que, por mucho que hagas, siempre te quedas atr치s. Y hay que tomar decisiones. Los tiempos aquellos de poder ser un 춺inform치tico renacentista췉 que sab칤a de hardware, de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Esta es la vida del inform치tico. Da igual los a침os que tengas: la sensaci칩n es que nunca tienes ni idea de nada. Avanza tan r치pida la industria que, por mucho que hagas, siempre te quedas atr치s. Y hay que tomar decisiones. Los tiempos aquellos de poder ser un 춺inform치tico renacentista췉 que sab칤a de hardware, de software, de todo un poco, pasaron. Yo hace tiempo que desist칤 de aprender ciertas cosas (como BB.DD.) y me centr칠 en otras. Si no enfocas sobre un tema, no hay manera.</p>
<p>Por eso te recomiendo que sigas mi 춺m칠todo췉 sobre c칩mo aprender, en general, mientras avanzas en tu carrera profesional como inform치tico:</p>
<ul>
<li>as칰melo: siempre va a haber muchas m치s cosas que NO sepas, que las que sabes. Aunque ahora aprendas Ruby, ma침ana necesitar치s Java. O JavaScript. O C++, Clojure, o lo que sea. Nunca lo vas a saber todo. Y no pasa nada.</li>
<li>hablar estas cosas y admitir las propias carencias frente a nuestros compa침eros nos quita un gran peso. Porque la mente es mala, y constantemente te dice 춺<em>mira que no saber CSS, seguro que todos estos ya hacen transformaciones CSS3 mientras duermen, y t칰 aqu칤, sin tener ni zorra idea de nada, mira que eres torpe&#8230;</em>춺. Nos machacamos sin piedad, y resulta que cuando preguntas no todo el mundo est치 tan avanzado. Es m치s, si tienes esta inquietud, probablemente t칰 ya sepas algo: 춺<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/S칩crates">s칩lo se que no se nada</a>춺. Uno de los motivos por los que voy a las <a href="/2010/11/30/como-crear-tu-propia-nscoder-night/">NSCoder Night</a> es por hacer esta 춺terapia de grupo췉.</li>
<li>no te dejes llevar por el agobio, o el estr칠s. S칤, vale, que tienes que entregar el proyecto para ayer: entonces usa Google (o mejor, <a href="http://stackoverflow.com/">stackoverflow</a>). Pero m치rcate unos objetivos cada a침o, y aprende o profundiza en alg칰n aspecto que te sirva y te interese: un lenguaje de programaci칩n, dominar un IDE, ver qu칠 sistema de control de versiones te gusta m치s, patrones de dise침o, UML, etc. Si tienes esos objetivos marcados y los cumples, cada a침o sabr치s m치s que el anterior. No son importantes los a침os de experiencia, sino lo que experimentas durante esos a침os.</li>
<li><a href="/2010/06/10/leyendo-para-emprender/">lee libros</a>. Internet es fant치stico para b칰squedas de dudas, y hay muchos tutoriales. Pero muchos de ellos no se pueden comparar al material que encuentras en un libro: bien pensado, estructurado, con ejemplos. Adem치s, leer un libro supone un esfuerzo y desarrollar una concentraci칩n que nos viene bien como programadores: cada vez somos menos capaces de concentrarnos durante un par de horas, por culpa de las interrupciones. Leer te obliga a trabajar esos conocimientos, y as칤 a aprender.</li>
<li>una vez leas libros, busca v칤deos del tema. En iTunes (y en Internet en general) hay v칤deos de casi todo. Es bastante ameno ver c칩mo se hace algo, en lugar de tener que leerlo. Pero hazlo siempre despu칠s de leer el libro.</li>
</ul>
<div style="text-align: justify;">Estos son los pasos que suelo dar, y me han servido tanto para las <a href="/2010/06/25/scwcd-aprobado/">certificaciones Java</a>, como para <a href="/2010/11/14/como-estoy-aprendiendo-a-programar-en-cocoa-touch-para-ios/">aprender Cocoa Touch</a>. Y este verano me ha surgido la oportunidad de poder empezar a desarrollar Apps para otra plataforma m칩vil, WebOS y el HP TouchPad. El problema es que (ver punto primero) no tengo ni idea de JavaScript. Soluci칩n: tirar de Amazon.co.uk (que a partir de una cantidad no cobra gastos de env칤o) y pedirme estos dos libros sobre JavaScript:</div>
<div>
<div id="attachment_1589" style="width: 1034px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/08/JavaScriptBooks.jpg"><img class="size-large wp-image-1589" title="Libros JavaScript" src="/wp-content/uploads/2011/08/JavaScriptBooks-1024x764.jpg" alt="Libros JavaScript" width="1024" height="764" srcset="/wp-content/uploads/2011/08/JavaScriptBooks-1024x764.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2011/08/JavaScriptBooks-300x224.jpg 300w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a><p class="wp-caption-text">Libros JavaScript</p></div>
</div>
<div>Tienen el visto bueno de los Tuiteros expertos en JavaScript (<a href="http://twitter.com/#!/jablanco">Jos칠 Blanco</a> y <a href="http://ramblings.luismedel.com/">Luis Medel</a>), as칤 que deben ser la pera.</div>
<div style="text-align: justify;">Con ellos voy a seguir explorando el Framework Enyo y WebOS, a la espera de que me llegue una unidad de pruebas HP TouchPad para depurar las Apps. Cuando llegue, pondr칠 por aqu칤 mis impresiones.</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>16</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
