<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>LinkedIn &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/linkedin/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Simplificando algo mi vida digital (y la otra)</title>
		<link>/2014/05/01/simplificando-algo-mi-vida-digital-y-la-otra/</link>
		<comments>/2014/05/01/simplificando-algo-mi-vida-digital-y-la-otra/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 01 May 2014 09:06:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[Facebook]]></category>
		<category><![CDATA[filosofía]]></category>
		<category><![CDATA[LinkedIn]]></category>
		<category><![CDATA[minimalismo]]></category>
		<category><![CDATA[Redes Sociales]]></category>
		<category><![CDATA[Reflexiones]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2149</guid>
		<description><![CDATA[Minimalismo. Simplificar. Preocuparme por menos cosas. Preocuparme menos por las cosas. La vida ya es suficientemente complicada. Y yo tiendo a complicarla aún más. Acumulando ordenadores. Acumulando teléfonos. Acumulando programas. Acumulando libros, vídeos, podcasts, música, comics. Acumulando. Libros que a veces no se leen. Vídeos para los que no tengo tiempo. Podcasts que no escucho. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Minimalismo. Simplificar. Preocuparme por menos cosas. Preocuparme <em>menos</em> por las cosas.</p>
<p>La vida ya es suficientemente complicada. Y yo tiendo a complicarla aún más. Acumulando ordenadores. Acumulando teléfonos. Acumulando programas. Acumulando libros, vídeos, podcasts, música, comics. Acumulando.</p>
<p>Libros que a veces no se leen. Vídeos para los que no tengo tiempo. Podcasts que no escucho. Me sorprendí a mí mismo cuando me creé una lista en iTunes con todas las canciones que tenían 0 reproducciones. ¡Había un montón!. Prueba a hacer ese ejercicio: igual te sorprendes. Y recuerdo que siempre me he reído de la gente que compraba libros y luego no los leía. Hasta que me he puesto a revisar mis estanterías&#8230;</p>
<p>Acumular cosas tiene muchos problemas. Primero, gastas dinero en comprar el objeto. Luego, tienes que ponerlo en algún sitio. Ponerlo ahí cuesta dinero: si no tuviera nada, tendría una casa más amplia, sin estanterías. Ese es un extremo. Pienso que hay que tener el número suficiente de cosas. <a href="http://minimalmac.com/">Enough</a>, como dice Patrick Rhone. No me planteo vivir en una cueva. Pero lo cierto es que, cuantas más cosas poseas, de más cosas te tienes que preocupar. Ocupan espacio físico y mental. Y eso cansa.</p>
<p>Acumular cansa. Y no te hace feliz. Compramos por una promesa, por la promesa de que ese objeto te hará más feliz. El colmo son esos anuncios de coches que te dicen que atarte a un préstamo para comprar un coche que no necesitas te va a hacer libre. Y vas a poder conducir por carreteras vacías mientras se pone el Sol. Eso nunca pasa. Y lo puedes hacer también con tu viejo coche, de paso.</p>
<p>Un ejemplo son mis ordenadores. Recuerdo cuando sólo tenía mi PC, mi viejo 286. No podía hacer otra cosa que sacarle partido, al máximo. Y lo exprimía. Ahora tengo varios. Y todos tienen su función, y bastante uso. Pero a veces siento la tentación de quedarme sólo con uno. Sólo uno para gestionar, actualizar, hacer copia de seguridad. Tener varios crear <em>trabajo</em>.</p>
<p>Otro son las redes sociales. Desde hace años tengo una sana política: no me doy de alta en ninguna nueva (a no ser, claro, que seas Google + y te <em>den</em> de alta al poner el microondas por la mañana). Ya tengo más que de sobra.</p>
<p>Mis redes actuales son:</p>
<ul>
<li>Twitter. La que más uso, con mucha diferencia. Para estar informado (de las cosas de programación que me interesan). Para charlar con gente a la que admiro y sigo.</li>
<li>Facebook. La uso bastante menos. Borraría el perfil, pero es el único punto de contacto que mantengo con algunas personas.</li>
<li>Redes de geolocalización, o de check-ins, o como se llamen. Usaba Gowalla, pero la compró Facebook y la cerraron. No me he apuntado en Foursquare. No le veo sentido. Una menos.</li>
<li>Fotos. Flickr. Paso de 500px, o de Pinterest, o de otras. Simplificar: Flickr me da backup infinito de mis fotos (si es que las quiero subir, que esa es otra cuestión). Y puedo crear álbumes. Que sí, que está Picasa. Pero hay que elegir: mejor una y usarla que tener varias cuentas y no aprovecharlas.</li>
<li>Mensajería. No le veo sentido a tener BBM, iMessage, Skype, Whatsapp, Telegram, Line y las otras 100 que salen cada mes. De las anteriores, para mensajería, uso Whatsapp sobre todo. E iMessage porque viene con el iPhone. Skype lo uso para llamadas. En el resto, no me he dado de alta.</li>
<li>Trabajo. Uso mucho LinkedIn. Tenía cuenta en Xing. Hasta hoy. He borrado mi perfil. Una menos de la que preocuparme. Menos correos recibidos. Y todas las actualizaciones en LinkedIn. </li>
</ul>
<div id="attachment_2150" style="width: 706px" class="wp-caption aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2014/05/xing.png" alt="Borrando mi cuenta en Xing" width="696" height="292" class="size-full wp-image-2150" srcset="/wp-content/uploads/2014/05/xing.png 696w, /wp-content/uploads/2014/05/xing-300x125.png 300w, /wp-content/uploads/2014/05/xing-535x224.png 535w" sizes="(max-width: 696px) 100vw, 696px" /><p class="wp-caption-text">]<a href="/wp-content/uploads/2014/05/xing.png">2</a> Borrando mi cuenta en Xing</p></div>
<p>Tengo ganas de simplificar. De simplificar mucho más. Creo que voy a empezar de nuevo otro ciclo de venta/donación/reciclaje de cosas. Quiero tener pocas cosas, y buenas. Y que use mucho. Y no acumular.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/05/01/simplificando-algo-mi-vida-digital-y-la-otra/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
