<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>TouchPad &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/touchpad/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Instalar Android Ice Cream Sandwich en la HP TouchPad</title>
		<link>/2012/08/20/instalar-android-ice-cream-sandwich-en-la-hp-touchpad/</link>
		<pubDate>Mon, 20 Aug 2012 07:49:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[Android]]></category>
		<category><![CDATA[Cacharreando]]></category>
		<category><![CDATA[instalaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[TouchPad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1751</guid>
		<description><![CDATA[Despu칠s de un tiempo usando CyanoGen Mod 7 (por abreviar, CM7, que es una ROM de Android en su versi칩n 2.3) en la TouchPad me he decidido y he instalado CM9. Dista bastante de ser perfecta, pero a fin de cuentas la TP no se dise침칩 ni pens칩 para Android. Y viendo el estado comatoso [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Despu칠s de un tiempo usando CyanoGen Mod 7 (por abreviar, CM7, que es una ROM de Android en su versi칩n 2.3) en la TouchPad me he decidido y he instalado CM9. Dista bastante de ser perfecta, pero a fin de cuentas la TP no se dise침칩 ni pens칩 para Android. Y viendo el estado comatoso de webOS (y el dur칤simo golpe que supone no poder instalar la nueva versi칩n, Open webOS 1.0 춺oficial췉 en la TouchPad) la 칰nica manera de mantener el equipo con vida es esta.</p>
<p>No voy a dar instrucciones, ni a contar nada. Creo que despu칠s de los v칤deos del <a href="http://www.reverendkyle.com/">Reverendo Kyle</a> hay poco m치s que a침adir. Os dejo con el que he usado para instalar CM9 en la TP. Yo ten칤a ventaja, porque ya estaba instalado MoBoot y ClockModWork Recovery, pero a칰n as칤 es f치cil.</p>
<div class="wpv_videoc">
<div class="wpv_self"><a href="http://www.skarcha.com/wp-plugins/wpvideo/">WPvideo 1.10</a></div>
<div class="wpv_video"><object data="http://www.youtube.com/v/PDO1Jj3NYDw" type="application/x-shockwave-flash" width="100%" height="100%"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/PDO1Jj3NYDw"></param></object></div>
</div>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Enyo FAQ en Espa침ol</title>
		<link>/2012/05/17/enyo-faq-en-espanol/</link>
		<comments>/2012/05/17/enyo-faq-en-espanol/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 17 May 2012 08:51:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[Enyo]]></category>
		<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[TouchPad]]></category>
		<category><![CDATA[WebOS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1693</guid>
		<description><![CDATA[Una de las mejores cosas que tiene el escribir en un blog, es que algunas personas dediquen parte de su tiempo a leer tus desvar칤os. Si encima te dicen algo, ya sea por Twitter, en persona, o mand치ndote un correo es una sensaci칩n muy especial. Y hay veces en las que te piden que les [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div id="attachment_1696" style="width: 522px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/enyo-logo.png"><img class="size-full wp-image-1696" title="Logo de Enyo" src="/wp-content/uploads/2012/05/enyo-logo.png" alt="Logo de Enyo" width="512" height="512" srcset="/wp-content/uploads/2012/05/enyo-logo.png 512w, /wp-content/uploads/2012/05/enyo-logo-150x150.png 150w, /wp-content/uploads/2012/05/enyo-logo-300x300.png 300w" sizes="(max-width: 512px) 100vw, 512px" /></a><p class="wp-caption-text">Logo de Enyo</p></div>
<p style="text-align: justify;">Una de las mejores cosas que tiene el escribir en un blog, es que algunas personas dediquen parte de su tiempo a leer tus desvar칤os. Si encima te dicen algo, ya sea por Twitter, en persona, o mand치ndote un correo es una sensaci칩n muy especial. Y hay veces en las que te piden que les ayudes con algo, porque piensan que eres un experto en el tema. Palabras mayores, porque yo toco muchos campos, y de algunos voy sabiendo algo, pero de ah칤 a considerarme experto&#8230;</p>
<p style="text-align: justify;">El caso es que Nicol치s me escribi칩 desde Argentina. Est치 interesado en el Framework Enyo y al parecer ley칩 mi post <a href="/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/">Aprendiendo a aprender Inform치tica (y JavaScript)</a>, tiene una TouchPad y quiere desarrollar para webOS. Pero claro, est치 la barrera del idioma: la documentaci칩n de Enyo es muy escasa, y est치 toda en Ingl칠s. No existe documentaci칩n en Espa침ol, y creo que en Espa침a casi que nos conocemos personalmente los dos o tres locos que hacemos Apps para la TouchPad (te estoy mirando a t칤, <a href="http://www.fillito.com/">Daniel</a> <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ).</p>
<p style="text-align: justify;">Yo tengo ganas de seguir activamente con Enyo, aunque en los 칰ltimos meses he estado programando principalmente para iOS / Objective C. Pero quiero profundizar en JavaScript y CSS3, y disponer de una herramienta (Aplicaciones HTML5) que se ejecutan en muchas plataformas, por no decir en todas. Adem치s, todo el movimiento que est치 llevando hacia Open webOS 1.0 y Enyo 2 me resulta muy interesante.</p>
<p style="text-align: justify;">Respondo las preguntas de Nicol치s, que es lo que me ha llevado a escribir esto:</p>
<h2 style="text-align: justify;">1. 쯈ue necesito para programar en webOS? 쮺onocimientos en que lenguaje debo tener?</h2>
<p style="text-align: justify;">Para programar en webOS se usa el malllamado HTML5, ya que webOS se basa en los est치ndares de las aplicaciones web. Digo malllamado porque realmente HTML no escribes para nada: es todo CSS3 y JavaScript. Luego lo principal es aprender el lenguaje JavaScript. Para eso, se pueden seguir las instrucciones del <a href="/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/">post</a> antes mencionado.</p>
<h2 style="text-align: justify;">2. 쯈u칠 IDE se utiliza?</h2>
<p style="text-align: justify;">Una App Enyo es un conjunto de ficheros de texto JavaScript, las hojas de estilo CSS, alg칰n fichero de configuraci칩n y un index.html. Adem치s de los recursos que utilices (sonidos, im치genes, etc.). Todo ello en una estructura concreta de carpetas. Por ello, realmente puedes usar el IDE que te resulte m치s sencillo para editar JavaScript.</p>
<p style="text-align: justify;">Si usara una m치quina Windows, creo que mi opci칩n ser칤a <a href="http://notepad-plus-plus.org/">NotePad++</a>, que es Software Libre, es gratis y es una peque침a maravilla. Al final vas a estar escribiendo c칩digo en varios ficheros, luego cualquier editor con 춺pesta침as췉 sirve. En mi Mac, primero lo intent칠 con Aptana Studio, que es una versi칩n adaptada de Eclipse para trabajar con HTML5. Incluso hab칤a un plugin para hacer Apps webOS, pero por desgracia usaba Mojo (el framework que se usa para los tel칠fonos de Palm, que es m치s antiguo que Enyo y con el que no he trabajado). Pero fallaba mucho, y era muy pesado.</p>
<p style="text-align: justify;">Seg칰n avanc칠, me di cuenta de que Safari (o Chrome), cualquier navegador basado en WebKit puede depurar una App Enyo, ya que activas el modo desarrollo y dispones de un inspector que es una maravilla. Desde el inspector puedes establecer puntos de ruptura y depurar, ver el valor de las variables, consultar qu칠 hay almacenado en <a href="https://developer.apple.com/library/safari/#documentation/iPhone/Conceptual/SafariJSDatabaseGuide/Name-ValueStorage/Name-ValueStorage.html">Local Storage</a>, o cambiar el CSS en el navegador hasta que tenga el aspecto que quieres, directamente, sin recargar ni grabar. Obviamente todo esto se puede hacer tambi칠n con Firefox, pero dado que webOS se basa en WebKit, me pareci칩 m치s adecuado.</p>
<div id="attachment_1694" style="width: 792px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-1694" title="Modo Desarrollo de Safari" src="/wp-content/uploads/2012/05/modo-desarrollo-Safari.png" alt="Modo Desarrollo de Safari" width="782" height="450" srcset="/wp-content/uploads/2012/05/modo-desarrollo-Safari.png 782w, /wp-content/uploads/2012/05/modo-desarrollo-Safari-300x172.png 300w" sizes="(max-width: 782px) 100vw, 782px" /><p class="wp-caption-text">Modo Desarrollo de Safari</p></div>
<p style="text-align: justify;">As칤 que en el Mac termin칠 usando <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Apple_Dashboard">DashBoard</a> (el editor que se usa para crear los widgets del Mac, que son HTML5 por cierto). Aunque pod칤a haber usado vi, o cualquier otro. Realmente lo importante es tener un buen editor de textos con resalte de sintaxis. No vas a tener 춺proyectos췉, sino que vas a trabajar directamente sobre las carpetas y ficheros que uses. Y, claro, estar치s usando alg칰n sistema de control de versiones, 쯡o? <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f600.png" alt="游" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h2 style="text-align: justify;">3. 쯈ue es Ares?</h2>
<p style="text-align: justify;"><a href="https://ares.palm.com/Ares/login.html">Ares</a> es un IDE que corre en el navegador. Es decir, uno inicia sesi칩n en ARES y desde ah칤 puedes crear una App, editar el c칩digo fuente. Incluso puedes depurarla. Problema: que Ares 1 funciona con Mojo, no con Enyo. Luego no puedes hacer aplicaciones Enyo con Ares 1. Pero ya est치n trabajando en Ares 2, que est치 en <a href="https://github.com/enyojs/ares-project">GitHub</a>, y aunque no funcione demasiado bien de momento, promete bastante. En cualquier caso, de momento usar칤a un editor de texto para hacer las Apps, como he comentado antes.</p>
<div id="attachment_1697" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/ares.png"><img class="size-medium wp-image-1697" title="Ares" src="/wp-content/uploads/2012/05/ares-300x176.png" alt="Ares" width="300" height="176" srcset="/wp-content/uploads/2012/05/ares-300x176.png 300w, /wp-content/uploads/2012/05/ares-1024x601.png 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Ares</p></div>
<h2 style="text-align: justify;">4. 쮻esde Ares se pueden crear aplicaciones? 쮺칩mo se compilan o como se las lleva a la tableta?</h2>
<p style="text-align: justify;">S칤, desde Ares en teor칤a se podr치 depurar en el dispositivo. Hoy en d칤a, para pasar una App a tu touchpad debes primero ponerlo en modo de desarrollo, que es tan sencillo como buscar la cadena 춺webOS20090606췉. Te aparecer치 un icono de una App llamado 춺Developer Mode췉. Lo pulsas, activas el modo de desarrollo y con las herramientas de la l칤nea de comandos que vienen con el SDK de la TouchPad puedes instalar una App as칤:</p>
<pre style="text-align: justify;">palm-install com.femtocoders.feedreader_1.0.0_all.ipk</pre>
<p style="text-align: justify;">Obviamente, antes necesitas empaquetar la App con palm-package. Toda la informaci칩n sobre estas herramientas est치 en el <a href="https://developer.palm.com/content/resources/develop/sdk_pdk_download.html">SDK de webOS</a> (nota: si vas a hacer Apps HTML5, necesitas el SDK, el PDK es para hacer Apps que corren c칩digo nativo y se escriben en C++, como los juegos)</p>
<h2 style="text-align: justify;">5. 쯈ue es Enyo?</h2>
<p style="text-align: justify;">Enyo es el framework que se usa para hacer Apps HTML5 en webOS. Incluye a muchos otros frameworks JavaScript, y te permite acceder al hardware de la TouchPad (al GPS, por ejemplo). Con webOS ven칤a Enyo 1, que ahora ya es Software Libre. Pero Enyo 1 estaba muy influenciado por la TouchPad, su licencia era para usarlo s칩lo con webOS y estaba basado en WebKit. Con Enyo 2 se intenta disponer de un framework m치s gen칠rico para cualquier dispositivo m칩vil (o de escritorio) que soporte HTML5, y pensado desde el minuto uno para ser Software Libre.</p>
<p style="text-align: justify;">Podemos bajar ambas versiones (Enyo 1 y Enyo 2) de la <a href="http://enyojs.com/#download">p치gina de descargas de Enyo</a>. Han creado un <a href="http://enyojs.com/tutorial/">tutorial para Enyo 2</a> y hay un <a href="http://enyojs.com/samples/playground/">Playground</a> donde podemos editar y probar el c칩digo de Enyo directamente en el navegador.</p>
<h2 style="text-align: justify;">6. Las aplicaciones creadas en Enyo son multiplataforma?</h2>
<p>S칤, las creadas con Enyo 1 se prueban y depuran en el navegador de escritorio. Luego 춰tienen que ser multiplataforma!. Pero con Enyo 1 se hac칤a referencia al hardware de la TouchPad (ver si hay conexi칩n WiFi, o consultar al GPS, etc.). Con Enyo 2 las Apps creadas van a ser a칰n m치s multiplataforma si cabe. Luego es una buena opci칩n para crear el interfaz y el esqueleto de tu App HTML5. Y luego, por supuesto, puedes a침adir los frameworks JS que te apetezcan, que para eso todo es JS.</p>
<p>Dejo aqu칤 la respuesta y espero que esta FAQ le sirva a alguien. Si hay dudas, planteadlas en los comentarios e ir칠 actualizando este post. Y, claro, siempre hay que leerse las <a href="http://enyojs.com/#faq">FAQs oficiales de Palm sobre Enyo</a>.</p>
<p><em>Keep coding!</em></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/05/17/enyo-faq-en-espanol/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mi TouchPad</title>
		<link>/2011/12/13/mi-touchpad/</link>
		<comments>/2011/12/13/mi-touchpad/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 13 Dec 2011 17:57:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[Enyo]]></category>
		<category><![CDATA[HP]]></category>
		<category><![CDATA[JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[TouchPad]]></category>
		<category><![CDATA[V칤deos]]></category>
		<category><![CDATA[WebOS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1644</guid>
		<description><![CDATA[Llevo usando una tablet TouchPad de HP desde mediados de Agosto. Si, si, justo esa: la que HP comenzo a vender con WebOS a precio de iPad, que luego rebaj칩 y acabo poniendo a precios de saldo, casi suplicando que se la quitaran de las manos. Esa que esta en estado de zombie: es un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Llevo usando una tablet <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/HP_TouchPad">TouchPad</a> de HP desde mediados de Agosto. Si, si, justo esa: la que HP comenzo a vender con WebOS a precio de iPad, que luego rebaj칩 y acabo poniendo a precios de saldo, casi suplicando que se la quitaran de las manos. Esa que esta en estado de <em>zombie</em>: es un no-muerto que camina. Esa que el anterior CEO de HP, Leo Apotheker (un genio en esto de quebrar empresas, por lo visto) decidio cancelar de un plumazo, dejando a propios y extra침os con cara de tontos.</p>
<p style="text-align: justify;">El caso es que en Agosto me propusieron desarrollar algunas Apps para <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/HP_webOS">WebOS</a>, el S.O. de la TouchPad. Y no pude negarme. La idea de <a href="/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/">aprender un nuevo lenguaje (JavaScript)</a>, con un framework de desarrollo desconocido (Enyo) sobre un S.O. del que habia escuchado maravillas (pero nunca맏ab칤a맗robado) y poder cacharrear con un nuevo chisme me hicieron aceptar sin pensar. La unica condicion que puse era poder disponer de un dispositivo real sobre el que probar, y poder qued치rmelo. Y as칤 ha sido: ahora soy el orgulloso propietario de una TP de 32 GB, con la que estoy muy contento.</p>
<p style="text-align: justify;">En tres meses he desarrollado tres aplicaciones que ya estan en la tienda de aplicaciones de HP para la TouchPad (HP App Catalog). Por motivos de acuerdos de confidencialidad no puedo decir cuales son. Busca las tres mas bonitas, y esas son las mias :-). Por si alguien no lo ha <em>pillado</em>, repito: <strong>en tres meses</strong>, partiendo desde conocimientos nulos en todo (S.O., lenguaje, framework, herramientas) <strong>tres aplicaciones acabadas</strong>. WebOS / Enyo es un entorno increiblemente sencillo, potente y productivo para desarrollar, cuando le coges el tranquillo. Es una autentica pena que se cargasen este S.O. Pero asi es la vida.</p>
<p style="text-align: justify;">Y antes de seguir hablando de mis experiencias y usos de la tableta, quiero dejar este punto bien claro.<strong> WebOS esta muerto sin posibilidad de resucitar</strong>. Seguira existiendo, en una medio vida, mantenido por una fiel comunidad de aficionados. Pero no va a existir ningun 춺comeback췉 triunfal de WebOS, ni va a destronar a iOS, ni nada de nada. He visto esto mismo montones de veces en el tiempo que llevo alrededor de esta industria. Lo vi cuando Amstrad acabo comprando Spectrum, que en su epoca fueron de los pioneros en las micros. O cuando Amiga sucumbio ante Windows. O cuando OS/2 Warp desaparecio de escena. O, a침o tras a침o, cuando se anuncia, ya de broma, que s칤, que de verdad <a href="http://www.techrepublic.com/blog/tr-out-loud/there-will-never-be-a-year-of-linux-on-the-desktop-os/2131">este va a ser el ano de Linux en el Escritorio</a> y se va a desbancar a Windows.</p>
<p style="text-align: justify;">Ser mejor tecnicamente que otros no es garantia de exito. Vender mucho y con buen margen si. Eso es lo que tendrian que haber pensado antes de sacar la HP TouchPad. Pero da la impresion de que Leo queria que la tableta fracasase rapidito para quitar 춺esta tonteria de Palm췉 lo antes de la idea que tenia de la nueva HP, una empresa enfocada solo al sector profesional. Al final, Leo ha dejado de ser CEO de HP antes que WebOS muera, pero el da침o ya est치 hecho. Ahora deshojan una margarita para ver c칩mo malvender Palm. Al final, WebOS creo que acabar치 siendo Software Libre. Como Maemo o Meego. Ambos, dos excelentes productos. Y s칤, con esas cotas de popularidad.</p>
<address style="text-align: justify;">(Nota: esto lo hab칤a escrito antes de que <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/WebOS#Open_source_and_future">HP anunciase que, efectivamente, va a liberar el c칩digo de WebOS y Enyo</a>. Pero a d칤a de hoy no se conoce ni el proceso, ni la licencia, ni nada)</address>
<p style="text-align: justify;">El caso es que disfruto mucho con mi TouchPad. Su factor de forma es parecido al del iPad 1. De hecho, las fundas de iPad 1 son compatibles con la TouchPad. Usan el mismo display (1024 x 768, el mismo del iPad 2 por cierto). Y tiene muchas cosas chulas. Por ejemplo, al conectarla por USB aparece como una unidad mas y puedo intercambiar ficheros sin limitacion. Puedo usarla de disco USB de 32 GB, lo cual no esta mal. Creo que esto, para un usuario no avanzado es un problema. Para un geek como yo, es una puerta abierta al cacharreo.</p>
<p style="text-align: justify;">Otra cosa que me encanta es que puedo pasar los videos de iTunes directamente ya que reproduce sin problemas H.264. Asi que puedo ver los v칤deos de la WWDC o de formacion de Stanford simplemente copi치ndolos. Y tiene algo que odio, pero que debo reconocer que he usado en no pocas ocasiones para ver video: Flash. Puedo ver videos directamente en la pagina de YouTube o en Vimeo sin problemas. Y es una gozada cuando no quieres bajarte nada, directamente te vas al video y listo, lo ves en streaming. Comi칠ndote la bater칤a, eso s칤.</p>
<p style="text-align: justify;">Cuando te compras la TouchPad viene en una caja con todo muy 춺apretado췉. Y vienen pocas cosas: la tableta, un cargador de pared (que es tambi칠n cable USB para sincronizarla) y poco m치s. Pero aprovechando que en Septiembre estuve en el iOS Dev UK tuve la suerte de encontrarme en un Carphone Warehouse un teclado inal치mbrico HP y la base de carga TouchStone. He grabado este v칤deo mostrando la tableta y sus accesorios. Grabado con el iPhone 4 y poca luz, pero creo que se ve.</p>
<p style="text-align: justify;">
<div class="wpv_videoc">
<div class="wpv_self"><a href="http://www.skarcha.com/wp-plugins/wpvideo/">WPvideo 1.10</a></div>
<div class="wpv_video"><object data="http://www.youtube.com/v/ErMeY7kUI1U" type="application/x-shockwave-flash" width="100%" height="100%"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/ErMeY7kUI1U"></param></object></div>
</div>
<p style="text-align: justify;">Como se puede ver en el v칤deo, la TouchPad admite 춺dual boot췉 de WebOS y Android. Tengo instalado CyanoGen Mod 7 con un Android 2.3.7 que va francamente bien. Aunque la experiencia no es igual de pulida que en WebOS, pero est치 bien el poder usar m치s de un S.O. en la TP. Si no encuentro suficientes juegos para los ni침os, reinicio en Android y listo.</p>
<p style="text-align: justify;">Si puedo y tengo tiempo, voy a seguir desarrollando mis propios proyectos para WebOS 3.0 / Enyo. Quiero profundizar en JavaScript y aprender Node.js. Igualmente, me gustar칤a tener una App con mi nombre en una segunda Store. Y as칤, irlas colonizando todas <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/12/13/mi-touchpad/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>57</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
