<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>desarrollo &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/desarrollo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>C칩mo crear un entorno de desarrollo Android portable</title>
		<link>/2012/05/23/como-crear-un-entorno-de-desarrollo-android-portable/</link>
		<comments>/2012/05/23/como-crear-un-entorno-de-desarrollo-android-portable/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 23 May 2012 14:38:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[Android]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollo]]></category>
		<category><![CDATA[podcast]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1702</guid>
		<description><![CDATA[Alg칰n d칤a me ten칤a que pasar. Despu칠s de ver tanto backend Java en cursos de todos los colores y de coleccionar certificaciones Java, despu칠s de desarrollar para iOS y webOS, alguna vez me ten칤a que poner en serio con Android. De hecho, siempre me han preguntado que por qu칠 no era esta mi plataforma de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div id="attachment_1710" style="width: 323px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-1710" title="Logo de Android" src="/wp-content/uploads/2012/05/android_resources.png" alt="Logo de Android" width="313" height="343" srcset="/wp-content/uploads/2012/05/android_resources.png 313w, /wp-content/uploads/2012/05/android_resources-273x300.png 273w" sizes="(max-width: 313px) 100vw, 313px" /><p class="wp-caption-text">Logo de Android</p></div>
<p style="text-align: justify;">Alg칰n d칤a me ten칤a que pasar. Despu칠s de ver tanto backend Java en <a href="/formacion/">cursos de todos los colores</a> y de <a href="/category/informatica/programacion/java/scjp/">coleccionar certificaciones Java</a>, despu칠s de <a href="/ios-apps/">desarrollar para iOS</a> y <a href="/2012/05/17/enyo-faq-en-espanol/">webOS</a>, alguna vez me ten칤a que poner <em>en serio</em> con Android. De hecho, siempre me han preguntado que por qu칠 no era esta mi plataforma de desarrollo m칩vil 춺de cabecera췉. Quiz치s porque estaba saturado de Java. O porque, <a href="http://wedevelopers.com/2012/03/11/we-developers-003-los-mundos-de-java/">como comentaba en We.Developers</a>, Java es un lenguaje que no me genera excesivas alegr칤as (sobre todo cuando lees la mayor칤a del c칩digo que hay por ah칤, que es bastante feo, fruto del desconocimiento del lenguaje).</p>
<p style="text-align: justify;">El caso es que estoy actualmente desarrollando una App para Android (de la que dar칠 m치s datos cuando se suba a Google Play) y me ha surgido la oportunidad de impartir un curso a los programadores de RTVA. Como en todo curso, me gusta instalar el entorno de desarrollo. Y si vas a desarrollar para Android, sabes que tienes que instalarte:</p>
<ul>
<li>un JDK para poder compilar todo el c칩digo Java que escribimos como parte de nuestras Apps Android</li>
<li>un JRE, necesario para ejecutar Eclipse</li>
<li>Eclipse, como IDE para escribir nuestros programas</li>
<li>el SDK de Android, que pone a nuestra disposici칩n las bibliotecas necesarias para crear los programas Android, as칤 como el Emulador, herramientas e im치genes para ejecutar ese emulador.</li>
<li>el plug-in ADT para Eclipse, que nos permite gestionar el SDK c칩modamente desde Eclipse</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Este curso se imparte en dos semanas, dejando varios d칤as por medio. Y el tiempo que se tarda en descargar las distintas partes del SDK de Android y el plugin ADT (ambos hay que descargarlos para instalarlos) no es despreciable cuando lo intentamos hacer con 10 port치tiles todos conectados a la misma Wifi. Adem치s de la limitaci칩n inherente a compartir la conexi칩n HTTP, el medio f칤sico (el canal de radio usado por el punto de acceso WiFi) es el mismo para todos los port치tiles. Luego hay colisiones. Y cuantos m치s port치tiles, peor para todos.</p>
<p>En una primera opci칩n, llevaba el JDK, Eclipse y el paquete de instalaci칩n del SDK en un pendrive, para irlo instalando todo. Pero de estas dos 칰ltimas descargas no me pod칤a librar&#8230; 쯢 si? Y mi miedo es volver la segunda semana y encontrarme los port치tiles formateados&#8230;</p>
<h1>C칩mo crear un entorno de desarrollo Android Portable</h1>
<p>En este caso, me centro en c칩mo crear el entorno portable para Windows 32 bits, que corre en XP y Windows 7. Al final comento las diferencias con Mac.</p>
<ul>
<li>Lo primero es bajar todo lo que necesitamos a una carpeta:</li>
</ul>
<blockquote>
<ul>
<li><a href="http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/index.html">Java JDK</a> para Windows es un ejecutable, y escogeremos, de la versi칩n 6, el saber que nos interese: 32 bits (i586) o 64 (x64).</li>
<li>De Eclipse nos interesa la 칰ltima versi칩n de la distribuci칩n <a href="http://www.eclipse.org/downloads/packages/eclipse-ide-java-developers/indigosr2">Eclipse IDE for Java developers</a>. No la versi칩n para Java EE, ya que no vamos a usar servets ni nada de eso. A fecha de escritura de este post, la 칰ltima versi칩n es la Indigo.</li>
<li>La 칰ltima versi칩n del <a href="http://developer.android.com/sdk/index.html">SDK de Android</a>. Nos bajamos la versi칩n en ZIP, no la instalable.</li>
</ul>
</blockquote>
<ul>
<li>Una vez que tenemos todo esto bajado, debemos instalar el JDK en la m치quina. Realmente queremos las carpetas que van dentro, pero al no disponer de un ZIP no tenemos m치s remedio que instalar. Lo dejar치 en C:\Archivos de Programa\Java</li>
<li>Una vez termine la instalaci칩n del JDK, nos crearemos una carpeta en el escritorio que podemos llamar Android-Portable, o como m치s nos guste.</li>
<li>Debemos descomprimir dentro de esta carpeta el ZIP de Eclipse.</li>
<li>Ahora, copiaremos la carpeta JRE que est치 en C:\Archivos de Programa\Java\Jre6\ dentro de la carpeta de Eclipse, justo donde est치 Elipse.exe. As칤, al arrancar Eclipse usar치 ese JRE que le hemos instalado 춺tan a mano췉</li>
<li>Igualmente descomprimiremos el SDK de Android dentro de Android-Portable.</li>
<li>Como necesitaremos el JDK para compilar, vamos a copiarnos en Android-portable la carpeta C:\Archivos de programa\Java\jdk1.6.0_31</li>
<li>Ahora debemos tener dentro de Android-Portable: una carpeta con Eclipse, otra con el JDK y el SDK de Android.</li>
<li>Ya podemos arrancar Eclipse. Necesitamos instalar el <a href="http://developer.android.com/sdk/eclipse-adt.html">plugin ADT</a>, para lo cual iremos a Help &gt; Install Software e instalaremos ADT indicando como repositorio https://dl-ssl.google.com/android/eclipse/</li>
<li>Tras reiniciar Eclipse, nos pedir치 que instalemos un SDK de Android, o que le indiquemos d칩nde tenemos uno instalado. Le indicamos que dentro de Android-Portable tenemos uno. Nos muestra el Android SDK Manager para descargar las im치genes de los emuladores para las versiones de Android que nos interesen, as칤 como los SDKs propiamente dichos. Yo me los bajar칤a todos.</li>
</ul>
<div id="attachment_1711" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/pidiendo-sdk.png"><img class="size-medium wp-image-1711" title="Eclipse nos pide un SDK de Android (click para agrandar)" src="/wp-content/uploads/2012/05/pidiendo-sdk-300x190.png" alt="Eclipse nos pide un SDK de Android (click para agrandar)" width="300" height="190" srcset="/wp-content/uploads/2012/05/pidiendo-sdk-300x190.png 300w, /wp-content/uploads/2012/05/pidiendo-sdk-1024x651.png 1024w, /wp-content/uploads/2012/05/pidiendo-sdk.png 1475w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></dt>
</dl>
<p>Eclipse nos pide un SDK de Android (click para agrandar)</p>
</div>
<ul>
<li>춰Listo! Ahora podemos copiar la carpeta Android-Portable y todo lo que necesitamos lo llevamos dentro. Para arrancar Eclipse bastar치 con entrar en su carpeta y hacer doble click en Eclipse.exe. Si quieres, siempre te puedes crear un acceso directo, pero que sepas que al mover la carpeta tendr치s que volver a crearlo.</li>
</ul>
<p>&lt;</p>
<p>div class=췉mceTemp mceIEcenter췉></p>
<p>&lt;</p>
<p>dl id=췉attachment_1707&#8243; class=췉wp-caption aligncenter췉 style=췉width: 470px;췉></p>
<dt class="wp-caption-dt"><img class="size-full wp-image-1707" title="As칤 debe quedar la carpeta Android-Portable" src="/wp-content/uploads/2012/05/android-portable.png" alt="As칤 debe quedar la carpeta Android-Portable" width="460" height="187" srcset="/wp-content/uploads/2012/05/android-portable.png 460w, /wp-content/uploads/2012/05/android-portable-300x121.png 300w" sizes="(max-width: 460px) 100vw, 460px" /><p class="wp-caption-text">As칤 debe quedar la carpeta Android-Portable</p></div>
<p>Esta carpeta ya la podemos poner en un pendrive, comprimirla, copiarla de un equipo a otro, etc. Funcionar치 con los distintos Windows.</p>
<p>Si tienes un Mac el proceso es el mismo, salvo que:</p>
<ul>
<li>no tienes que instalarte Java, ya que el JDK viene instalado con OS X (es una instalaci칩n opcional del S.O.). No puedes 춺bajarlo췉 de la p치gina de Oracle.</li>
<li>debes bajar el Eclipse de Mac</li>
<li>debes bajar el SDK de Android de Mac</li>
</ul>
<p>Ahora, a ver alguien compra las Apps que hagamos <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/05/23/como-crear-un-entorno-de-desarrollo-android-portable/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La NSConf11 de Vilanova i La Geltr칰</title>
		<link>/2011/11/04/la-nsconf11-de-vilanova-i-la-geltru/</link>
		<comments>/2011/11/04/la-nsconf11-de-vilanova-i-la-geltru/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 04 Nov 2011 12:43:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[ObjectiveC]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[Catalu침a]]></category>
		<category><![CDATA[Cocoa]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollo]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[NSCoder Nights]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1630</guid>
		<description><![CDATA[Este pasado fin de semana tuve el placer de asistir a la primera Conferencia que ha organizado a nivel nacional la Asociaci칩n NSCoders Espa침a. Asociaci칩n a la que pertenezco y, la verdad, y no es por ser nosotros los organizadores, pero nos ha salido casi redondo. Y encima no s칩lo iba a escuchar. Cometieron el [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Este pasado fin de semana tuve el placer de asistir a la <a href="http://nsconf.nscoders.org/">primera Conferencia</a> que ha organizado a nivel nacional la <a href="http://nscoders.org/">Asociaci칩n NSCoders Espa침a</a>. Asociaci칩n a la que pertenezco y, la verdad, y no es por ser nosotros los organizadores, pero nos ha salido casi redondo. Y encima no s칩lo iba a escuchar. Cometieron el error de dejarme hablar. Y claro, me dediqu칠 a desvariar un rato y, entre chiste y chiste, contaba c칩mo hacer un cliente RSS para iPhone.</p>
<p style="text-align: justify;">A칰n no se si realmente alguien aprendi칩 algo de mi charla. Yo me lo pas칠 muy bien, aunque no las ten칤a todas conmigo. El Viernes anterior hab칤a estado toda la ma침ana programando con JavaScript y el framework Enyo para la HP TouchPad. Y por la tarde hab칤a estado viendo detalles intrincados de Java en un curso de preparaci칩n para el OCP Java SE 6 que estoy impartiendo. Y Cocoa ya no me cab칤a en mis maltrechas neuronas. Al final parece que Cocoa fluy칩 (con ayuda de muchos caf칠s) y me pude escapar sin demasiados tomatazos. Y aqu칤 es donde empez칩 realmente lo bueno.</p>
<p style="text-align: justify;">Este a침o he ido a otra conferencia, el iOSDevUK en Gales, que me encant칩. Pero comparando ambas, en la NSConf11 he <em>escrito</em> c칩digo. No s칩lo he escuchado, aprendido y charlado de c칩digo. He <em>trabajado</em> el c칩digo. Como en el incre칤ble taller de TDD que imparti칩 <a href="http://nsconf.nscoders.org/ponentes/pedro-santos">Pedro Santos</a>, tras su charla sobre Behaviour Driven Development. Aqu칤 tuve el privilegio de picar c칩digo mientras hac칤amos pair programming aplicando el proceso paso a paso de TDD. O la charla sobre Chipmunk de <a href="http://nsconf.nscoders.org/ponentes/oscar-cardona">칍scar Cardona</a>, que nos dej칩 a todos atontados y pensando 춺esto no puede ser as칤 de simple, o hay m치s c칩digo o este t칤o explica muy bien esto췉. O el taller de Core Plot, donde vimos c칩mo hacer gr치ficas complejas con esta librer칤a, gracias a la demo de <a href="http://nsconf.nscoders.org/ponentes/victor-jalencas">V칤ctor Jalencas</a>. Y tantas y tantas ponencias interesantes. La 칰nica pena: las que me perd칤 mientras yo hablaba, y las que tuve que elegir, perdiendo la que se presentaba en paralelo.</p>
<p style="text-align: justify;">Lo mejor, la gente que he conocido. Gente con muchas ganas de aprender, compartir y ense침ar. Gente encantadora y que, como los miembros de la NSCoder_bcn que han organizado el evento, se han matado para que todo estuviera perfecto, como al final ha sido. Creo que nadie pensaba que en una primera conferencia 칤bamos a tener tanto p칰blico. Esto puede llegar a ser una WWDC hispana. Trabajaremos por ello. Gracias a Jos칠 Juan, nuestro presidente, o a Guillem o Leandro, o Xabi, o&#8230; por la paliza enorme que se han dado.</p>
<p style="text-align: justify;">He podido conocer en persona (yo no 춺desvirtualizo췉 a las personas: las conozco) a Jos칠 Lobato, 칤dolo de masas Geeks y gran bebedor de cerveza :-D. El t칤o en persona es para com칠rselo, y gran parte de la 춺culpa췉 de que todo esto se originara es la semilla plantada desde 85% Cocoa con las NSCoder Nights. Otro que me ha impresionado y he podido escuchar con respeto reverencial es Iv치n Leider. 칄l es un Maestro Jedi del desarrollo. Yo, ni Padawan&#8230;</p>
<p style="text-align: justify;">Y demostrando que el mundo geek tambi칠n es un pa침uelo, conoc칤 a <a href="http://www.fillito.com/blog/">Daniel Garc칤a</a>, el programador de la App de <a href="http://www.minube.com/">Minube</a> para la TouchPad. Creo que all칤 est치bamos los dos 칰nicos programadores Enyo de toda Espa침a :-). Bueno, alguno m치s habr치, pero no creo que m치s de 10&#8230;</p>
<p style="text-align: justify;">Y claro, me he hinchado a comer, he visto algo de Vilanova i La Geltr칰 (principalmente de noche) y no he parado de hablar. La experiencia no merece la pena: es imprescindible si desarrollas en Cocoa. Yo el a침o que viene, repito. Espero que alguien recapacite y no me dejen hablar.</p>
<p style="text-align: justify;">Os dejo con un V칤deo de Vilanova Digital en la que 춺el presi췉 de la Asociaci칩n explica (en Catal치n, pero se entiende perfectamente) qu칠 es la NSConf11</p>
<p style="text-align: justify;">
<div class="wpv_videoc">
<div class="wpv_self"><a href="http://www.skarcha.com/wp-plugins/wpvideo/">WPvideo 1.10</a></div>
<div class="wpv_video"><object data="http://www.youtube.com/v/esHvZC-VpE4" type="application/x-shockwave-flash" width="100%" height="100%"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/esHvZC-VpE4"></param></object></div>
</div>
<p style="text-align: justify;">Y el que quiera el c칩digo del RSS Reader que utilic칠 de ejemplo, lo tiene en:<a href="https://github.com/dfreniche/SimpleRSSReader">https://github.com/dfreniche/SimpleRSSReader</a></p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/11/04/la-nsconf11-de-vilanova-i-la-geltru/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>쯌olvemos a programar con TurboPascal / TurboC?</title>
		<link>/2007/05/07/volvemos-a-programar-con-turbopascal-turboc/</link>
		<pubDate>Mon, 07 May 2007 11:12:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[coding]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/05/07/volvemos-a-programar-con-turbopascal-turboc/</guid>
		<description><![CDATA[Ah, Aquellos tiempos&#8230; Como buen retroaficionado a los ordenadores antiguos y tecnolog칤as nicho siempre me alegra encontrarme en la red con algo de mis comienzos. He visto c칩mo con el tiempo se han liberado casi todos los juegos de mi AMSTRAD CPC, dispongo ahora de programas con los que so침aba en mi juventud, am칠n de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Ah, Aquellos tiempos&#8230; Como buen retroaficionado a los ordenadores antiguos y <a href="que-me-interesa/retroinformatica/">tecnolog칤as nicho</a> siempre me alegra encontrarme en la red con algo de mis comienzos. He visto c칩mo con el tiempo se han liberado casi todos los juegos de mi AMSTRAD CPC, dispongo ahora de programas con los que so침aba en mi juventud, am칠n de m치s m치quinas de las que puedo manejar (dedicando a cada una un pie o una mano).</p>
<p class="bodytext">Hoy me he topado con una web donde Borland tiene un museo de sus programas colgado en <a href="http://dn.codegear.com/museum/antiquesoftware" target="_blank">http://dn.codegear.com/museum/antiquesoftware</a>. 춰Se puede uno bajar el TP 5.5 y empezar a recompilar aquellas TPUs del pasado, celosamente guardadaas en discos de 3&#8243;y1/2 que almacenan una fina capa de polvo!.</p>
<p class="bodytext">En los primeros a침os de los 90 program칠 mucho, pero que mucho, especialmente en C usando el TC 2.0. Aprend칤 Pascal en la carrera pero lo disfrut칠 a causa de A.L.Delgado, que fue el que me ense침칩 los placeres del lenguaje estructurado, qu칠 era la POO, porqu칠 hay que programar de forma elegante y otros miles de cosas m치s.</p>
<p class="bodytext">Hoy d칤a, la manera m치s sencilla de volver a desempolvar aquellos programas es mediante una <a href="http://www.vmware.com/vmtn/appliances/directory/378" target="_blank">m치quina virtual con FreeDOS instalado</a>. A ver si encuentro el tiempo y empiezo a colgar uno por uno mis programitas de aquella 칠poca.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
