<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>DCVS &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/dcvs/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Instalar el plugin de Mercurial en Eclipse</title>
		<link>/2011/06/18/instalar-el-plugin-de-mercurial-en-eclipse/</link>
		<comments>/2011/06/18/instalar-el-plugin-de-mercurial-en-eclipse/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 18 Jun 2011 17:31:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[DCVS]]></category>
		<category><![CDATA[Eclipse]]></category>
		<category><![CDATA[Formaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[Mercurial]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1512</guid>
		<description><![CDATA[Los sistemas de control de versiones son adictivos. No puedes probarlos, porque luego no puedes vivir sin ellos. Aunque sea un peque침o ejemplo el que vas a programar, te sientes perdido sin tu repositorio y empiezas a pensar 춺쯫 si se me ocurre cambiar esto o lo otro, y luego me arrepiento?췉. Ese tipo de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Los sistemas de control de versiones son adictivos. No puedes probarlos, porque luego no puedes vivir sin ellos. Aunque sea un peque침o ejemplo el que vas a programar, te sientes <em>perdido</em> sin tu repositorio y empiezas a pensar 춺쯫 si se me ocurre cambiar esto o lo otro, y luego me arrepiento?췉. Ese tipo de 춺problemas췉 se solucionan casi en el acto con un VCS. Y si es distribuido (Git o Mercurial), mejor que mejor.</p>
<p style="text-align: justify;">Antes de seguir, quiero dejar claro que no entro en las guerras religiosas entre los DCVS Git o Mercurial. Yo uso <a href="http://mercurial.selenic.com/">Mercurial</a> porque <a href="http://hginit.com/">Joel Spolsky</a> lo explica de forma incre칤blemente sencilla. Aunque ahora que Git viene integrado con XCode4, probablemente es una buena alternativa&#8230; bueno, no :-). En fin, usa el que te de la gana, pero usa uno.</p>
<p style="text-align: justify;">Para <em>casi</em> todos mis proyectos uso Mercurial. No lo uso para los ejemplos que escribo para mis cursos. Y estaba pensando 춺쯣orqu칠 no usarlo?췉. Por pereza mental, y por hacer siempre las cosas de la misma forma. Mi padre dice que 춺si un burro tira de una noria para un lado y le das la vuelta, ya no sabe tirar de ella췉. Y es que nos acostumbramos a hacer siempre lo mismo, de la misma forma, y nos estancamos. De vez en cuando hay que revisarlo todo con una mirada fresca y en lugar de pensar 춺쯛ay una manera de optimizar esto que estoy haciendo?췉 debemos plantearnos 춺쯘n <em>serio</em> tengo que seguir haciendo esto?췉.</p>
<p style="text-align: justify;">El caso es que un sistema de control de versiones es casi perfecto para dar clases. Puedes tener una primera versi칩n, sencilla, y luego ir promoviendo a las distintas versiones m치s avanzadas, que pueden ser changesets o bien nuevas ramas. Los cambios que hagas durante la clase para demostrar algo siempre puedes revertirlos sin problemas. Para eso est치 el DCVS. Y distribuir el c칩digo es m치s sencillo: compartes tu repo, y los alumnos se clonan los repositorios y punto. No hay que andar con historias de copiar los Workspaces de Eclipse y que luego falle (los WS de Eclipse dependen del sistema en el que los uses, hay que cambiar luego los Build Paths, etc.). Como se puede ver, todo son ventajas. La pregunta es porqu칠 no lo he usado hasta ahora&#8230;</p>
<h1>Instalar Mercurial</h1>
<p style="text-align: justify;">Evidentemente, antes de nada lo primero es instalar Mercurial, ya sea para Linux, Windows o Mac, o para donde vayas a usar el DCVS. Si no, el plugin de Eclipse no podr치 usar Mercurial porque no lo encontrar치 en tu sistema. Te lo bajas de su <a href="http://mercurial.selenic.com/">sitio web oficial</a>.</p>
<h1>Instalando hgEclipse</h1>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.javaforge.com/project/HGE">HgEclipse</a> es un plugin para Eclipse que a침ade soporte Mercurial a tus proyectos. Una vez instalado, en el men칰 contextual del proyecto encontrar치s en la opci칩n Team &gt; Share la parte de Mercurial. Para instalarlo, iremos a Help &gt; Install New Software e introduciremos el repositorio맏ttp://cbes.javaforge.com/update. En mi caso (instal치ndolo en Mac) no necesito los binarios de Mercurial para Windows, as칤 que no los marco para instalar.</p>
<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_1517" style="width: 825px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-1517" title="Instalando hgEclipse: repositorios" src="/wp-content/uploads/2011/06/install-hgeclipse.png" alt="Instalando hgEclipse: repositorios" width="815" height="715" srcset="/wp-content/uploads/2011/06/install-hgeclipse.png 815w, /wp-content/uploads/2011/06/install-hgeclipse-300x263.png 300w" sizes="(max-width: 815px) 100vw, 815px" /><p class="wp-caption-text">Instalando hgEclipse: repositorios</p></div>
<p style="text-align: justify;">Cuando pulsemos Next, pasaremos a descargar e instalar el plugin. Al final no hay m치s remedio que reiniciar Eclipse. As칤 que hazlo <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<div id="attachment_1518" style="width: 566px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-1518" title="hgEclipse instal치ndose" src="/wp-content/uploads/2011/06/installing-hgeclipse.png" alt="hgEclipse instal치ndose" width="556" height="378" srcset="/wp-content/uploads/2011/06/installing-hgeclipse.png 556w, /wp-content/uploads/2011/06/installing-hgeclipse-300x203.png 300w" sizes="(max-width: 556px) 100vw, 556px" /><p class="wp-caption-text">hgEclipse instal치ndose</p></div>
<h1>Usando HgEclipse</h1>
<p style="text-align: justify;">Una vez con todo instalado, lo primero es crear el repositorio Mercurial en nuestro proyecto. Eso lo prepara todo para poder gestionar las versiones de tu codigo fuente. Equivale a un 춺hg init췉. Para ello, pulsaremos con el bot칩n derecho del rat칩n en el nombre de nuestro proyecto y seleccionaremos Team &gt; Share Project. Si todo est치 correctamente instalado nos aparecer치 una ventana como la siguiente:</p>
<div id="attachment_1525" style="width: 615px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/06/ShareProject.png"><img class="size-full wp-image-1525" title="Share &gt; Project" src="/wp-content/uploads/2011/06/ShareProject.png" alt="Share &gt; Project" width="605" height="491" srcset="/wp-content/uploads/2011/06/ShareProject.png 605w, /wp-content/uploads/2011/06/ShareProject-300x243.png 300w" sizes="(max-width: 605px) 100vw, 605px" /></a><p class="wp-caption-text">Share &gt; Project</p></div>
<p style="text-align: justify;">Como queremos crear un repo Mercurial, basta con pulsar siguiente. Nos mostrar치 d칩nde va a crear el repositorio (que es una carpeta llamada .hg, dentro de nuestra carpeta de proyecto). Aparecer치n unos nuevos iconos en las carpetas y ficheros de nuestro proyecto y la palabra [new] indicando que el repo es nuevo, pero a칰n no se ha realizado el primer commit.</p>
<div id="attachment_1526" style="width: 245px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/06/RepoCreado.png"><img class="size-full wp-image-1526" title="Repositorio tras el init" src="/wp-content/uploads/2011/06/RepoCreado.png" alt="Repositorio tras el init" width="235" height="86" /></a><p class="wp-caption-text">Repositorio tras el init</p></div>
<p style="text-align: justify;">춰Vamos a a침adir ficheros a nuestro repositorio! Bot칩n derecho en el proyecto &gt; Share Project, pero ahora aparece un men칰 con un mont칩n de opciones. Seleccionamos Add. Esto a침ade los ficheros del proyecto al repositorio. Yo suelo a침adir 칰nicamente el c칩digo fuente, pero no los ajustes del proyecto, ni las carpetas propias de Eclipse, como muestro a continuaci칩n:</p>
<div id="attachment_1528" style="width: 489px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/06/Add.png"><img class="size-full wp-image-1528" title="A침adamos ficheros al repo!" src="/wp-content/uploads/2011/06/Add.png" alt="A침adamos ficheros al repo!" width="479" height="519" srcset="/wp-content/uploads/2011/06/Add.png 479w, /wp-content/uploads/2011/06/Add-276x300.png 276w" sizes="(max-width: 479px) 100vw, 479px" /></a><p class="wp-caption-text">A침adamos ficheros al repo!</p></div>
<p style="text-align: justify;">Ahora que hemos a침adido, los iconos de los ficheros fuente cambian y tienen un 춺+췉 azul al lado. Est치n ya controlados por el repositorio, pero no hemos subido este cambio, que en este caso es subir la primera versi칩n. Para ello, Team &gt; Share Project &gt; Commit y a침adimos un mensaje de commit. HgEclipse nos muestra los ficheros que va a subir, y los que no tiene 춺controlados췉, por si queremos a침adirlos.</p>
<div id="attachment_1529" style="width: 640px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/06/Commit.png"><img class="size-full wp-image-1529" title="Commit" src="/wp-content/uploads/2011/06/Commit.png" alt="Commit" width="630" height="686" srcset="/wp-content/uploads/2011/06/Commit.png 630w, /wp-content/uploads/2011/06/Commit-275x300.png 275w" sizes="(max-width: 630px) 100vw, 630px" /></a><p class="wp-caption-text">Commit</p></div>
<p style="text-align: justify;">Al pulsar OK, 춰listo!. Ya tenemos control de versiones funcionando. Ahora, si modificamos un fichero se nos mostrar치 como cambiado y podremos hacer un commit con esos cambios. O podremos compartir el c칩digo fuente del proyecto por la red con la opci칩n Serve. Cualquiera en la red podr치 hacer un Pull del repo y bajarse este c칩digo fuente. Mucho m치s r치pido que compartir el proyecto en una carpeta SMB y encima evitas problemas con las configuraciones de Eclipse (yo lo uso en Mac y mis alumnos, normalmente, en Windows)</p>
<p style="text-align: justify;">Las opciones del men칰 de Share Project son muy amplias. Os animo a irlas probando y a aprender Mercurial entre todos. El que tenga un truco especial de c칩mo usa Mercurial, ya sabe, que use los comentarios.</p>
<pre>hg commit -m "post acabado"</pre>
<pre>hg tag -m "v1.0"</pre>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/06/18/instalar-el-plugin-de-mercurial-en-eclipse/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
