<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentarios en: Que no se den cuenta de que eres tonto</title>
	<atom:link href="/2014/06/23/que-no-se-den-cuenta-de-que-eres-tonto/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2014/06/23/que-no-se-den-cuenta-de-que-eres-tonto/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Thu, 29 Jun 2017 14:51:35 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2014/06/23/que-no-se-den-cuenta-de-que-eres-tonto/comment-page-1/#comment-359324</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Jun 2014 18:05:58 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2204#comment-359324</guid>
		<description><![CDATA[Erik, eres malo.

Sí, tocaría hablar de los &quot;Entrepreneurs&quot; y los &quot;Serial Entrepreneurs&quot; (especialistas en _dar el pase_). Pero antes, si me lo permites, tengo que expulsar de mis entrañas un post sobre los _ideístas_.

Historias verídicas, que diría Paco Gandía]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Erik, eres malo.</p>
<p>Sí, tocaría hablar de los «Entrepreneurs» y los «Serial Entrepreneurs» (especialistas en _dar el pase_). Pero antes, si me lo permites, tengo que expulsar de mis entrañas un post sobre los _ideístas_.</p>
<p>Historias verídicas, que diría Paco Gandía</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Erik</title>
		<link>/2014/06/23/que-no-se-den-cuenta-de-que-eres-tonto/comment-page-1/#comment-356549</link>
		<dc:creator><![CDATA[Erik]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 Jun 2014 22:36:45 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2204#comment-356549</guid>
		<description><![CDATA[Don Diego... ya pasas cerca de un tema que hace tiempo me inquieta. Estás con las personas, pero sé que pronto empezarás por las empresas, y dado que Thor te ha dado dedos para teclear y una imaginación prodigiosa, y a mi sólo me dado gafas, y torcidas, te insto a que algún día hables sobre las Start-Ups. Eso que antes nosotros llamábamos &quot;Eh, que me he montao una empresa con el Jose&quot; y que hoy en día es la excusa perfecta para contratar a alguien sin pagarle: &quot;...es que somos una start-up...&quot; o para pedir un trabajo al 10% de su valor real: &quot;...es que somos la misma start-up de antes, y tenemos poco presupuesto por eso, porque somos una start-up&quot; (Nótese la presencia repetida de la palabra start-up. El que tiene una, gusta de repetirlo hasta la saciedad)

En resumen, estoy totalmente de acuerdo contigo, pero creo que el único problema que hay es que estamos aceptando asignar nombres anglosajones a conceptos que antes todos entendíamos: 

-CEO de un blog: un pajero
-LION: relaciones públicas de discoteca cibernético
-KnowMad: es la palabra que se usa para diferenciar a los &quot;culos inquietos&quot; (de los que me siento orgulloso de formar parte), de los gilipollas (de los que también formo parte según qué días).

Un fuerte abrazo aniguete, que da gloria leerte.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Don Diego&#8230; ya pasas cerca de un tema que hace tiempo me inquieta. Estás con las personas, pero sé que pronto empezarás por las empresas, y dado que Thor te ha dado dedos para teclear y una imaginación prodigiosa, y a mi sólo me dado gafas, y torcidas, te insto a que algún día hables sobre las Start-Ups. Eso que antes nosotros llamábamos «Eh, que me he montao una empresa con el Jose» y que hoy en día es la excusa perfecta para contratar a alguien sin pagarle: «&#8230;es que somos una start-up&#8230;» o para pedir un trabajo al 10% de su valor real: «&#8230;es que somos la misma start-up de antes, y tenemos poco presupuesto por eso, porque somos una start-up» (Nótese la presencia repetida de la palabra start-up. El que tiene una, gusta de repetirlo hasta la saciedad)</p>
<p>En resumen, estoy totalmente de acuerdo contigo, pero creo que el único problema que hay es que estamos aceptando asignar nombres anglosajones a conceptos que antes todos entendíamos: </p>
<p>-CEO de un blog: un pajero<br />
-LION: relaciones públicas de discoteca cibernético<br />
-KnowMad: es la palabra que se usa para diferenciar a los «culos inquietos» (de los que me siento orgulloso de formar parte), de los gilipollas (de los que también formo parte según qué días).</p>
<p>Un fuerte abrazo aniguete, que da gloria leerte.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2014/06/23/que-no-se-den-cuenta-de-que-eres-tonto/comment-page-1/#comment-355742</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 Jun 2014 15:24:50 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2204#comment-355742</guid>
		<description><![CDATA[Si quieres que te conozcan:

- haz amigos en las conferencias y participa en los foros adecuados. No seas &quot;LION&quot;
- no digas que eres &quot;CEO de un blog&quot;. Escribe y preocúpate por la calidad de lo que compartes
- no digas de ti mismo que eres un &quot;KnowMad&quot;. Aprende y comparte. Ya la gente dirá (o no) que eres un culo inquieto investigador

&quot;Decir que voy a hacerlo&quot; es el nuevo &quot;hacerlo&quot;. Más vale __hacer__, equivocándonos, haciéndolo mal y aprendiendo que _decir que lo voy a hacer_

Y ya nos etiquetarán los demás...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Si quieres que te conozcan:</p>
<p>&#8211; haz amigos en las conferencias y participa en los foros adecuados. No seas «LION»<br />
&#8211; no digas que eres «CEO de un blog». Escribe y preocúpate por la calidad de lo que compartes<br />
&#8211; no digas de ti mismo que eres un «KnowMad». Aprende y comparte. Ya la gente dirá (o no) que eres un culo inquieto investigador</p>
<p>«Decir que voy a hacerlo» es el nuevo «hacerlo». Más vale __hacer__, equivocándonos, haciéndolo mal y aprendiendo que _decir que lo voy a hacer_</p>
<p>Y ya nos etiquetarán los demás&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Diego</title>
		<link>/2014/06/23/que-no-se-den-cuenta-de-que-eres-tonto/comment-page-1/#comment-355652</link>
		<dc:creator><![CDATA[Diego]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 Jun 2014 14:48:20 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2204#comment-355652</guid>
		<description><![CDATA[Que digo yo que KnowMad será &#039;loco del conocimiento&#039;, vamos, un humanista de toda la vida. Los informáticos DE VOCACIÓN (no los del me metí en esto porque había mucho curro) siempre hemos sido un poco humanistas. Por eso nos gustan los algoritmos, porque lo mismo resolvemos un grafo, que un listado de productos, que resolvemos una ecuación, lo importante es el problema y darle al coco. Y para eso siempre estamos atentos a todo. 
Me he ido del hilo (si es que tuve alguno alguna vez...) ah! sí, ya. Que decía yo que tampoco hay que descartar la importancia que tiene venderse en Internet, mas para gente autónoma (freelance, indie, mas-palabros..), para los cuales Internet supone la única fuente de clientela. 
No vas a poner que eres un Lion, pero tampoco vas a quedarte perdido en el limbo...
en fin, no sé.. pensando un poco con el teclado... :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Que digo yo que KnowMad será &#8216;loco del conocimiento&#8217;, vamos, un humanista de toda la vida. Los informáticos DE VOCACIÓN (no los del me metí en esto porque había mucho curro) siempre hemos sido un poco humanistas. Por eso nos gustan los algoritmos, porque lo mismo resolvemos un grafo, que un listado de productos, que resolvemos una ecuación, lo importante es el problema y darle al coco. Y para eso siempre estamos atentos a todo.<br />
Me he ido del hilo (si es que tuve alguno alguna vez&#8230;) ah! sí, ya. Que decía yo que tampoco hay que descartar la importancia que tiene venderse en Internet, mas para gente autónoma (freelance, indie, mas-palabros..), para los cuales Internet supone la única fuente de clientela.<br />
No vas a poner que eres un Lion, pero tampoco vas a quedarte perdido en el limbo&#8230;<br />
en fin, no sé.. pensando un poco con el teclado&#8230; 🙂</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
