<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>FAQ &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/category/informatica/faq/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Conseguir que Mac OS X suene 춺a-la-Windows췉 al insertar un dispositivo USB</title>
		<link>/2010/01/25/conseguir-que-mac-os-x-suene-a-la-windows-al-insertar-un-dispositivo-usb/</link>
		<pubDate>Mon, 25 Jan 2010 11:53:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[GUM Sevilla]]></category>
		<category><![CDATA[Mac OS X]]></category>
		<category><![CDATA[Snow Leopard]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=575</guid>
		<description><![CDATA[Escribo este post por una pregunta que me ha llegado a la lista de correo del GUM Sevilla. Concretamente la pregunta era: Tengo una consulta sobre Growl y eventos de sonido. Quisiera que, cuando pincho un dispositivo USB, al igual que sucede en Windows, suene un sonidito en mi MacOs Snow leopard.쮼s esto posible? Growl [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Escribo este post por una pregunta que me ha llegado a la lista de correo del <a href="http://gum-sevilla.blogspot.com/">GUM Sevilla</a>. Concretamente la pregunta era:</p>
<blockquote><p>Tengo una consulta sobre Growl y eventos de sonido. Quisiera que, cuando pincho un dispositivo USB, al igual que sucede en Windows, suene un sonidito en mi MacOs Snow leopard.<br style="line-height: 1.22em;" />쮼s esto posible?</p></blockquote>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://growl.info/">Growl</a> es un sistema de notificaciones en pantalla que se controla mediante un panel de preferencias. Si vamos a las Preferencias del Sistema veremos a Growl en la parte final 춺Complementos췉. Un click y lo abrimos. Se nos mostrar치 la pesta침a <em>General</em>. Vamos a la pesta침a <em>Applications.</em> Ah칤 disponemos de una lista de aplicaciones que tenemos instaladas y que soportan el sistema de notificaciones de Growl. Es decir, estas aplicaciones, cuando tienen algo que contarnos, le mandan ese mensaje a Growl y el se encarga de ponerlo en pantalla, tocar un sonido, etc.</p>
<p style="text-align: justify;">En el caso que nos ocupa, como es un tema hardware (conectar un dispositivo USB), buscaremos la aplicaci칩n <a href="http://growl.info/extras.php#HardwareGrowler">Hardware Growler</a>. Comprobaremos que est치 instalada en nuestro sistema (la hemos copiado desde el DMG de instalaci칩n de Growl a la carpeta Aplicaciones) y que est치 habilitada en Growl (enabled) y pulsaremos en <em>Configure</em>. Tras esto nos aparece una pantalla como la siguiente:</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2010/01/config-growl.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-576" title="Configuraci칩n de Growl" src="/wp-content/uploads/2010/01/config-growl.png" alt="Configuraci칩n de Growl" width="748" height="629" srcset="/wp-content/uploads/2010/01/config-growl.png 748w, /wp-content/uploads/2010/01/config-growl-300x252.png 300w" sizes="(max-width: 748px) 100vw, 748px" /></a>Pulsando en Notifications (tal y como se muestra antes), basta con seleccionar el sonido deseado en el 칰ltimo cuadro desplegable: Play Sound.</p>
<p style="text-align: justify;">Y casi listo. Nos falta lanzar Hardware Growler para que monitorice todos los eventos anteriores de hardware y, cuando suceda alguno, nos muestre la notificaci칩n growl correspondiente. Funciona en Mac OS X 10.6.2 Snow Leopard. Supongo que en el resto tambi칠n funcionar치.</p>
<p style="text-align: justify;">쯈ue por qu칠 cuento esto aqu칤 y no en la lista de correo del GUM?. Porque esa lista no permite im치genes adjuntas :-).</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Instalar a mano el plugin Java para Firefox en Linux</title>
		<link>/2008/04/09/instalar-a-mano-el-plugin-java-para-firefox-en-linux/</link>
		<pubDate>Wed, 09 Apr 2008 12:56:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/04/09/instalar-a-mano-el-plugin-java-para-firefox-en-linux/</guid>
		<description><![CDATA[Una vez m치s, me he sentado en un ordenador con Debian instalada y al intentar ejecutar un Applet me ha aparecido la pantalla 춺te faltan plugins adicionales, etc. etc.췉. Con mi cerebro pilotando en modo autom치tico, abr칤 Synaptic desde una consola pero lo cerr칠 inmediatamente. Recordaba que en esa m치quina hab칤a una m치quina virtual de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p align="justify">Una vez m치s, me he sentado en un ordenador con Debian instalada y al intentar ejecutar un Applet me ha aparecido la pantalla <em>춺te faltan plugins adicionales, etc. etc.췉</em>. Con mi cerebro pilotando en modo autom치tico, abr칤 Synaptic desde una consola pero lo cerr칠 inmediatamente. Recordaba que en esa m치quina hab칤a una m치quina virtual de Java instalada en /opt. El JRE incluye los plugins que necesita Firefox y todo se resume en crear un enlace simb칩lico al fichero correcto en la carpeta adecuada. Lo de siempre, vamos.</p>
<p>Tras un par de segundos buscando las carpetas y ficheros adecuados con el tabulador desde una consola, la secuencia es la siguiente:</p>
<pre>$ cd $HOME/.mozilla/plugin
$ ln -s /opt/jdk1.5.0_07/jre/plugin/i386/ns7/libjavaplugin_oji.so</pre>
<p>Suponiendo, claro, que el JRE est치 instalado en /opt. Si no, cambia adecuadamentela l칤nea y listo.</p>
<p>Me lo apunto aqu칤, no vaya a ser que se me olvide&#8230; otra vez.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Creando un fichero PDF a partir de varias im치genes</title>
		<link>/2008/03/13/creando-un-fichero-pdf-a-partir-de-varias-imagenes/</link>
		<pubDate>Thu, 13 Mar 2008 14:45:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[bash]]></category>
		<category><![CDATA[PDF]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://freniche.com/wp/2008/03/13/creando-un-fichero-pdf-a-partir-de-varias-imagenes/</guid>
		<description><![CDATA[Hoy he tenido que montar un fichero PDF con p치ginas escaneadas de diferentes fuentes. Muchos programas de escaneo permiten crear directamente un 칰nico fichero PDF con las diferentes sesiones y p치ginas capturadas, pero 칠ste no hab칤a sido el caso. Me hab칤an pasado una carpeta con 103 ficheros en formato JPG. Bueno, al menos el reto [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p align="justify">Hoy he tenido que montar un fichero PDF con p치ginas escaneadas de diferentes fuentes. Muchos programas de escaneo permiten crear directamente un 칰nico fichero PDF con las diferentes sesiones y p치ginas capturadas, pero 칠ste no hab칤a sido el caso. Me hab칤an pasado una carpeta con 103 ficheros en formato JPG.</p>
<p align="justify">Bueno, al menos el reto estaba claro: convertir uno a uno estos ficheros en PDF y luego unirlos. Bueno, un momento 쯣orqu칠 en este orden? Porque yo ya conoc칤a la herramienta para unir varios PDF en uno: <a href="http://www.accesspdf.com/pdftk/">pdftk</a>.</p>
<p align="justify">El caso es que abr칤 una terminal en mi Linux y pens칠 쯖칩mo convierto de JPG a PDF?. Una b칰squeda r치pida  en Synaptic me llev칩 a sam2p, un peque침o programa que convierte cualquier fichero en formato Raster (Bitmap) a PDF. Por ejemplo, convierte GIF, JPG/JPEG, y PNG a PDF y a PS (PostScript). Pero claro, convertir uno a uno&#8230;</p>
<p align="justify">Para eso se inventaron los bucles for. Un bucle for de la bash nos permite, entre otras cosas, iterar por una lista de ficheros aplicando la misma acci칩n a los diferentes ficheros. As칤, que, si vamos al grano bastar치 con hacer:</p>
<pre> for f in `ls *.jpg`;do  sam2p $f PDF: $f.pdf ; done</pre>
<p align="justify">Esto recorre todos los ficheros que aparecen como resultado de hacer un ls *.jpg. En cada iteraci칩n la variable f toma el valor de uno de los nombres de fichero. As칤 que llamamos a sam2p, que convierte los JPG en PDF.</p>
<pre>pdftk *.pdf cat output resultado.pdf</pre>
<p>Y una vez que tenemos m칰ltiples ficheros PDF, pdftk los une en uno llamado resultado.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Estructura del if en la bash</title>
		<link>/2005/10/20/estructura-del-if-en-la-bash/</link>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2005 20:13:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[bash]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://freniche.com/wp/2005/10/20/estructura-del-if-en-la-bash/</guid>
		<description><![CDATA[if list; then list; [ elif list; then list; ] ... [ else list; ] fi The if list is executed. If its exit status is zero, the then list is executed. Otherwise, each elif list is executed in turn, and if its exit status is zero, the corresponding then list is executed and the [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<pre>if list; then list; [ elif list; then list; ] ... [ else list; ] fi</pre>
<p>The if list is executed. If its exit status is zero, the then<br />
list is executed. Otherwise, each elif list is executed in<br />
turn, and if its exit status is zero, the corresponding then<br />
list is executed and the command completes. Otherwise, the else<br />
list is executed, if present. The exit status is the exit sta-<br />
tus of the last command executed, or zero if no condition tested<br />
true.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Error al instalar NFS: invoke-rc.d: initscript nfs-kernel-server, action 춺restart췉 failed.</title>
		<link>/2005/10/20/error-al-instalar-nfs-invoke-rcd-initscript-nfs-kernel-server-action-restart-failed/</link>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2005 20:12:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[nfs]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://freniche.com/wp/2005/10/20/error-al-instalar-nfs-invoke-rcd-initscript-nfs-kernel-server-action-restart-failed/</guid>
		<description><![CDATA[Tras actualizar el servidor NFS nfs-kernel-daemon, nos encontramos con 칠ste error.Este error se debe muchas veces a la prisa con la que se instalan los paquetes. Probablemente hemos dejado los ficheros de configuraci칩n que ya ten칤amos y no los que trae el nuevo paquete. Si no cambiamos nada, el nuevo NFS intenta utilizar el servidor [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Tras actualizar el servidor NFS nfs-kernel-daemon, nos encontramos con 칠ste error.Este error se debe muchas veces a la prisa con la que se instalan los paquetes. Probablemente hemos dejado los ficheros de configuraci칩n que ya ten칤amos y no los que trae el nuevo paquete. Si no cambiamos nada, el nuevo NFS intenta utilizar el servidor sgss, que si no est치 configurado hace que no se inicie el servidor nfs.<br />
Para solucionarlo iremos a la carpeta /etc/defaults que es donde nfsd guarda su configuraci칩n. Una vez all칤, es posible que tengamos un fichero llamado nfs-kernel-server y otro nfs-kernel-server.dpkg-dist. Este 칰ltimo es el que nos ha instalado apt-get, con la configuraci칩n del paquete. En el caso que nos ocupa, no vamos a usar gssd, pero no se lo hemos dicho (en el fichero de configuraci칩n antiguo no lo teniamos). La soluci칩n:<br />
NEED_SVCGSSD=no</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>El terminal muestra s칤mbolos raros 쯖칩mo lo arreglo?</title>
		<link>/2005/10/20/el-terminal-muestra-simbolos-raros-como-lo-arreglo/</link>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2005 20:08:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://freniche.com/wp/2005/10/20/el-terminal-muestra-simbolos-raros-%c2%bfcomo-lo-arreglo/</guid>
		<description><![CDATA[A veces, tras mostrar por pantalla un fichero de binario con un cat, el terminal se queda mostrando caracteres raros en vez de los normales. El mandato reset lo volver치 a dejar en condiciones]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>A veces, tras mostrar por pantalla un fichero de binario con un cat, el terminal se queda mostrando caracteres raros en vez de los normales. El mandato reset lo volver치 a dejar en condiciones</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>CUPS no imprime en Red</title>
		<link>/2005/10/20/cups-no-imprime-en-red/</link>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2005 20:03:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[CUPS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://freniche.com/wp/2005/10/20/cups-no-imprime-en-red/</guid>
		<description><![CDATA[Se puede deber a m칰ltiples causas. El puerto 631 (IPP) no debe estar bloqueado por el firewall. El servicio cupsd debe estar corriendo (/etc/init.d/cupsd start). En el fichero /etc/cups/cupsd.conf, la secci칩n viene por defecto: Order Deny,Allow Deny From All Allow From 127.0.0.1 Lo cual s칩lo nos permite imprimir desde la m치quina que tiene la impresora [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Se puede deber a m칰ltiples causas. El puerto 631 (IPP) no debe estar bloqueado por el firewall. El servicio cupsd debe estar corriendo (/etc/init.d/cupsd start).<br />
En el fichero /etc/cups/cupsd.conf, la secci칩n <location> viene por defecto:</location></p>
<pre><location>Order Deny,Allow</location></pre>
<pre><location>Deny From All</location></pre>
<pre><location>Allow From 127.0.0.1</location></pre>
<pre><location></location></pre>
<p>Lo cual s칩lo nos permite imprimir desde la m치quina que tiene la impresora conectada. Debemos a침adir una l칤nea como:</p>
<pre>Allow From 10.1.1.*</pre>
<p>si nuestra red privada tiene esta direcci칩n, claro.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Crear un servicio personalizado</title>
		<link>/2005/10/20/crear-un-servicio-personalizado/</link>
		<comments>/2005/10/20/crear-un-servicio-personalizado/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2005 19:59:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[bash]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://freniche.com/wp/2005/10/20/crear-un-servicio-personalizado/</guid>
		<description><![CDATA[A veces es deseable disponer de un servicio personalizado en /etc/init.d El m칠todo m치s r치pido consiste en copiar un script de los que tengamos en /etc/init.d y retocarlo a nuestro gusto. Aparecer치 en la herramienta Servicios (men칰 Sistema, aunque podemos llamarla desde consola con services-admin) Por ejemplo, un servicio que borre el tmp mediante la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>A veces es deseable disponer de un servicio personalizado en /etc/init.d<a href="javascript:void(0)" id="file-link-41" title="Al crear el nuevo servicio (borra-tmp) aparece en la lista de services-admin" class="file-link image"><img src="http://freniche.com/wp/wp-content/uploads/2008/03/services-admin1.png" alt="Al crear el nuevo servicio (borra-tmp) aparece en la lista de services-admin" align="right" width="128" /></a></p>
<p>El m칠todo m치s r치pido consiste en copiar un script de los que tengamos en /etc/init.d y retocarlo a nuestro gusto. Aparecer치 en la herramienta Servicios (men칰 Sistema, aunque podemos llamarla desde consola con services-admin)</p>
<p>Por ejemplo, un servicio que borre el tmp mediante la orden /etc/init.d/borra-tmp start puede ser:</p>
<pre>#!/bin/sh</pre>
<pre>set -e</pre>
<pre>PATH=/usr/local/sbin:/usr/local/bin:/sbin:/bin:/usr/sbin:/usr/bin</pre>
<pre>
usage () {cat &lt;&lt; END$initd options:

start

Borra la carpeta tmp

clear

no usado

END

}</pre>
<pre>case "$1" instart)rm -r /tmp/*

;;

clear)</pre>
<pre>;;*)if test "$@"; then

echo "Aborting iptables initd: unknown command(s): \"$@\"."

fi

usage

;;

esac</pre>
<pre>exit 0</pre>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2005/10/20/crear-un-servicio-personalizado/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Crear modelines. X no coge la resoluci칩n de mi monitor.</title>
		<link>/2005/10/20/crear-modelines-x-no-coge-la-resolucion-de-mi-monitor/</link>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2005 19:57:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[XWindows]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://freniche.com/wp/2005/10/20/crear-modelines-x-no-coge-la-resolucion-de-mi-monitor/</guid>
		<description><![CDATA[Si con las XFREE-4 tu monitor no se ve a la resoluci칩n y con la tasa de refresco que esperabas, deber칤as hacer:1) comprobar que efectivamente XFREE-4 intenta y no puede poner tu monitor en la resoluci칩n esperada. Hay que leerse /var/log/XFree86.0.log # less /var/log/XFree86.0.log especialmente las lineas que aparecen como: (II) SIS(0): Not using default [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Si con las XFREE-4 tu monitor no se ve a la resoluci칩n y con la tasa de refresco que esperabas, deber칤as hacer:1) comprobar que efectivamente XFREE-4 intenta y no puede poner tu monitor en la resoluci칩n esperada. Hay que leerse /var/log/XFree86.0.log</p>
<pre># less /var/log/XFree86.0.log</pre>
<p>especialmente las lineas que aparecen como:</p>
<pre>(II) SIS(0): Not using default mode "800x600" (vrefresh out of range)</pre>
<pre>(II) SIS(0): Not using default mode "800x600" (hsync out of range)</pre>
<p>Esto son mensajes de informaci칩n (II): los modos definidos en /etc/X11/XF86Config-4 y de nombre 춺800&#215;600췉 no cuadran con la informaci칩n de sincronizaci칩n vertical y horizontal que ha detectado para nuestro monitor.<br />
Si miramos en /etc/X11/XF86Config-4 nos encontraremos con unas curiosas l칤neas en las que se describen los modos que soportan la mayor칤a de los monitores, l칤neas llamadas modeline y que tienen esta pinta:<br />
Modeline 춺800&#215;600췉 40.12 800 848 968 1056 600 601 605 628 #60Hz</p>
<p>2) Suponiendo que tras leer /var/log/XFree86.0.log vemos que se detecta nuestra tarjeta de video y que indica que nuestro monitor soporta la resoluci칩n que deseamos (o tenemos Windows instalado en otra partici칩n y lo tenemos con esa resoluci칩n) podemos:<br />
a) buscar los modelines por Internet<br />
b) generar nuestras propias modelines</p>
<p>3) Para generar los modelines, usa videogen (instala antes el paquete, se usa desde consola) y create un fichero en el directorio donde vayas a ejecutar videogen que se llame .videogen y con un contenido m치s o menos como:</p>
<pre>max_dotclk=60 # the maximum pixel/dot clock supported by my projector</pre>
<pre>max_hfreq=54; max_vfreq=90 # the max horizontal and vertical frequency</pre>
<pre>desired_vfreq=60 # the frequency you decided to use</pre>
<pre>mode 1024x768 # the resolution your HTPC will be running</pre>
<p>Es decir, si en tu consola est치s en /home/pepe, crea un fichero .videogen mediante un:<br />
dfreniche@tesla:home/pepe $ gedit .videogen</p>
<p>y copias en el editor el contenido mostrado m치s arriba.<br />
Tras 칠sto, grabas, cierras gedit y ejecutas videogen. Te imprimir치 en la consola una l칤nea Modelines. La copias, editas el fichero de configuraci칩n de las X (debes ser root para cambiarlo), grabas y pruebas.<br />
En mi caso, el monitor es un LG StudioWorks 550M. Lo he puesto a 1024&#215;768 y a 60 Hz.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Configurar hosts virtuales en Apache</title>
		<link>/2005/10/20/configurar-hosts-virtuales-en-apache/</link>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2005 19:55:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[apache]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://freniche.com/wp/2005/10/20/configurar-hosts-virtuales-en-apache/</guid>
		<description><![CDATA[Los host virtuales en apache nos permiten tener en una misma m치quina diferentes sitios web, cada uno con una URL diferente pero apuntando a la misma IP. De esta forma, podemos tener dos versiones de un mismo portal web, de producci칩n y desarrollo, con URLs: desarrollo.miportal.com y produccion.miportal.com Para conseguir 칠sto, hay que tocar tres [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Los host virtuales en apache nos permiten tener en una misma m치quina diferentes sitios web, cada uno con una URL diferente pero apuntando a la misma IP. De esta forma, podemos tener dos versiones de un mismo portal web, de producci칩n y desarrollo, con URLs: desarrollo.miportal.com y produccion.miportal.com<br />
Para conseguir 칠sto, hay que tocar tres ficheros:<br />
1. Hay que redirigir las URLs a la IP de la m치quina. Hay que editar /etc/hosts para conseguir 칠sto. Mi /etc/hosts tiene la pinta:</p>
<pre>127.0.0.1 tesla localhost
10.1.1.1servidorservidor
127.0.0.1local.freniche.comlocal.freniche.com
127.0.0.1phpmyadminphpmyadmin
127.0.0.1phpphp</pre>
<p>para comprobarlo, hay que hacer ping a las direcciones nuevas para ver que 춺responden췉. Es decir, ping local.freniche.com, ping php, etc<br />
Todos deben responder desde el 127.0.0.1<br />
2. Una vez hecho esto, hay que editar /etc/apache/httpd.conf y modificar la secci칩n virtual hosts</p>
<pre>NameVirtualHost 127.0.0.1</pre>
<pre>#
# VirtualHost example:
# Almost any Apache directive may go into a VirtualHost container.
#
#<virtualhost>
# ServerAdmin webmaster@host.some_domain.com
# DocumentRoot /www/docs/host.some_domain.com
# ServerName host.some_domain.com
# ErrorLog logs/host.some_domain.com-error.log
# CustomLog logs/host.some_domain.com-access.log common
#</virtualhost></pre>
<pre>#<virtualhost>
#</virtualhost></pre>
<pre><virtualhost>
# ServerAdmin webmaster@host.some_domain.com
#Options Indexes Includes FollowSymLinks MultiViews
#DocumentRoot /home/dfreniche/Documents/trabajo/xoops/xoops-2.0.5/html
DirectoryIndex index.php
DocumentRoot /home/dfreniche/xoops/html
ServerName local.freniche.com
# ErrorLog logs/host.some_domain.com-error.log
# CustomLog logs/host.some_domain.com-access.log common
</virtualhost></pre>
<pre><virtualhost>
# ServerAdmin webmaster@host.some_domain.com
#Options Indexes Includes FollowSymLinks MultiViews
#DocumentRoot /home/dfreniche/Documents/trabajo/xoops/xoops-2.0.5/html
DirectoryIndex index.php
DocumentRoot /home/dfreniche/phpMyAdmin-2.5.4
ServerName phpmyadmin
# ErrorLog logs/host.some_domain.com-error.log
# CustomLog logs/host.some_domain.com-access.log common
</virtualhost></pre>
<pre><virtualhost>
# ServerAdmin webmaster@host.some_domain.com
#Options Indexes Includes FollowSymLinks MultiViews
#DocumentRoot /home/dfreniche/Documents/trabajo/xoops/xoops-2.0.5/html
DirectoryIndex index.php
DocumentRoot /home/dfreniche/php
ServerName php
# ErrorLog logs/host.some_domain.com-error.log
# CustomLog logs/host.some_domain.com-access.log common
</virtualhost></pre>
<ol>
<li>No olvidemos cambiar la configuraci칩n del proxy del navegador/explorador para que no intente.</li>
</ol>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>쮺칩mo obligo a SAMBA a que los ficheros creados en una carpeta compartida pertenezcan a un usuario determinado?</title>
		<link>/2005/10/20/como-obligo-a-samba-a-que-los-ficheros-creados-en-una-carpeta-compartida-pertenezcan-a-un-usuario-determinado/</link>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2005 17:47:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Samba]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2005/10/20/%c2%bfcomo-obligo-a-samba-a-que-los-ficheros-creados-en-una-carpeta-compartida-pertenezcan-a-un-usuario-determinado/</guid>
		<description><![CDATA[Si tenemos una carpeta compartida en SAMBA con permisos de escritura para los usuarios que accedan por la red (como es el caso de la carpeta /home/compartido en Guadalinex), los nuevos ficheros creados pueden, o pueden no pertenecer al usuario que nos interese. Es decir, al pasar ficheros por la red puede pasarnos que estos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Si tenemos una carpeta compartida en SAMBA con permisos de escritura para los usuarios que accedan por la red (como es el caso de la carpeta /home/compartido en Guadalinex), los nuevos ficheros creados pueden, o pueden no pertenecer al usuario que nos interese.</p>
<p>Es decir, al pasar ficheros por la red puede pasarnos que estos ficheros no podamos editarlos porque pertenecen a nobody, nogroup. Para obligar a samba a que el usuario sea dfreniche y el grupo users hay que a침adir en smb.conf:</p>
<pre>force user = dfreniche
 force group = users</pre>
<p>Por supuesto hay que reiniciar samba</p>
<pre>/etc/init.d/samba restart</pre>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>쮺칩mo monto una carpeta compartida en red Windows en Linux?</title>
		<link>/2005/10/20/como-monto-una-carpeta-compartida-en-red-windows-en-linux/</link>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2005 17:45:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Samba]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2005/10/20/%c2%bfcomo-monto-una-carpeta-compartida-en-red-windows-en-linux/</guid>
		<description><![CDATA[Usando el script que aparece m치s abajo: if [ $1 == "" ] then echo montar-smb.sh echo Uso: montar-smb.sh //maquina/carpeta pto.montaje usuario else mount -t smbfs -o rw -o username=$3 $1 $2]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Usando el script que aparece m치s abajo:</p>
<pre>if [ $1 == "" ]
then
echo montar-smb.sh
echo Uso: montar-smb.sh //maquina/carpeta pto.montaje usuario
else
mount -t smbfs -o rw -o username=$3 $1 $2</pre>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>쮺칩mo descargar r치pido im치genes?</title>
		<link>/2005/10/20/como-descargar-rapido-imagenes/</link>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2005 17:32:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[wget]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://freniche.com/wp/2005/10/20/%c2%bfcomo-descargar-rapido-imagenes/</guid>
		<description><![CDATA[Supongamos que necesitas descargar de una web todos los archivos de un mismo tipo: im치genes, documentos, pel칤culas, mp3s&#8230; que aparecen como enlaces pero no quieres ir uno a uno descarg치ndolos. En Windows existen una serie de programas que se descargan webs completas. En Linux tenemos wget. Un script de ejemplo que se bajar칤a todos los [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Supongamos que necesitas descargar de una web todos los archivos de un mismo tipo: im치genes, documentos, pel칤culas, mp3s&#8230; que aparecen como enlaces pero no quieres ir uno a uno descarg치ndolos.</p>
<p>En Windows existen una serie de programas que se descargan webs completas. En Linux tenemos wget. Un script de ejemplo que se bajar칤a todos los mpgs de una p치gina es:</p>
<p>&#8212;&#8212; CORTAD POR AQUI, EL CONTENIDO A UN FICHERO descarga.sh &#8212;&#8212;-</p>
<pre># permite descargar todos los archivos de tipo .mpg de</pre>
<pre># la URL pasada como primer par치metro</pre>
<p>wget -r -l1 &#8211;no-parent -A.mpg $1</p>
<p>&#8212;&#8212;- FIN CORTAD, RECORDAD HACERLE UN chmod a+x descarga.sh &#8212;&#8211;Para entender la frase m치gica, man wget</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>쮺칩mo defino una variable global?</title>
		<link>/2005/10/20/como-defino-una-variable-global/</link>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2005 17:30:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://freniche.com/wp/2005/10/20/%c2%bfcomo-defino-una-variable-global/</guid>
		<description><![CDATA[En MS-DOS/Windows, si pongo una variable en el autoexec.bat (o a trav칠s de Mi Pc -&#62; Propiedades -&#62; Entorno, etc.) la tengo disponible para el sistema. 쮼n Linux c칩mo lo hago? Introduciendo las variables en /etc/profile, el equivalente al autoexec.bat en MS-DOS (bueno, m치s bien al rev칠s 游땔 ) Ejemplo: a침adidos a /etc/profile las lineas: [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En MS-DOS/Windows, si pongo una variable en el autoexec.bat (o a trav칠s de Mi Pc -&gt; Propiedades -&gt; Entorno, etc.) la tengo disponible para el sistema. 쮼n Linux c칩mo lo hago?<br />
Introduciendo las variables en /etc/profile, el equivalente al autoexec.bat en MS-DOS (bueno, m치s bien al rev칠s <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f609.png" alt="游땔" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> )</p>
<p>Ejemplo:</p>
<h1>a침adidos a /etc/profile las lineas:</h1>
<p>set http_proxy=췉http://servidor:8080&/#8243;</p>
<p>set ftp_proxy=췉http://servidor:8080&/#8243;</p>
<p>export http_proxy ftp_proxy</p>
<p>Esto define las variables http_proxy y ftp_proxy, por ej. para que funcionen lynx y el gestor de paquetes synaptic</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>쮺칩mo creo un dispositivo de CDROM?</title>
		<link>/2005/10/20/como-creo-un-dispositivo-de-cdrom/</link>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2005 17:28:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://freniche.com/wp/2005/10/20/%c2%bfcomo-creo-un-dispositivo-de-cdrom/</guid>
		<description><![CDATA[No podemos montar el cdrom porque en /dev no est치n creados los ficheros de dispositivo necesarios, es decir, no existe un fichero /dev/cdrom Bastar치 con usar mknod, herramienta que sirve para crear los ficheros especiales (de dispositivo). Para ello, nos convertiremos en root con su y haremos: cd /dev mknod cdrom b 22 0 Donde [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>No podemos montar el cdrom porque en /dev no est치n creados los ficheros de dispositivo necesarios, es decir, no existe un fichero /dev/cdrom</p>
<p>Bastar치 con usar mknod, herramienta que sirve para crear los ficheros especiales (de dispositivo). Para ello, nos convertiremos en root con su y haremos:</p>
<pre>cd /dev</pre>
<pre>mknod cdrom b 22 0</pre>
<p>Donde cdrom es el nombre del nuevo fichero de dispositivo (/dev/cdrom), b es e tipo del fichero (fichero de bloques), 22 es el major number y 0 es el minor number, n칰meros que de cara al kernel identifican a los diferentes dispositivos.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
