<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentarios en: Shopping Spree</title>
	<atom:link href="/2010/09/17/shopping-spree/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2010/09/17/shopping-spree/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Thu, 29 Jun 2017 14:51:35 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Por: El proceso de instalaci칩n de mi MacBook Pro</title>
		<link>/2010/09/17/shopping-spree/comment-page-1/#comment-7323</link>
		<dc:creator><![CDATA[El proceso de instalaci칩n de mi MacBook Pro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Oct 2010 15:53:44 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1083#comment-7323</guid>
		<description><![CDATA[[...] ya he comentado, me he comprado un iMac como m치quina principal de trabajo. Y esto ha supuesto que mi MacbookPro pasa a ser la m치quina que [...]]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] ya he comentado, me he comprado un iMac como m치quina principal de trabajo. Y esto ha supuesto que mi MacbookPro pasa a ser la m치quina que [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2010/09/17/shopping-spree/comment-page-1/#comment-7255</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Sep 2010 07:38:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1083#comment-7255</guid>
		<description><![CDATA[Los equipos &quot;refursbished&quot; en teor칤a son equipos estropeados que han sido devueltos y reparados, o que el cliente no quer칤a (en los primeros 15 d칤as llamas a Apple y se lo llevan sin preguntas) o equipos que se les han quedado en stock tras una actualizaci칩n. El caso es que tienen la misma garant칤a que los nuevos, y si compras un AppleCare, pues a칰n m치s. Est치n en la tienda de Apple, en el apartado &lt;a href=&quot;http://store.apple.com/es/browse/home/specialdeals?mco=OTY2ODY3Ng&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;refurbished&lt;/a&gt;.

En mi caso, el iMac Core i7 2.93 Quad core que hay ahora a la venta, con HD de 1TB, 4 GB RAM, gr치fica de 1TB, etc. est치 con Apple Care en 2.361 Eur. El m칤o es un Core i7 Quad core 2.8 Ghz (pierdo 0.13 Ghz, Dios!) y una tarjeta gr치fica de 512 MB. 1.800 Eur. Creo que merece la pena, porque el resto es igual (pantalla, teclado, magic mouse, etc.). Ah, s칤! La caja en la que viene es &quot;fea&quot;, es una caja de cart칩n blanca y sucia por el transporte y no la t칤pica del iMac. Por lo dem치s, la 칰nica diferencia es que con 27&quot; s칩lo puedo decir:
&lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=oALxLNOhI6I&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&quot;Dios m칤o, est치 lleno de p칤xeles&quot;&lt;/a&gt;]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Los equipos 춺refursbished췉 en teor칤a son equipos estropeados que han sido devueltos y reparados, o que el cliente no quer칤a (en los primeros 15 d칤as llamas a Apple y se lo llevan sin preguntas) o equipos que se les han quedado en stock tras una actualizaci칩n. El caso es que tienen la misma garant칤a que los nuevos, y si compras un AppleCare, pues a칰n m치s. Est치n en la tienda de Apple, en el apartado <a href="http://store.apple.com/es/browse/home/specialdeals?mco=OTY2ODY3Ng" rel="nofollow">refurbished</a>.</p>
<p>En mi caso, el iMac Core i7 2.93 Quad core que hay ahora a la venta, con HD de 1TB, 4 GB RAM, gr치fica de 1TB, etc. est치 con Apple Care en 2.361 Eur. El m칤o es un Core i7 Quad core 2.8 Ghz (pierdo 0.13 Ghz, Dios!) y una tarjeta gr치fica de 512 MB. 1.800 Eur. Creo que merece la pena, porque el resto es igual (pantalla, teclado, magic mouse, etc.). Ah, s칤! La caja en la que viene es 춺fea췉, es una caja de cart칩n blanca y sucia por el transporte y no la t칤pica del iMac. Por lo dem치s, la 칰nica diferencia es que con 27&#8243; s칩lo puedo decir:<br />
<a href="http://www.youtube.com/watch?v=oALxLNOhI6I" rel="nofollow">춺Dios m칤o, est치 lleno de p칤xeles췉</a></p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Luis Medel</title>
		<link>/2010/09/17/shopping-spree/comment-page-1/#comment-7236</link>
		<dc:creator><![CDATA[Luis Medel]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Sep 2010 00:10:18 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1083#comment-7236</guid>
		<description><![CDATA[Vaya, no ten칤a ni idea del tema de los equipos &quot;recauchutados&quot;.
Si no te importa comentarlo, 쯖u치nto se ahorra en una bestia de esas y d칩nde puedo echar una ojeada? Igual dentro de un tiempecillo necesite un mac mini y parece una buena opci칩n.

춰Ah! Y, por supuesto, disfruta el resto de compras :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Vaya, no ten칤a ni idea del tema de los equipos 춺recauchutados췉.<br />
Si no te importa comentarlo, 쯖u치nto se ahorra en una bestia de esas y d칩nde puedo echar una ojeada? Igual dentro de un tiempecillo necesite un mac mini y parece una buena opci칩n.</p>
<p>춰Ah! Y, por supuesto, disfruta el resto de compras 游뗵</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Mi MacbookPro con un nuevo disco duro: WD Scorpio Black</title>
		<link>/2010/09/17/shopping-spree/comment-page-1/#comment-7009</link>
		<dc:creator><![CDATA[Mi MacbookPro con un nuevo disco duro: WD Scorpio Black]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Sep 2010 11:48:24 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1083#comment-7009</guid>
		<description><![CDATA[[...] Shopping Spree   Sep 22 [...]]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] Shopping Spree   Sep 22 [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
