<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Linux &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/linux/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Cómo ver el canal Veo7 en Ubuntu 9.10 con Firefox</title>
		<link>/2010/04/19/como-ver-el-canal-veo7-en-ubuntu-9-10-con-firefox/</link>
		<comments>/2010/04/19/como-ver-el-canal-veo7-en-ubuntu-9-10-con-firefox/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 19 Apr 2010 08:20:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Ubuntu]]></category>
		<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[herramientas]]></category>
		<category><![CDATA[HowTo]]></category>
		<category><![CDATA[Tutorial]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=968</guid>
		<description><![CDATA[Este pasado Sábado vi unos tweets de María Barceló pidiendo ayuda. Trataba de ver un programa del canal Veo7 a través de Internet, con su Ubuntu, y no podía. Realicé una rápida búsqueda con Google y me encontré con este bug, documentado en el Launchpad de Ubuntu. Por cierto, Launchpad es el sitio web donde [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Este pasado Sábado vi unos tweets de <a href="http://twitter.com/mariabarcelo">María Barceló</a> <a href="http://twitter.com/mariabarcelo/status/12296989185">pidiendo ayuda</a>. Trataba de ver <a href="http://www.veo.es/estaticas/directos/directo.html">un programa del canal Veo7</a> a través de Internet, con su Ubuntu, y no podía. Realicé una rápida búsqueda con Google y me encontré con <a href="https://bugs.launchpad.net/ubuntu/+source/libmms/+bug/284821">este bug, documentado en el Launchpad de Ubuntu</a>. Por cierto, Launchpad es el sitio web donde se registran y comentan los errores de una distribución Ubuntu concreta y de sus distintas versiones. Es lo que los iniciados llaman un bug tracker y los ITILeros una herramienta de registro de incidentes.</p>
<p style="text-align: justify;">Bueno, al grano. Leyendo los comentarios me encontré con que el bug todavía existía, y no tenía una solución oficial por parte de Canonical. De nuevo, es lo que los ITILeros llamarían un error conocido, o Known Error: un problema cuya causa raíz es conocida, pero al que no se ha metido mano por la razón que sea. El caso es que uno de los comentarios me llevó a <a href="http://www.cetlot.com/2009/11/online-tv-mmsh-ubuntu/">una web en cirílico</a> donde, entre los demás caracteres que no podía comprender me encontré con una secuencia de comandos Linux:</p>
<blockquote>
<p style="text-align: justify;">sudo apt-get install gecko-mediaplayer</p>
</blockquote>
<p style="text-align: justify;">Línea que viene a decir: «pídeme la clave de administrador del equipo, y en su nombre instala el paquete gecko-mediaplayer». Con esto lo que conseguimos es disponer de un plug-in para el navegador Firefox que entiende bien la codificación del streaming de vídeo de Veo7. Vamos, que instalamos un pequeño programa que usará Firefox para mostrarnos el canal de tele o lo que queramos ver. Pero falta un paso.</p>
<p style="text-align: justify;">Hay que indicarle a Firefox que lo utilice, para lo que nos vamos a la opción de menú <em>Herramientas -&gt; Gestionar elementos de contenido</em> y nos aparece una pantalla con todos los plugins disponibles (o si la hemos abierto con la web en cuestión que no funciona por delante, pulsando en elementos en uso veremos sólo el plug-in que falla). Hay que indicarle a Firefox que utilice nuestro nuevo gecko-mediaplayer, en lugar del que trae por defecto, que normalmente es Totem. Por seguridad, reinicia el navegador (lo cierras del todo y lo vuelves a abrir) y listo.</p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2010/04/plugin-firefox1.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-974" title="plugin-firefox" src="/wp-content/uploads/2010/04/plugin-firefox1.png" alt="" width="640" height="346" srcset="/wp-content/uploads/2010/04/plugin-firefox1.png 640w, /wp-content/uploads/2010/04/plugin-firefox1-300x162.png 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">¡Espero que a alguien más le sirva!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/04/19/como-ver-el-canal-veo7-en-ubuntu-9-10-con-firefox/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ubuntu Netbook Remix 9.10 corriendo en mi Asus EEE 904 HD</title>
		<link>/2010/03/30/ubuntu-netbook-remix-9-10-corriendo-en-mi-asus-eee-904-hd/</link>
		<comments>/2010/03/30/ubuntu-netbook-remix-9-10-corriendo-en-mi-asus-eee-904-hd/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Mar 2010 08:58:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Ubuntu]]></category>
		<category><![CDATA[herramientas]]></category>
		<category><![CDATA[Mis máquinas]]></category>
		<category><![CDATA[Trasteando]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=954</guid>
		<description><![CDATA[Hace un tiempo ya que tengo este netbook. Bueno, hablando con propiedad lo tiene mi mujer, que es a quien se lo regalaron. Pero el usuario fundamental he sido yo todo este tiempo. Tuvo su momento de gloria en las pasadas vacaciones de verano, cuando lo utilicé como reproductor multimedia portátil. En el hotel, las [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_960" style="width: 650px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-960" title="escribiendo" src="/wp-content/uploads/2010/03/escribiendo.png" alt="" width="640" height="375" srcset="/wp-content/uploads/2010/03/escribiendo.png 640w, /wp-content/uploads/2010/03/escribiendo-300x175.png 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /><p class="wp-caption-text">Me gusta editar en GEdit con un fondo oscuro. Me recuerda a WriteRoom, del Mac.</p></div>
<p style="text-align: justify;">Hace un tiempo ya que tengo este netbook. Bueno, hablando con propiedad lo tiene mi mujer, que es a quien se lo regalaron. Pero el usuario fundamental he sido yo todo este tiempo. Tuvo su momento de gloria en las pasadas vacaciones de verano, cuando lo utilicé como reproductor multimedia portátil. En el hotel, las películas para niños amansaban a las fieras cuando queríamos descansar. Luego me ha acompañado en el hospital, que en los últimos doce meses he tenido que pisar como acompañante más veces de las que quisiera.</p>
<p style="text-align: justify;">Después de aquello, ha dormido el sueño de los justos en su maletín. A veces lo sacaba y lo usaba, pero XP no es el S.O. <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Vintage_(término)">vintage</a> que más me gusta. Puestos a usar algo antiguo, me gusta más el <a href="/retrocomputing/">Amiga</a>. Bueno, tanto me gusta, que le he instalado al XP el emulador de Amiga UAE para jugar al Colonization, pero eso es frikada para otro post.</p>
<p style="text-align: justify;">En Noviembre del año pasado intenté instalarle una distro de Mac OS X para hacer un hackintosh. Cogí una grabadora de DVD externa, con conexión USB prestada en Isotrol y lo instalé. Fallé estrepitosamente, sobre todo porque no había contado con la información de <a href="http://mymacnetbook.com/compatibility-chart/">esta lista</a>: el 904 HD no soporta Mac OS X, como yo comprobé en mis carnes.</p>
<p style="text-align: justify;">Bueno, pues hace un mes pensé que le había llegado su hora. Estaba harto de ver el Chameleon instalado pero que sólo estuviera operativo el XP. Como venía particionado de serie con XP y una partición para datos, había aprovechado esa partición para el Mac OS X. Ahora quería probar con Windows 7. Tuve que pedir una unidad de CD externa y preparé el DVD de Windows 7 Professional para instalar. ¿Alguien ve el error?. Yo no lo vi hasta que intenté, como <em>quince veces</em>, arrancar el Asus desde DVD en una unidad de CD. ¡Hacía ruidos raros!. ¿Estará mal grabado?. ¡Ejem!, vaya, si es una unidad de CDs <em>que no soporta DVDs</em>, bueno&#8230; Finalmente conseguí grabar la ISO de Win 7 en un pendrive de 4 GB siguiendo <a href="http://www.intowindows.com/how-to-install-windows-7vista-from-usb-drive-detailed-100-working-guide/">estas instrucciones</a> (que sí funcionan) y la instalación fue como la seda. Y rápido: no es lo mismo leer de un medio óptico que de un pendrive. Es mucho más rápido.</p>
<p style="text-align: justify;">Mis pruebas con Windows 7 no fueron satisfactorias. Se movía muy lento y no respondía como esperaba. Tras probar Windows 7 ultimate en mi <a href="/2010/02/04/el-mapa-de-red-de-mi-casa/">Dell Vostro 1510</a>, tenía unas expectativas muy altas con respecto a Win 7. Que, por cierto, me parece una excelente versión del S.O. de Redmond. Me sorprende que acalorados defensores de Windows sigan con esa antigualla de XP, pero, ya se sabe: malo conocido&#8230; El caso es que Windows 7 Professional + Asus EEE 904 HD = <strong>Epic Fail</strong>. Quizá tendría que haberle instalado la versión Starter, que se supone que es para Netbooks.</p>
<p style="text-align: justify;">Y así estaba, con el «corazón partío», cuando me acordé de lo bien que va la última <a href="/2010/02/04/el-mapa-de-red-de-mi-casa/">Ubuntu 9.10 en mi otro Dell</a>, el Inspiron 9400. Así que me descargué la <a href="http://www.canonical.com/projects/ubuntu/unr">Netbook Remix</a>, la grabé igualmente en un pendrive, y la instalé en un plis plas.</p>
<h2>¿Primera impresión?: impresionante</h2>
<p style="text-align: justify;">El hardware, reconocido al 100%. No sólo tenía acceso a la partición XP (que, por cierto, había sobrevivido a toda esta <em>orgía</em> de instalaciones en la primera mitad del disco duro, más por suerte que por pericia propia), sino que funcionaban el sonido, la WiFi, la red cableada, los botones hardware, &#8230; Incluso el lector de tarjetas SD que tiene incorporado funcionaba a las mil maravillas. Y el trackpad, con soporte de <a href="http://www.apple.com/es/macbookpro/overlays/trackpad-video.html#trackpad">scroll apoyando dos dedos</a>, ¡como en mi MacBook Pro!. Y, lo mejor de todo: ¡al cerrar la tapa se suspendía sin problemas!, y al abrirla ¡volvía de la suspensión!. ¡Al fin!. Me he habituado a las suspensiones debido a lo bien que funcionan en los Mac, y en Linux, entre ACPI y las otras APIs de gestión de energía nunca me llegaba a funcionar. Ahora, el hard funciona perfectamente con el soft de Ubuntu, sin pelearte con la máquina y así da gusto.</p>
<p style="text-align: justify;">Respecto al software, lo primero que me llamó la atención fue el Escritorio, con un menú desde el que se pueden lanzar de forma sencilla las aplicaciones. Realmente no hay <em>escritorio</em>, hay un súper-menú lanzador de cosas. Mejor, así no podemos llenar de basura el fondo que pongamos de pantalla.</p>
<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_959" style="width: 650px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-959" title="apps-netbook" src="/wp-content/uploads/2010/03/apps-netbook.png" alt="" width="640" height="375" srcset="/wp-content/uploads/2010/03/apps-netbook.png 640w, /wp-content/uploads/2010/03/apps-netbook-300x175.png 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /><p class="wp-caption-text">Aplicaciones del UNR</p></div>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">Los programas que vienen preinstalados son los que se encuentran en cualquier Ubuntu, pero nos han ahorrado el sufrimiento de buscarlos. Tenemos Firefox, OpenOffice.org, en fin, lo típico en una Ubuntu. Y, si queremos cualquier otra cosa, basta con abrir Synaptic y listo. Un detalle simpático ha sido descubrir Cheese, una aplicación calcada de PhotoBooth de Mac OS X. Copiar las buenas ideas no es mala idea.</p>
<p style="text-align: justify;">Yo particularmente manejo esta máquina casi en exclusiva con <a href="http://do.davebsd.com/">Gnome-Do</a>, el lanzador de aplicaciones «a-la-quicksilver» que aumenta la productividad por 1000 en un entorno GNome. Además, el teclado siempre es más rápido que el ratón, y mucho más en este equipo, en el que cambiar de teclado a touchpad es un poco doloroso. A medida que se abren aplicaciones se van añadiendo sus iconos en el panel superior, en la parte izquierda. Para cambiar de aplicación puedes hacer click en su icono o (mucho más rápido) cambiar con Alt-Tab.</p>
<p>La vida de la batería no es espectacular, pero sí permite unas dos h y media de trabajo continuo. Con el tamaño del equipo, lo uso como lector de eBooks cuando estoy en el sofá (todavía no hay iPad, habrá que esperar).</p>
<h2>Aplicaciones imprescindibles que le he instalado</h2>
<ul>
<li style="text-align: justify;">el salvapantallas de Matrix <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>VLC, mi reproductor multimedia de cabecera. Lo uso en Mac, Linux, Windows, &#8230; y porque no lo hay para la lavadora.</li>
<li>Dropbox. Ubícuo en mis máquinas. La mejor forma de intercambiar archivos, encima funciona en Mac, Linux, Windows, &#8230;</li>
<li>Opera. Firefox es muy bueno, y con sus extensiones y plugins es una navaja suiza. Pero Opera se abre y navega ultrarápido. Y para un Netbook es lo suyo.</li>
<li>Skype. Vital para las llamadas de VoIP. Y funciona a la primera, como el resto</li>
</ul>
<h2>Veredicto</h2>
<p style="text-align: justify;">Si tienes un EEE 904 HD y estás un poco harto de XP, probar esta distro es muy recomendable. Yo es la única que utilizo ahora, y me estoy planteando si no borrar el XP. No lo borraré, porque quiero disponer de un IE por si las moscas, máquinas virtuales aparte.</p>
<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_961" style="width: 650px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-961" title="preferencias" src="/wp-content/uploads/2010/03/preferencias1.png" alt="" width="640" height="375" srcset="/wp-content/uploads/2010/03/preferencias1.png 640w, /wp-content/uploads/2010/03/preferencias1-300x175.png 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /><p class="wp-caption-text">Menú de preferencias del Sistema</p></div>
<p style="text-align: justify;">Repasando mis últimos posts, <a href="/2009/10/27/libre-no-es-una-caracteristica-gratis-si/">bastante negativos contra el sector Talibán del Software Libre</a> me alegra poder recomendar un Linux que simplemente funciona. Y muy bien, por cierto. Y no porque sea Libre (el XP que venía con la máquina no funciona mal y no me he podido escapar de esa licencia) sino porque este producto funciona mejor. Seguid así, Ubunteros.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/30/ubuntu-netbook-remix-9-10-corriendo-en-mi-asus-eee-904-hd/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo recuperar los datos tras un rm -rf en Mac OS X</title>
		<link>/2010/03/15/como-recuperar-los-datos-tras-un-rm-rf-en-mac-os-x/</link>
		<comments>/2010/03/15/como-recuperar-los-datos-tras-un-rm-rf-en-mac-os-x/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 15 Mar 2010 13:05:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<category><![CDATA[Backup]]></category>
		<category><![CDATA[Drobo]]></category>
		<category><![CDATA[herramientas]]></category>
		<category><![CDATA[Mac OS X]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridad]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=904</guid>
		<description><![CDATA[O tras un rm -rf en Linux (p.ej. Ubuntu) o tras enviar algo a la papelera y vaciarla, ya sea en Windows o en Mac. Hola. Si has llegado a este post desde un buscador, desesperado por recuperar tus datos, sólo tres puntos a considerar: respira y relájate. El daño ya está hecho. Con la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<address><a href="http://www.flickr.com/photos/32911813@N00/2305786359"><img class="aligncenter" title="Pulsa para ver el autor de la foto, en Flickr" src="http://farm4.static.flickr.com/3156/2305786359_ee9698e7b1.jpg" alt="" width="500" height="336" /></a></address>
<address>O tras un rm -rf en Linux (p.ej. Ubuntu) o tras enviar algo a la papelera y vaciarla, ya sea en Windows o en Mac.</address>
<p>Hola. Si has llegado a este post desde un buscador, desesperado por recuperar tus datos, sólo tres puntos a considerar:</p>
<ul>
<li><strong>respira y relájate</strong>. El daño ya está hecho. Con la cabeza en su sitio recuperarás lo que puedas sin ahondar aún más en el desastre</li>
<li>no vayas a enfadarte conmigo si lo que aquí pongo no te funciona. Te puedo aclarar dudas, pero no hacer milagros. Recuerda que quien vació la papelera no fui yo <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>lee la receta que viene a continuación, aplícala, y si recuperas tus datos dame las gracias en un comentario, contándome tu experiencia. ¡Ánimo!</li>
</ul>
<p>Al resto, a los que (todavía) no habéis metido la pata, tras la receta contaré cómo metí la pata y mi historia de recuperación de datos. ¡Sí, otra batallita!</p>
<h2>Cómo recuperar los datos tras el rm -rf</h2>
<ol>
<li style="text-align: justify;"><strong>No borres nada más, no toques el ordenador, no instales nada</strong>. Cuanto más utilices el disco duro, más datos se leerán de el, pero también se grabarán. Los ficheros que has borrado <em>están aún en tu disco duro</em> y probablemente los puedas recuperar. Pero si te pones a grabar cosas, la probabilidad de que uno de los bloques ocupados por tus archivos se sobreescriba crece y crece. <strong>Si puedes</strong> (y sabes que tu ordenador arrancará luego), <strong>apaga el ordenador y lee esto desde otro</strong>.</li>
<li style="text-align: justify;">Si has borrado parte del S.O., apagar el ordenador es el menor de tus males. Siempre puedes arrancar con un disco live de Ubuntu (o un USB arrancable de Windows, p.ej. creado con BartPE o de Mac OS X), copiar los datos en un disco USB / Firewire externo y reinstalar. Voy a suponer que has perdido ficheros de datos, y que el S.O. está OK.</li>
<li><strong>Herramientas</strong> que necesitas:
<ol>
<li><strong>Un disco externo</strong> donde guardar la información que vas a recuperar, con suficiente espacio libre. Si tienes uno lleno de películas bajadas de Internet, las borras que siempre podrás bajarlas de nuevo y haces sitio. Lo primero es lo primero.</li>
<li>El <strong>excelente</strong> programa <a href="http://www.cgsecurity.org/wiki/PhotoRec">PhotoRec</a>, utilidad de recuperación de datos para Linux, Mac, Windows y casi cualquier S.O. moderno.</li>
<li>Paciencia, muuuucha paciencia. Recuperar los datos es un proceso muy largo (dependiendo del tamaño de los discos). Para que calcules, 200 GB tardaron más de 24 h.</li>
<li>Opcional. Un disco de arranque externo USB en el que puedas instalar PhotoRec, para hacer la recuperación desde ese disco, leyendo el interno en el que has borrado, y grabando en otro disco USB que pinches para recibir los datos rescatados.</li>
<li>Opcional. Una SAI si el equipo no es un portátil. No quiero imaginarme lo divertido que debe ser estar en medio de la recuperación y que se vaya la luz&#8230;</li>
</ol>
</li>
<li style="text-align: justify;">¿Ya lo tienes todo? Arranca con tu disco externo o instala PhotoRec en el sistema a salvar, y ejecútalo. Lo debes lanzar desde una consola, mejor si tienes privilegios de administrador: cmd.exe en Windows, Terminal en Mac OS X, Gnome Terminal en Linux, etc. En el caso concreto de Mac está en una carpeta llamada Darwin dentro de la carpeta que se descomprime al bajar el fichero.</li>
<li>Si no tienes privilegios de administrador, en Ubuntu Linux y Mac OS X se obtienen escribiendo en la consola: sudo su e introduciendo tu clave de inicio de sesión.</li>
<li>Sí, es muy feo, es el típico programa de MS-DOS que corría sólo con modo texto. Pero ¿para qué lo quieres bonito? Lo que quieres son tus datos. Y es GPL. Luego coste cero. Todo el programa se maneja con las teclas de cursor y el Enter. Aquí no hay ratón que valga.<a href="/wp-content/uploads/2010/03/photorec.png"><img class="size-medium wp-image-912 aligncenter" title="Photorec" src="/wp-content/uploads/2010/03/photorec-300x229.png" alt="" width="300" height="229" srcset="/wp-content/uploads/2010/03/photorec-300x229.png 300w, /wp-content/uploads/2010/03/photorec.png 587w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></li>
<li>Escoge el disco donde están los datos perdidos. En Windows te aparecerán las letras de unidad.</li>
<li>A continuación hay que indicarle el tipo de tabla de particiones que tenemos. Normalmente Intel funcionará con Linux y Windows, EFI GPT con los Macs nuevos (con procesadores no PowerPC) y Mac con los macs PowerPC.</li>
<li>Ahora podemos pasarle opciones sobre los ficheros que queremos recuperar (p.ej., para que sólo busque fotos, o sólo archivos comprimidos, etc.)</li>
<li>Finalmente le indicamos el disco destino de la recuperación. <strong>Muy importante</strong>: que no sea el mismo desde el que recuperas. Puedes sobreescribir datos que estás intentando recuperar.<img class="alignright size-medium wp-image-911" title="Carpetas recuperadas" src="/wp-content/uploads/2010/03/carpetas-recup-300x189.png" alt="" width="300" height="189" srcset="/wp-content/uploads/2010/03/carpetas-recup-300x189.png 300w, /wp-content/uploads/2010/03/carpetas-recup.png 832w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></li>
<li>Cuando termine la recuperación, tendrás un montón de carpetas, cada una con 500 ficheros. PhotoRec, va recuperando pero para no hacer los directorios muy largos, cuando llega a 500 para y crea una nueva carpeta. Los nombres de los ficheros se los va inventando.</li>
<li>Ahora viene lo duro. Localizar tus ficheros. Yo te recomiendo que hagas búsquedas por tipo de fichero, por ejemplo, que busques todos los .MP3 que están en esas carpetas, o todos los .DOC, etc. Ir viendo una a una puede ser desesperante, ya que te encontrarás todo tipo de ficheros recuperados que probablemente sean basura para ti.</li>
</ol>
<h2>Mi experiencia (doble) con PhotoRec</h2>
<p style="text-align: justify;">Por desgracia (o por suerte, nunca se sabe) he tenido que tratar con PhotoRec dos veces seguidas en un corto espacio de tiempo. La primera, tras lanzar un rm -rf donde no debía en Mac OS X y la segunda para recuperar las fotos de una tarjeta Memory Stick Pro Duo que no se podía leer. ¡Vamos con la primera experiencia!</p>
<h3>Borrando donde no se debe en Mac OS X</h3>
<p style="text-align: justify;">Mac OS X monta los volúmenes (particiones, discos externos, etc.) en una carpeta llamada /Volumes. En esta carpeta se monta, por ej., <a href="/2009/09/06/video-del-unboxing-de-mi-drobo-en-espanol/">mi Drobo</a>. Concretamente debe montarse en /Volumes/Drobo. Pero hay veces que se me olvida apagar el Drobo antes que el <a href="/2010/02/04/el-mapa-de-red-de-mi-casa/">PowerMac G5</a> al que está conectado y, por un fallo documentado esta carpeta no se borra. Resultado: en el siguiente arranque Drobo detecta que ya existe una carpeta con nombre Drobo y crea otra «Drobo 1». Y así hasta el infinito. Feo. No me gusta. Solución: borrar las carpetas «Drobo*» para que no se acumulen. Aquí en donde entra el rm -rf /Volumes/Drobo 1/, pero por causas que no acierto a concretar, escribí como rm -rf /Volumes/. Resultado: todos los discos conectados al Mac, preparados para ser exterminados. Todos. Los dos discos duros internos, los discos por red (Time Capsule). El Drobo no, porque antes de estas operaciones lo suelo apagar. Menos mal que fui rápido y sólo se borró el segundo disco duro interno del G5. Sólo. 200 GB a la basura.</p>
<p>¿Y no tenías backup? Bueno, la mayoría del contenido era prescindible: cosas bajadas de Internet (que se vuelven a bajar). Pero había algunas películas de vídeo propias que no tenía pasadas a ningún sitio. ¡<em>Gosh</em>!. ¡La liamos!. Y aquí es donde ha entrado PhotoRec. He podido recuperar gran parte de los vídeos, que es lo que me interesaba. El resto ni lo he buscado. Y han aparecido fotos que habían estado en ese disco pero había borrado, MP3s, de todo. Es curioso cuando recuperas datos, las cosas que pueden llegar a aparecer.</p>
<p>Al final la cosa no ha sido tan grave, pero necesito urgentemente un plan de backup (y probar los <a href="http://www.joelonsoftware.com/items/2009/12/14.html">restores</a>). A ver qué puedo organizar con lo que tengo (y, a lo mejor, ampliando un poco mi Drobo) y cuando lo tenga lo pondré por aquí.</p>
<h3>Recuperar una tarjeta de memoria irrecuperable</h3>
<p style="text-align: justify;">Una amiga me trajo una tarjeta, en teoría llena de fotos, pero que no era capaz de ver con la cámara. Le decía que debía formatearla. Un poco radical ¿no?. Así que decidí ayudarle: igual con mi PSP, o conectando la tarjeta al lector de MS Pro Duo de mi Dell Vostro 1510 la cosa mejorase. Pues no. No hay forma. No se puede leer la tarjeta. Varias máquinas, varios S.O. y misma respuesta.</p>
<p style="text-align: justify;">¿Solución? Hacer lo que nos pide. Formatear la tarjeta y luego usar PhotoRec. A fin de cuentas, la mayoría de tarjetas de memoria vienen con formato FAT32, así que formatearlas no es más que escribir algunos bloques del inicio del disco. El resto se queda como está. De esta forma, PhotoRec (esta vez corriendo en Windows 7 Ultimate) recuperó un 1GB de fotos sin ningún problema.</p>
<p><strong>¿Y tu experiencia? ¿Cómo te ha ido recuperando datos? ¿Qué herramientas has usado? ¡Compártelo en los comentarios!</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/15/como-recuperar-los-datos-tras-un-rm-rf-en-mac-os-x/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El mapa de red de mi casa</title>
		<link>/2010/02/04/el-mapa-de-red-de-mi-casa/</link>
		<comments>/2010/02/04/el-mapa-de-red-de-mi-casa/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 04 Feb 2010 16:14:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Amiga]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[iphone]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[Ubuntu]]></category>
		<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[geek]]></category>
		<category><![CDATA[Geek Freak Nerd]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=583</guid>
		<description><![CDATA[Mal vamos cuando me he tenido que hacer un mapa de red para enterarme de algunas máquinas (las principales) que tengo por casa. Digo algunas, porque no están todas. Están las fundamentales de trabajo y ocio, pero no aparecen mis iPhones ni algunas otras que colecciono y se pueden conectar a la red (Amiga 1200, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify; ">Mal vamos cuando me he tenido que hacer un mapa de red para enterarme de algunas máquinas (las principales) que tengo por casa. Digo algunas, porque no están todas. Están las fundamentales de trabajo y ocio, pero no aparecen mis iPhones ni algunas otras que colecciono y se pueden conectar a la red (Amiga 1200, Amiga 600, Sun Solaris, PowerMac G3, Pentium IV, etc.).</p>
<div id="attachment_584" style="width: 624px" class="wp-caption alignnone"><a href="/wp-content/uploads/2010/01/Esquema-de-red.001.png"><img class="size-full wp-image-584 " title="Esquema de red" src="/wp-content/uploads/2010/01/Esquema-de-red.001.png" alt="El esquema de red de mi casa :-)" width="614" height="461" srcset="/wp-content/uploads/2010/01/Esquema-de-red.001.png 1024w, /wp-content/uploads/2010/01/Esquema-de-red.001-300x225.png 300w" sizes="(max-width: 614px) 100vw, 614px" /></a><p class="wp-caption-text">El esquema de red de mi casa <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p></div>
<p style="text-align: justify; ">¿Que para qué quiero tantas máquinas? ¡Eso mismo empiezo a preguntarme yo! Unas las he comprado por trabajo (el Dell Inspiron 9400 fue mi portátil de trabajo hace tres años), otras por gusto (mi MacBook Pro, o el PowerMac G5, aunque ahora son mis herramientas principales de trabajo). Otros me los he ido encontrando por el camino y, a fin de cuentas, a todo Geek le gusta almacenar cacharros con los que trastear. Si no, no nos llamaríamos Geeks <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p style="text-align: justify; ">Tengo que escribir un post de mi escritorio actual y cómo y para qué utilizo cada ordenador. Y también voy a empezar a soltar lastre. Ahora que acabo de ver este mapa, me ha entrado pánico <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/02/04/el-mapa-de-red-de-mi-casa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>«Libre» no es una característica; «gratis», sí</title>
		<link>/2009/10/27/libre-no-es-una-caracteristica-gratis-si/</link>
		<comments>/2009/10/27/libre-no-es-una-caracteristica-gratis-si/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 27 Oct 2009 17:04:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Ubuntu]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Productos]]></category>
		<category><![CDATA[Rants&Flames]]></category>
		<category><![CDATA[Software Libre]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=404</guid>
		<description><![CDATA[Aquella tarde, Pepito Pérez llegó sudando copiosamente al dentista de su barrio. Por supuesto que estaba en una segunda planta y, por supuesto, el ascensor estaba estropeado. Con cada latigazo de su muela un escalofrío le recorría la espinal dorsal y se olvidó de su miedo a los dentistas, del sonido del torno, del sabor [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<div id="attachment_445" style="width: 510px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://www.flickr.com/photos/perlita/3256109881/"><img class="size-full wp-image-445" title="3256109881_8dd8905b1a" src="/wp-content/uploads/2009/10/3256109881_8dd8905b1a.jpg" alt="Foto de un dentista, sacada de Flickr" width="500" height="333" srcset="/wp-content/uploads/2009/10/3256109881_8dd8905b1a.jpg 500w, /wp-content/uploads/2009/10/3256109881_8dd8905b1a-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a><p class="wp-caption-text">Foto de un dentista, sacada de Flickr</p></div>
<p>Aquella tarde, Pepito Pérez llegó sudando copiosamente al dentista de su barrio. Por supuesto que estaba en una segunda planta y, por supuesto, el ascensor estaba estropeado. Con cada latigazo de su muela un escalofrío le recorría la espinal dorsal y se olvidó de su miedo a los dentistas, del sonido del torno, del sabor amargo de la anestesia&#8230;</p>
<p>Se sentó en el sillón, tras esperar lo que le pareció una eternidad (lo suyo <em>sí</em> era una emergencia) y le dijo al dentista:</p>
<ul>
<li>doctor, esta muela me está matando, ¡Sáquemela, por favor!</li>
</ul>
<p>a lo que el dentista, mirándole perplejo y quitándose la mascarilla (el <em>cubrebocas</em>) le respondió:</p>
<ul>
<li>mi querido Pepito, veo que tu uso habitual de otros servicios y tu nivel de ignorancia te hacen creer que soy médico. Pero no, soy dentista. Y lo que tienes mal es un canino, no una muela. Además, probablemente con una endodoncia te baste, no hay necesidad de una extracción&#8230;</li>
</ul>
</blockquote>
<p style="text-align: justify;">¿Alguien se imagina, <em>dónde</em> mandó pepito a aquel dentista? Pepito lamentó no disponer <a href="http://www.elmundotoday.com/2009/06/un-teclado-permite-escribir-a-tomar-por-el-culo-con-una-sola-tecla/" target="_blank">de un teclado como éste</a> para esa misión, pero le dejó muy claro, entre gritos, <em>al de blanco</em>, que fuera médico, dentista o churrera, a él le dolía <em>un diente</em>, y que acabara con el dolor, que luego para cobrar no íbamos a ser tan detallistas&#8230;</p>
<p style="text-align: justify;">Parecerá una exageración, pero esto es lo que te encuentras en ciertos círculos informáticos cuando te tratan de convencer de que Sí, éste es el año de Linux en el Escritorio, sólo porque es libre. Y aquí está la clave: para un usuario normal (el 99,99% de los usuarios de una plataforma) que el Software sea <em>libre </em>no le aporta nada, no es una característica conocida y por tanto deseable. Que sea <em>gratis</em> y se pueda usar sin pagar de forma legal sí que lo es.</p>
<h1>¿Es <em>realmente</em> necesaria otra batallita?</h1>
<p style="text-align: justify; ">Sí, lo es. Estáis en mi web y ya me conocéis.</p>
<p style="text-align: justify; ">Supongamos que el fabricante de mi coche, en este caso Ford, fuera un fabricante libre. Me daría los planos del motor y una lista de componentes «marca blanca» para que yo me mantuviera la máquina, si me apetece. Podría incluso cambiar el logotipo de Ford y me mantendrían la garantía. ¿Alguien piensa que los talleres quebrarían?. Yo soy un usuario de los coches. Los uso para ir a sitios y lo que me interesa es la capacidad que tienen de desplazarme a mí y a la carga que lleve. Pero no me interesan los coches. Vamos, que no quiero tocar un motor, porque además no tengo ni idea. Pues con los ordenadores, estimados colegas y predicadores de la <em>Verdad Libre</em> (<a href="http://www.gnu.org/licenses/gpl.html">GPL</a>?, GPL2?, <a href="http://www.apache.org/licenses/">ASL</a>?, es verdad, aquí hay varias <em>verdades</em>, igual que cada religión tiene la suya&#8230;) pasa lo mismo.</p>
<p><em>Repeat after me, fanboys of free as in speech</em>: «No podemos pedirle al 99,99% de los usuarios que aprendan a programar en C, para tener la libertad de poder modificar ellos mismos su sistema». Porque simplemente no quieren.</p>
<div id="attachment_452" style="width: 510px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://www.flickr.com/photos/bhalash/"><img class="size-full wp-image-452" title="ubuntu-geek" src="/wp-content/uploads/2009/10/ubuntu-geek.jpg" alt="Geek Felino (click para ir a la galería del autor en Flickr)" width="500" height="333" srcset="/wp-content/uploads/2009/10/ubuntu-geek.jpg 500w, /wp-content/uploads/2009/10/ubuntu-geek-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a><p class="wp-caption-text">Geek Felino (click para ir a la galería del autor en Flickr)</p></div>
<p style="text-align: justify; ">Las ideas del Software Libre, tan pregonadas por <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Richard_Stallman">Richard Stallman</a>, funcionan bien cuando se dirigen a la comunidad a la que estaban dirigidas inicialmente: a los programadores. Bueno, debería decir a algunos programadores. Uno de los problemas del Software Libre (y uno de sus mayores alicientes, según como se mire) es que toda la responsabilidad está en nuestro lado. Aquí no hay una gran empresa que nos de soporte (y nos cobre por ello). Es el propio usuario el que debe mantener su propio sistema, con la ayuda de la comunidad, y con todo lo que ello implica. Hay que aprender cosas. Y leer mucho. Y probar y dedicarle tiempo. Y ser conscientes de que la responsabilidad es nuestra, de que no podemos quejarnos de una empresa que nos ha vendido «basura».</p>
<p>Y que la audiencia en la que piensan muchos de los gurús del S.L. siguen siendo los programadores lo demuestra las <a href="http://news.cnet.com/8301-13505_3-10358024-16.html?tag=col1;post-4897">preocupaciones mostradas por Linus Torvalds sobre el tamaño del núcleo de Linux</a>. A un usuario le da igual si el kernel pesa unos megas más o menos. Nunca lo va a compilar, ni se va a leer el código. Pero a los programadores ciertas cosas les ponen histéricos. Por eso a Linus le preocupa que el Kernel esté engordando. No pasa nada por engordar: le pasa a los S.O. que maduran, que evolucionan, que se usan. Lo peor que le puede pasar a un programa es que su código no cambie: entonces estará muerto.</p>
<h1>Productos Sorfware Libre que triunfan</h1>
<p style="text-align: justify;">Creo que ésta es la parte curiosa del asunto. Hay productos que son libres y que han triunfado. Como Firefox. Como el servidor web Apache (httpd). Como el JDK de Java. O Eclipse, entre los programadores. Y otros tantos. ¿Porqué estos triunfan pero Linux sigue esperando su «año de Linux en el escritorio»?. Desde mi punto de vista, por varias razones:</p>
<ul>
<li>Firefox es simplemente mejor que IE. Tiene solapas. <em>Solapas</em>. Hoy en día cualquier navegador tiene solapas. Pero antes había que abrir una ventana nueva por cada página que queríamos ver. Y eso eran muchas ventanas abiertas. Lo que significaban muchos iconos en la barra de tareas de Windows. Y mucho tiempo perdido pulsando Alt + Tab hasta encontrar de nuevo la web que buscábamos. Cuando aparecieron las solapas, fue una revolución. Y detrás vinieron los plug-ins de Firefox. Hoy en día hay pocas cosas que Firefox no pueda hacer. Es una auténtica navaja suiza.</li>
<li>La gente solo sabe que es bueno, que es más seguro que IE, que hace más cosas&#8230; y que no tiene coste.</li>
<li>Firefox es una marca. Linux no. Desde la fundación Mozilla se han esforzado por crear una marca única, luchando contra varios problemas (Firefox comenzó con otro nombre, que estaba registrado: <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Firebird#Choque_de_nombres_con_Mozilla_Firefox">FireBird</a>). Han creado un logotipo reconocible. Recuerdo cuando se lanzó la v1.0 de Firefox, que se pidieron donaciones para <a href="http://www-archive.mozilla.org/press/mozilla-2004-12-15.html">publicar en el New York Times un anuncio a toda página</a>. Es tan reconocible que por culpa de una camiseta de Firefox, en esa época, me reconoció otro friki de lo libre en un aeropuerto y estuvimos hablando. Y por cierto, da igual que estés en Linux, Windows o Mac: siempre hay un Firefox disponible y siempre con el mismo icono.</li>
</ul>
<p style="margin: 0.0px 0.0px 0.0px 0.0px; font: 12.0px Helvetica;">
<div id="attachment_453" style="width: 334px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2009/10/Firefox-logo.jpg"><img class="size-full wp-image-453" title="Firefox-logo" src="/wp-content/uploads/2009/10/Firefox-logo.jpg" alt="Firefox, ese gran navegador" width="324" height="243" srcset="/wp-content/uploads/2009/10/Firefox-logo.jpg 324w, /wp-content/uploads/2009/10/Firefox-logo-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 324px) 100vw, 324px" /></a><p class="wp-caption-text">Firefox, ese gran navegador</p></div>
<p>Y estas son las tres claves de todo producto:</p>
<ul>
<li>Ser bueno en lo que hace</li>
<li>Tener un mejor coste total de propiedad que las otras alternativas</li>
<li>Ser un producto: es decir, tener identidad propia entre otras cosas</li>
</ul>
<p>Pensemos en otros productos que nos gustan (al menos a mí) y veremos que se cumplen estas tres reglas: los productos de Apple, los Paradores de Turismo, los mantecados y polvorones de Estepa, los <em><a href="http://www.elripolles.com/fornsantroc/">porquets</a></em><a href="http://www.elripolles.com/fornsantroc/"> de Camprodón</a>, &#8230;</p>
<p>En el caso de Linux:</p>
<ul>
<li>Es bueno, si estás dispuesto a permanentemente parchear el sistema. Cosas que antes funcionaban, con la siguiente actualización pueden dejar de funcionar, mágicamente. Un ejemplo, que no tiene por qué ser significativo, pero que me molesta bastante: el soporte de Tablet PC que lleva Ubuntu. Cada vez que se actualiza Ubuntu, hay que andar parcheando el fichero de configuración de las X porque se pierde el soporte de dispositivos Wacom. Uno, que ya es perro viejo, tiene una copia de seguridad del fichero de configuración de las X, y cada vez que actualizo el sistema gráfico, sobrescribo el ficherito&#8230; Linux es un buen S.O. UNIX. Lo uso desde hace <a href="/2009/09/23/sistemas-operativos-que-he-usado-en-los-ultimos-20-anos/">muuuchos años</a>, y en forma exclusiva en casa (<a href="/2009/07/12/la-ifamily/">hasta que me pasé a Mac</a>) desde 2001. En el trabajo es mi día a día. Pero para un usuario normal&#8230; es demasiado complicado y punto. Ahora, todos los <em>GNU-trolls</em> del globo hispanohablante (y con ayuda de Google Translator algunos más) comentarán que no, que el problema no es el sistema, son los usuarios contaminados por su experiencia anterior con Windows, etc. Ya, ya, pero aunque sea más eficiente poner el volante del coche en medio, yo lo prefiero a la izquierda y los ingleses a la derecha. Qué le vamos a hacer. Y por cierto, me gusta que la gente comente <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>Es gratis si hablamos de licencias. Pero hay que invertir tiempo en aprender a usarlo. En cualquier caso, lo recomiendo: aprender a usar cualquier UNIX es una experiencia que nos hará aprender de todo, pero sobre todo cosas de Windows <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>Pero (y es el problema más gordo que tiene) <strong>Linux no es un producto</strong>. Cuando tienes que desgañitarte con tu amigo del alma para explicarle que estás hablando de Linux, no del kernel, o de las diferentes distribuciones, o que es GNU/Linux y qué significa eso&#8230; es que algo va mal. No hay que explicar qué es Windows. O qué es la Coca-Cola. O un Mercedes. o Firefox. Pero con Linux la cosa cambia: ¿hablas de Ubuntu o de Red Hat?. ¿Del kernel o del S.O.?. Aquí, ni los expertos se ponen de acuerdo: hay una <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Linux_(desambiguación)">página de desambiguación en la Wikipedia</a>. Mal síntoma.</li>
</ul>
<h1>Linux nunca pintará nada en el Escritorio: Ubuntu puede que sí</h1>
<div id="attachment_449" style="width: 510px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://www.flickr.com/photos/najib/"><img class="size-full wp-image-449" title="gates-ubuntu" src="/wp-content/uploads/2009/10/gates-ubuntu.jpg" alt="Bill recomienda Ubuntu (click para ir al autor)" width="500" height="256" srcset="/wp-content/uploads/2009/10/gates-ubuntu.jpg 500w, /wp-content/uploads/2009/10/gates-ubuntu-300x153.jpg 300w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a><p class="wp-caption-text">Bill recomienda Ubuntu (click para ir al autor)</p></div>
<p style="text-align: justify;">Y es que Ubuntu sí que es un producto. Es conocido. Tiene su propia marca. Se basa en Debian, luego tiene todo lo bueno de Linux, pero simplificado. Hay una hoja de ruta clara y actualizaciones predecibles. Por eso, si algún Linux va a triunfar masivamente en el mercado va a ser Ubuntu. Además, hay empresas detrás que pueden dar los servicios que administraciones y otras empresas necesitan. Y generar mejoras para el resto de usuarios domésticos.</p>
<p style="text-align: justify;">Aunque, por supuesto, todos los supuestos defensores de «lo libre», en lugar de hacer lo que ellos quieran y dejar que la gente use Ubuntu, o no lo usen, o que usen MSDOS si quieren, los tacharán de traidores, por usar software <em>impuro</em> que no viene de repositorios 100% GPL2. Este tipo de defensores de la libertad en el uso del software me resultan divertidos: eres libre si no usas Windows y haces exactamente lo que ellos dicen. Si no, envueltos en la bandera de protegerte de las peligrosas consecuencias que tendrá usar software sólo 99% libre, te pondrán a caer de un burro para que repares tu error. Ha pasado con Miguel de Icaza recientemente. Uno de los impulsores de Gnome, que ha escrito tanto y tan buen software, sólo porque quiere ser 99% libre ya es un traidor.Y son estas disputas internas las que ocasionaron que apareciera KDE. Así, en lugar de tener un escritorio como el de Mac, Linux tiene múltiples gestores de ventanas casi-funcionales. Y que no me hablen de Beryl y el cubo de marras. Muy bonito visualmente, pero es como el Aero de Vista: no sirve para nada, salvo para hacer un <a href="http://www.youtube.com/watch?v=xC5uEe5OzNQ">video en YouTube</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/10/27/libre-no-es-una-caracteristica-gratis-si/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sistemas operativos que he usado en los últimos 20 años</title>
		<link>/2009/09/23/sistemas-operativos-que-he-usado-en-los-ultimos-20-anos/</link>
		<comments>/2009/09/23/sistemas-operativos-que-he-usado-en-los-ultimos-20-anos/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 23 Sep 2009 21:13:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Amiga]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Ubuntu]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<category><![CDATA[S.O.]]></category>
		<category><![CDATA[Solaris]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=422</guid>
		<description><![CDATA[He querido probar mi nuevo iPhone 3G S y su capacidad de grabar vídeo, haciendo algo que llevaba tiempo rondándome por la cabeza: reunir todos los S.O. que tengo «en caja» (o en pegatina, como es el caso de la licencia de Vista) y sacarle alguna foto. Quiero con este vídeo explicar de manera visual [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">He querido probar mi nuevo iPhone 3G S y su capacidad de grabar vídeo, haciendo algo que llevaba tiempo rondándome por la cabeza: reunir todos los S.O. que tengo «en caja» (o en pegatina, como es el caso de la licencia de Vista) y sacarle alguna foto. Quiero con este vídeo explicar de manera visual que me gusta usar diferentes sistemas, ya que creo que cuantos más utilices, mejor los aprendes todos. Es decir, si utilizas Windows habitualmente, prueba con Linux. Aprenderás muchas cosas de Linux, pero también conocerás muchas más de Windows.</p>
<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_424" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/mis-sos.JPG"><img class="size-medium wp-image-424" title="mis-sos" src="/wp-content/uploads/2009/09/mis-sos-300x225.jpg" alt="mis-sos" width="300" height="225" srcset="/wp-content/uploads/2009/09/mis-sos-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2009/09/mis-sos-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Panorámica de los S.O. que tengo (faltan algunos Linuxes)</p></div>
<p style="text-align: center;">
<p style="text-align: justify;">En el vídeo (que, por cierto, he grabado en formato <em>portrait</em>, lo siento, es el primero) aparecen históricos como:</p>
<ul>
<li>AMSDOS</li>
<li>DR.DOS 5.0</li>
<li>Windows 98, XP y Vista</li>
<li>Solaris 7 Desktop</li>
<li>Ubuntu 5.04</li>
<li>Amiga OS 3.5</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Creo que se me han quedado en el tintero Windows 3.11 y OS/2. Pero es que de esos sólo tengo<em> versión megaupload</em> <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p style="text-align: justify;">Advierto: son 7:16&#8243; escuchándome decir frikadas en Inglés de la academia de Chiquitistán. Al menos para echar unas risas&#8230;</p>
<div class="wpv_videoc">
<div class="wpv_self"><a href="http://www.skarcha.com/wp-plugins/wpvideo/">WPvideo 1.10</a></div>
<div class="wpv_video"><object data="http://www.youtube.com/v/FvZhJzkWk8U" type="application/x-shockwave-flash" width="100%" height="100%"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/FvZhJzkWk8U"></param></object></div>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/23/sistemas-operativos-que-he-usado-en-los-ultimos-20-anos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ya está disponible de forma pública la actualización a Ubuntu 9.04</title>
		<link>/2009/04/23/ya-esta-disponible-de-forma-publica-la-actualizacion-a-ubuntu-904/</link>
		<comments>/2009/04/23/ya-esta-disponible-de-forma-publica-la-actualizacion-a-ubuntu-904/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 23 Apr 2009 15:21:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Ubuntu]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2009/04/23/ya-esta-disponible-de-forma-publica-la-actualizacion-a-ubuntu-904/</guid>
		<description><![CDATA[ Ya aparece en el Gestor de Actualizaciones la posibilidad oficial de pasar a 9.04. Luego voy a arriesgarme y actualizar el portátil del trabajo, desde la 8.10, a ver qué pasa :-). Precaución y sentido común, cero. Ni establecer línea base, ni na de na. A pecho descubierto&#8230;]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p> Ya aparece en el Gestor de Actualizaciones la posibilidad oficial de pasar a 9.04. Luego voy a arriesgarme y actualizar el portátil del trabajo, desde la 8.10, a ver qué pasa :-).</p>
<p>Precaución y sentido común, cero. Ni establecer línea base, ni na de na. A pecho descubierto&#8230;</p>
<p><img src="/wp-content/uploads/2009/04/pantallazo-gestor-de-actualizaciones.png" alt="Ubuntu 9.04 disponible" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/04/23/ya-esta-disponible-de-forma-publica-la-actualizacion-a-ubuntu-904/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Dash y Shebang</title>
		<link>/2009/04/12/dash-y-shebang/</link>
		<pubDate>Sun, 12 Apr 2009 16:23:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Ubuntu]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks]]></category>
		<category><![CDATA[LPI]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2009/04/12/dash-y-shebang/</guid>
		<description><![CDATA[&#60;frikimode&#62; Desde luego, qué poco sabe uno de nada. Estudiando para la LPI-1, se me ocurrió mirar en Ubuntu si la shell sh era realmente un fichero o bien un enlace simbólico. Mi ego a duras penas me dejó escribir en la consola: $ ls `which sh` -al lrwxrwxrwx 1 root root 4 2009-03-30 22:58 [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>&lt;frikimode&gt;</p>
<p>Desde luego, qué poco sabe uno de nada. Estudiando para la <a href="http://lpi.org.es/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=49&amp;Itemid=56">LPI-1</a>, se me ocurrió mirar en Ubuntu si la shell sh era realmente un fichero o bien un enlace simbólico. Mi ego a duras penas me dejó escribir en la consola:</p>
<pre>$ ls `which sh` -al</pre>
<pre>lrwxrwxrwx 1 root root 4 2009-03-30 22:58 /bin/sh -&gt; dash</pre>
<p>que es la forma super friki de decir: <em>Hola, Linux, ¿me listas, por favor, con detalle (las opciones -al del ls), el fichero sh donde quiera que se encuentre en el disco duro (eso lo hace el which)?</em></p>
<p>Yo pensaba que el resultado sería bash, por la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Bash">Bourne Again Shell</a>, pero resulta que no, que tras leer en la Wikipedia me entero que en Ubuntu lo que viene por defecto como substituto de la sh es la <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Debian_Almquist_shell">Debian Alquimist Shell</a>.</p>
<p>Bueno, la cosa no sería para tanto si no hubiera leído una referencia al <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Shebang_(Unix)">Shebang</a>. ¡Dios, qué es ésto! ¡Houston, tenemos un problema! El problema es que hay que leer más&#8230; El famoso Shebang no es más que la típica primera línea que se pone en los scripts de shell para asegurarnos de que se ejecutan con tal o cual shell. Un ejemplo de este uso lo tenéis <a href="/2005/10/20/crear-un-servicio-personalizado/">en este viejo script</a>.</p>
<p>&lt;/frikimode&gt;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Instalar a mano el plugin Java para Firefox en Linux</title>
		<link>/2008/04/09/instalar-a-mano-el-plugin-java-para-firefox-en-linux/</link>
		<pubDate>Wed, 09 Apr 2008 12:56:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/04/09/instalar-a-mano-el-plugin-java-para-firefox-en-linux/</guid>
		<description><![CDATA[Una vez más, me he sentado en un ordenador con Debian instalada y al intentar ejecutar un Applet me ha aparecido la pantalla «te faltan plugins adicionales, etc. etc.». Con mi cerebro pilotando en modo automático, abrí Synaptic desde una consola pero lo cerré inmediatamente. Recordaba que en esa máquina había una máquina virtual de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p align="justify">Una vez más, me he sentado en un ordenador con Debian instalada y al intentar ejecutar un Applet me ha aparecido la pantalla <em>«te faltan plugins adicionales, etc. etc.»</em>. Con mi cerebro pilotando en modo automático, abrí Synaptic desde una consola pero lo cerré inmediatamente. Recordaba que en esa máquina había una máquina virtual de Java instalada en /opt. El JRE incluye los plugins que necesita Firefox y todo se resume en crear un enlace simbólico al fichero correcto en la carpeta adecuada. Lo de siempre, vamos.</p>
<p> Tras un par de segundos buscando las carpetas y ficheros adecuados con el tabulador desde una consola, la secuencia es la siguiente:</p>
<pre>$ cd $HOME/.mozilla/plugin
$ ln -s /opt/jdk1.5.0_07/jre/plugin/i386/ns7/libjavaplugin_oji.so</pre>
<p>Suponiendo, claro, que el JRE está instalado en /opt. Si no, cambia adecuadamentela línea y listo.</p>
<p>Me lo apunto aquí, no vaya a ser que se me olvide&#8230; otra vez.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Cambiando a Mac</title>
		<link>/2008/03/23/cambiando-a-mac/</link>
		<comments>/2008/03/23/cambiando-a-mac/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 23 Mar 2008 19:01:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/03/23/cambiando-a-mac/</guid>
		<description><![CDATA[Esta entrada, como la mayoría de las anteriores desde que uso WordPress, la escribo desde mi nueva máquina. Soy lo que se llama un switcher, es decir, uno que ha pasado de otro sistema operativo (típicamente Windows, aunque en mi caso vengo de Linux) a MacOS X. Mi orgullo y adoración se llama MacBook Pro, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p align="justify">Esta entrada, como la mayoría de las anteriores desde que uso WordPress, la escribo desde mi nueva máquina. Soy lo que se llama un <a href="http://librodenotas.com/desdemibolsillo/7565/cinco-razones-para-ser-un-switcher"><em>switcher</em></a>, es decir, uno que ha pasado de otro sistema operativo (típicamente Windows, aunque en mi caso vengo de Linux) a MacOS X. Mi orgullo y adoración se llama MacBook Pro, 15&#8243; Wide Screen, con 2GB de RAM y 160 GB de Disco Duro. Y una historia un tanto rocambolesca.</p>
<p align="justify"><a href="/wp-content/uploads/2008/03/dsc_0090.JPG" title="Mi MacBook Pro"><img src="/wp-content/uploads/2008/03/dsc_0090.JPG" alt="Mi MacBook Pro" height="539" width="809" /></a></p>
<p align="justify">Este equipo lo pedí mediante el Apple Store de Educación. Me llegó una unidad estropeada. Mal comienzo. Llamé y me lo cambiaron por uno nuevo sin pedirme ninguna explicación. Salvo la espera, una buena experiencia. Al final, me llegó éste que ahora veis.</p>
<h2>Bueno, y ¿cómo es que te ha dado por cambiarte?</h2>
<p>Hay una firma por ahí (creo que en amiga.org) en la que se dice:</p>
<blockquote><p>«Linux es para los que odian Windows, FreeBSD para los que aman UNIX».</p></blockquote>
<p>No he usado nunca FreeBSD (ni ningún *BSD), pero creo que esa frase se podría aplicar también a MacOSX.</p>
<p align="justify">He usado Linux desde el 94. En el 95, junto con Antonio Luis Delgado, acabé mi proyecto fin de carrera, un programita multiplataforma, escrito en C++, que igual corría sobre Linux que sobre MSDOS, pero que se escribó íntegramente en Linux. Desde entonces he usado Linux en mayor o menor medida, pero desde 2003 ha sido mi único S.O., tanto en el trabajo como en casa. Así que no se me puede acusar de sospechoso, de odiar a la comunidad de Software Libre, ni de <em>insider</em> de Microsoft, ni de nada raro. Me siento agusto en un UNIX, sea Linux o sea Solaris, o la shell <a href="http://aminet.net/package/dev/gg/bash-src">bash  mejorada del AmigaOS</a> que incluye características y comandos de UNIX. Pero no soy un fanático de Linux. Hace unos años, en el <a href="http://www.ifema.es/ferias/simo/default.html">SIMO</a> de Madrid nos pedían razones para usar Guadalinex en lugar de otras distros Linux. Alfonso de Cala respondió magistralmente (y desde entonces me ha apropiado de la respuesta)</p>
<blockquote><p>«Guadalinex es libre; eres libre de usarlo y de no usarlo. No voy a darte razones más que ésta: lo uso porque me gusta».</p></blockquote>
<p align="justify">En esta frase hay mucha sabiduría escondida. Por un lado, los talibanes de su distro de Linux, desprecian al resto, probablemente sin conocerla a fondo. Y, por eso, te piden «razones» para el cambio a lo cual inmediatamente te responden con objeciones para hacerlo. Luego no quieren razones. Quieren consignas, dogmas, iluminación de un Gurú. Por otro lado, te pueden dar doscientas razones técnicas para usar un S.O. en lugar de otro, pero el único sentido que tiene para existir un S.O. es permitirte hacer cosas con un ordenador. Y siempre se será más productivo con lo que nos gusta (véase <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Inteligencia_emocional">inteligencia emocional</a>). Todo ésto, repito, se aplica al talibán software libre. Hay muchos usuarios que símplemente disfrutan con su Linux (o su Windows) y te dan la razón antes descrita como principal y se quedan tan anchos. Otros, desgraciadamente, te dicen que si no usas lo que a ellos les gusta, una de dos, o eres idiota o un inútil sin conocimientos.</p>
<p align="justify">Bueno, al grano. Que me pasado a los Macs. Y que no quiero darle a nadie razones para cambiar. Al final, ya sabéis, la única razón es que seréis más felices con MacOS X y hablaréis maravillas, o no y hablaréis pestes. La situación que me ha llevado a cambiar fue la actualización de mis dos máquinas Linux a la ultima Ubuntu, la 7.04. Llevaba un tiempo con Guadalinex 3, con casi todo funcionando bien, de manera estable, pero esos videos por internet de Beryl y el famoso cubo en el escritorio me hicieron desear u escritorio algo más bonito. A fin de cuentas, había pasado un tiempo desde que me compré mi portátil anterior, un Dell Inspiron 9400 con una ATI x1400 y las distribuciones de Linux ya no son lo que eran. A fin de cuentas Ubuntu es «Linux para seres humanos». Pues que si quieres arroz, Catalina.</p>
<p align="justify">Instalé Ubuntu y ¡el desastre!. Las X no se arrancaban aceleradas. Es más, para instalar Ubuntu en el Inspiron 9400 tuve que usar una versión de Ubuntu sin instalador gráfico, cosa de la que me di cuenta después de un rato de «disfrutar» de los encantos del S.L. Tras mucha lucha, mucho leer por foros y páginas de auténticos santos de esos de los que lo documentan todo, conseguí tener Beryl funcionando. Y la Wifi, que no había funcionado con Linux nunca. Y el lector de tarjetas SD que lleva incorporado. Pero entonces comenzamos otra batalla: si el escritorio estaba acelerado, Firefox cascaba viendo vídeos en YouTube. La culpa, del Plug-in de flash, leo en los foros.</p>
<p align="justify"><strong>Pues no, comunidad Linux. La culpa es del proceso de desarrollo de Software Libre talibanizado.</strong></p>
<p align="justify">Despertad. Estamos en 2008. Es intolerable que un S.O. de 2008 necesite reiniciar una wifi desde consola sólo porque se te ha ocurrido suspender el portátil. Estamos en 2008 y no quiero compilar nada si estoy usando una distro user-friendly. La culpa es del excesivo purismo que, en lugar de añadir características a los programas considera que «ser GPL» es algo muy valioso para los usuarios, por encima de «ya es libre y además hace más cosas». Síntomas de ésto es que Linux ya no es el campo donde aparecen las ideas nuevas. Símplemente se reciclan y copian las técnicas de escritorio de los otros dos S.O. (Windows y Mac). Ejemplos de lo anterior es el servidor X. Las XFree86 funcionaban perfectamente. Pero no eran 100% GPL. Se desarrolló el servidor X.org, que tenía nuevos bugs y ¿qué aportaba al usuario?. ¿Ejecutar un servidor X?. Eso ya lo hacía el XFree86. Lo mismo pasó con KDE y Gnome. Y así estamos. En lugar de sumar esfuerzos y avanzar, se reinventa la rueda una y otra vez. ¿Que la gestión de energía funciona?. ¡Cambiémosla y así tenemos a la gente entretenida un rato, que disfruten de ACPI! ¿Que los drivers propietarios de ATI funcionan con las XFree86?. Creemos un nuevo servidor de X con una implementación GPL de los drivers de ATI que te den menos prestaciones.</p>
<p align="justify">&nbsp;</p>
<p align="justify">&nbsp;</p>
<p align="justify">Y  entre los lectores (los que aguanten, claro, presumo que serán usuarios de Windows o Mac disfrutando morbosamente, felicidades si eres de Linux, demuestras tener la mente abierta y criterio propio) los habrá que han dicho, antes de cerrar con un click y un improperio la página:</p>
<p align="justify">&nbsp;</p>
<ul>
<li>este tío no sabe como instalar un servidor X.org y culpa a Linux. Pues claro. Estaba instalando Ubuntu. Que es para tontos, en teoría. Si yo, que sí se instalar un servidor X tengo problemas ¿qué problemas no tendrá un usuario normal?</li>
<li>¡pues no uses Linux!. Ya, si en esas estamos, como no me hace feliz perder el tiempo&#8230;</li>
<li>La culpa es de ATI, que no liberaba información sobre sus tarjetas gráficas y no se podían hacer drivers libres en condiciones. Ahora que <a href="http://www.xataka.com/2006/07/24-amd-compra-ati-confirmado">AMD ha comprado ATI</a> seguro que liberarán las especificaciones y tenemos los super-drivers que nos harán felices&#8230; Ya, ya, la culpa siempre es de otro. ¿Y porqué no esperar a eso y no usar unos drivers que hacen infeliz al usuario?. Para la mayoría, GPL son sólo unas siglas, que a algunos nos gustan mucho (a fin de cuentas, esta web tiene licencia GFDL), pero no un artículo de fe.</li>
</ul>
<p align="justify">Tras mucho leer, y mucho pelearme, conseguí que el S.O. estuviera más o menos estable. Y entonces es cuando la idea del Mac comenzó a rondarme por la cabeza. Mi mujer llevaba un año con un MacBook de 13&#8243; blanco en casa y yo lo usaba cada vez más. Sus 20 seg. en arrancar, junto con la posibilidad de tener Firefox (o Flock, que me gusta más) eran demoledores. Así que, al final, he decidido dar el salto definitivo. En otros posts iré contando qué cosas se pueden hacer con esta máquina, en la que un UNIXero se encuentra como pez en el agua. Me he comprado también un Time Capsule y he cerrado el círculo Mac. Ahora, dedico mi tiempo a hacer cosas, y no a administrar el sistema para poder hacer cosas con el ordenador. Y soy más feliz.</p>
<p align="justify">&nbsp;</p>
<p align="justify">Que comiencen los flames <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/03/23/cambiando-a-mac/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Creando un fichero PDF a partir de varias imágenes</title>
		<link>/2008/03/13/creando-un-fichero-pdf-a-partir-de-varias-imagenes/</link>
		<pubDate>Thu, 13 Mar 2008 14:45:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[bash]]></category>
		<category><![CDATA[PDF]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://freniche.com/wp/2008/03/13/creando-un-fichero-pdf-a-partir-de-varias-imagenes/</guid>
		<description><![CDATA[Hoy he tenido que montar un fichero PDF con páginas escaneadas de diferentes fuentes. Muchos programas de escaneo permiten crear directamente un único fichero PDF con las diferentes sesiones y páginas capturadas, pero éste no había sido el caso. Me habían pasado una carpeta con 103 ficheros en formato JPG. Bueno, al menos el reto [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p align="justify">Hoy he tenido que montar un fichero PDF con páginas escaneadas de diferentes fuentes. Muchos programas de escaneo permiten crear directamente un único fichero PDF con las diferentes sesiones y páginas capturadas, pero éste no había sido el caso. Me habían pasado una carpeta con 103 ficheros en formato JPG.</p>
<p align="justify">Bueno, al menos el reto estaba claro: convertir uno a uno estos ficheros en PDF y luego unirlos. Bueno, un momento ¿porqué en este orden? Porque yo ya conocía la herramienta para unir varios PDF en uno: <a href="http://www.accesspdf.com/pdftk/">pdftk</a>.</p>
<p align="justify">El caso es que abrí una terminal en mi Linux y pensé ¿cómo convierto de JPG a PDF?. Una búsqueda rápida  en Synaptic me llevó a sam2p, un pequeño programa que convierte cualquier fichero en formato Raster (Bitmap) a PDF. Por ejemplo, convierte GIF, JPG/JPEG, y PNG a PDF y a PS (PostScript). Pero claro, convertir uno a uno&#8230;</p>
<p align="justify">Para eso se inventaron los bucles for. Un bucle for de la bash nos permite, entre otras cosas, iterar por una lista de ficheros aplicando la misma acción a los diferentes ficheros. Así, que, si vamos al grano bastará con hacer:</p>
<pre> for f in `ls *.jpg`;do  sam2p $f PDF: $f.pdf ; done</pre>
<p align="justify">Esto recorre todos los ficheros que aparecen como resultado de hacer un ls *.jpg. En cada iteración la variable f toma el valor de uno de los nombres de fichero. Así que llamamos a sam2p, que convierte los JPG en PDF.</p>
<pre>pdftk *.pdf cat output resultado.pdf</pre>
<p>Y una vez que tenemos múltiples ficheros PDF, pdftk los une en uno llamado resultado.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Cómo abrir un fichero winmail.dat en Linux</title>
		<link>/2008/03/03/como-abrir-un-fichero-winmaildat-en-linux/</link>
		<comments>/2008/03/03/como-abrir-un-fichero-winmaildat-en-linux/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 03 Mar 2008 12:42:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://freniche.com/wp/2008/03/03/como-abrir-un-fichero-winmaildat-en-linux/</guid>
		<description><![CDATA[Hoy he recibido un correo en el que venía adjunta una información en un formato que no había visto en mi vida. un misterioso fichero llamado «winmail.dat» se asomaba a mi Evolution y no daba señas de poder abrirse con nada. Lo copié en el Escritorio, pero nones. Si el correo hubiera venido de una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hoy he recibido un correo en el que venía adjunta una información en un formato que no había visto en mi vida. un misterioso fichero llamado «winmail.dat» se asomaba a mi Evolution y no daba señas de poder abrirse con nada. Lo copié en el Escritorio, pero nones. Si el correo hubiera venido de una fuente de la que no me fiase mucho, el ficherito (y el correo) conocerían los placeres de una redirección a /dev/null, pero como en este caso a) me fiaba del remitente y b) quería ver el contenido, pregunté al Oráculo de Apolo en Delphi escribiendo en mi navegador http://www.google.es./</p>
<p>En la primera búsqueda me encuentro con un post que describe <a href="http://panduro.blogspot.com/2004/11/archivos-adjuntos-winmaildat-llegan-de.html">qué son estos ficheros, cómo evitar enviarlos y, sobre todo, cómo leerlos si los has recibido</a>. De las diferentes herramientas que aparecen para leer estos ficheros únicamente he prodado <a href="http://www.fentun.com/linux.html">Fentum</a>. Es una pequeña aplicación (descargaos la versión estática, esto es, incluyendo todas las bibliotecas que necesita para evitar problemas de incompatibilidades, total, ocupa 341 Kb) que, si la lanzamos desde una terminal, nos permite ver el contenido de los ficheros winmail.dat y extraer los ficheros que contienen.</p>
<pre><a href="javascript:void(0)" id="file-link-25" title="Fentum Funcionando" class="file-link image"><img src="http://freniche.com/wp/wp-content/uploads/2008/03/pantallazo-fentun-v095.png" title="Fentum Funcionando" alt="Fentum Funcionando" height="344" width="424" /></a></pre>
<p>Uso:</p>
<pre> ./fentunStatic winmail.dat<a href="javascript:void(0)" id="file-link-25" title="Fentum Funcionando" class="file-link image">

</a></pre>
<p>Muy pequeña, muy útil y sencilla de usar. Una pequeña joya.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/03/03/como-abrir-un-fichero-winmaildat-en-linux/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¡Estan locos estos de SiteGround!</title>
		<link>/2007/12/28/estan-locos-estos-de-siteground-2/</link>
		<pubDate>Fri, 28 Dec 2007 12:25:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[www.freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[herramientas]]></category>
		<category><![CDATA[Terminal]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/12/28/%c2%a1estan-locos-estos-de-siteground-2/</guid>
		<description><![CDATA[Hace ya un tiempo comenté que me había cambiado a SiteGround, entre otras cosas, por los 500 GB que ofertaban. Ahora, totalmente gratis y sin hacer nada, me han actualizado la cuenta y ¡dispongo de 750 GB de almacenamiento online!. Si junto todos los discos duros que tengo por casa creo que no llego a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Hace ya un tiempo <a class="external-link-new-window" title="Opens external link in new window" href="noticias/noticia/?tx_ttnews%5Btt_news%5D=158&amp;tx_ttnews%5BbackPid%5D=37&amp;cHash=9b508b3331">comenté que me había cambiado</a> a SiteGround, entre otras cosas, por los 500 GB que ofertaban. Ahora, totalmente gratis y sin hacer nada, me han actualizado la cuenta y ¡dispongo de 750 GB de almacenamiento online!.</p>
<p class="bodytext">Si junto todos los discos duros que tengo por casa creo que no llego a los 3/4 de TB que tengo ahora online. Algo tendré que hacer con tanto espacio. De momento, he estado mirando <a class="external-link-new-window" title="Opens external link in new window" href="http://blog.tarotoast.com/2006/04/02/242/" target="_blank">cómo montar una carpeta ftp como si fuera local</a> y, aunque es lento, permite manejar los ficheros de manera bastante cómoda.</p>
<p class="bodytext">Si quieres probarlo y tienes Ubuntu es fácil:</p>
<p class="bodytext">&#8211; te instalas curlftpfs (con Synaptic o con un apt-get install curlftpfs, como prefieras)</p>
<p class="bodytext">&#8211; montas la carpeta mediante algo como:</p>
<pre>curlftpfs -o user=USERNAME:PASSWORD ftp://FTPHost/ MountPoint/</pre>
<p class="bodytext">A partir de entonces dispones del espacio ftp en /MountPont/. Yo, para que vaya rápido, estoy usando un clásico, el Midnight Commander (mc). Las cosas buenas no pasan de moda&#8230;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>De lo que es capaz mi nueva máquina</title>
		<link>/2006/05/24/de-lo-que-es-capaz-mi-nueva-maquina/</link>
		<pubDate>Wed, 24 May 2006 08:21:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Ubuntu]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2006/05/24/de-lo-que-es-capaz-mi-nueva-maquina/</guid>
		<description><![CDATA[Aún no había tenido tiempo de presumir de máquina. He estado mirando mis envíos y en ninguno «saco pecho» de mi nuevo portátil Dell Inspiron 9400. Es raro, porque como es sabido todos los frikis informáticos nos enseñamos los jugetes unos a otros. Aunque probablemente es porque había poco que enseñar. Estando ahora desbordado con [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">
<div id="attachment_657" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2006/05/celestia.png"><img class="size-medium wp-image-657" title="celestia" src="/wp-content/uploads/2006/05/celestia-300x187.png" alt="Captura de pantalla de Celestia" width="300" height="187" srcset="/wp-content/uploads/2006/05/celestia-300x187.png 300w, /wp-content/uploads/2006/05/celestia-1024x640.png 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Captura de pantalla de Celestia</p></div>
<p class="bodytext">Aún no había tenido tiempo de presumir de máquina. He estado mirando mis envíos y en ninguno «saco pecho» de mi nuevo portátil Dell Inspiron 9400. Es raro, porque como es sabido todos los frikis informáticos nos enseñamos los jugetes unos a otros.</p>
<p class="bodytext">Aunque probablemente es porque había poco que enseñar. Estando ahora desbordado con los <a href="sobre-mi/trabajo/cursos-impartidos/">cursos</a> no he podido configurar el sistema a mi gusto. Apenas le he instalado <a href="que-me-interesa/guadalinex/">Guadalinex V3</a> (una Ubuntu con más paquetes), un VMWare y lo necesario para sobrevivir en los cursos (restaurar copias de seguridad, perder datos en el proceso, Eclipse, Java, etc.)</p>
<p class="bodytext">¡Pero ahora la cosa cambia! Hoy me he puesto y ya tengo operativa la aceleración 2D y 3D de mi ATI X1400 256MB. Por supuesto, me he abalanzado sobre Synaptic y me he dedicado a instalar programas que usen 3D, viejos conocidos como Foobillard o Celestia.</p>
<p class="bodytext">En concreto con Celestia he sacado una captura espectacular de pantalla, a 1900&#215;1200 (la resolución por defecto que uso ahora, tristes mortales). Si quieres verla un poco ampliada pincha en la imagen. Si la quieres disfrutar con todo detalle descárgate el fichero <span style="text-decoration: line-through;">(enlace más abajo)</span>, aunque te advierto que son 840 KB.</p>
<p class="bodytext">En los próximos días voy a escribir un articulito sobre la configuración de mi Dell Inspiron 9400, en Linux y Windows, a ver qué tal.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Todo Linux: resultado del artículo «virtualización en Linux» es que no uses VMWare</title>
		<link>/2006/04/20/todo-linux-resultado-del-articulo-virtualizacion-en-linux-es-que-no-uses-vmware/</link>
		<comments>/2006/04/20/todo-linux-resultado-del-articulo-virtualizacion-en-linux-es-que-no-uses-vmware/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 20 Apr 2006 11:29:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Software Libre]]></category>
		<category><![CDATA[Virtualización]]></category>
		<category><![CDATA[vmware]]></category>
		<category><![CDATA[Xen]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2006/04/20/todo-linux-resultado-del-articulo-virtualizacion-en-linux-es-que-no-uses-vmware/</guid>
		<description><![CDATA[Hace poco que he leído el artículo sobre Virtualización en Linux de la revista Todo Linux, incluido en su número 65 y escrito por David Santo Orcero. Como ya sabreis soy un usuario habitual de máquinas virtuales, especialmente VMWare. Pero como debeis saber también, me gusta aprender nuevas cosas y escuchar diferentes puntos de vista. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Hace poco que he leído el artículo sobre Virtualización en Linux de la revista Todo Linux, incluido en su número 65 y escrito por David Santo Orcero. Como ya sabreis soy un usuario habitual de máquinas virtuales, especialmente VMWare. Pero como debeis saber también, me gusta aprender nuevas cosas y escuchar diferentes puntos de vista.</p>
<p class="bodytext">Con ese objetivo me compré la revista. El artículo en general no está mal, ya que muestra desde una perspectiva histórica la virtualización y apunta sus posibles usos. Luego, pasa revista a las diferentes soluciones que existen para Linux. El problema es que desde el principio, y coincidiendo un poco con el tono general de la revista, <em>«lo que no es Software Libre no es bueno punto y no hay más que hablar y sobre todo como hables de Microsoft te cortamos el cuello u otra cosa a la que le tengas más aprecio»</em>, todas las soluciones que no sean Xen son malas.</p>
<p class="bodytext">Es decir, los competidores de Xen se muestran con todos sus errores posibles. Xen, sin embargo, siendo un buen producto, no es capaz de ejecutar un XP que nos instalemos directamente desde los CDs de Microsoft, lo cual impide de momento usarlo para un montón de cosas, como por ejemplo ejecutar Access dentro de Linux (se entiende, dentro de un Windows que se ejecute en una máquina virtual en Linux).</p>
<p class="bodytext">El colmo de este sectarismo «Software Libre» es el análisis exageradamente parcial que se hace de VMWare. En él, se resalta que no es Software Libre, pero no se comenta que tanto VMWare Player como Server son gratis. Bien, no es igual de bueno que S.L., pero a mucha gente ya puede valerle. Cuando se habla de VMWare el autor se remonta a su versión 2. ¿Cómo?. Que ya vamos por la versión 5 de VMWare, señores. Comparar la última versión de Xen con la versión de VMWare que funcionaba en un PDP-11 no me parece demasiado justo, pero bueno.</p>
<p class="bodytext">El problema principal es que al continuar nos encontramos con dos afirmaciones erróneas:</p>
<ul>
<li>la primera es que para ejecutar un Linux con kernel 2.6 en una máquina virtual hay que instalar un parche o si no no es estable. Falso porque dispongo de media docena de máquinas instaladas con diferentes sabores de Linux todas con kernel 2.6 y funcionan sin ningún problema. Por supuesto, en el artículo no se mencionan cuáles son esos problemas ni se apunta un enlace donde leer acerca de esos problemas.</li>
<li>la segunda es que todas las máquinas virtuales comparten la misma dirección MAC en la tarjetas de red. Esto es un error muy grave porque da la impresión de que el producto tiene una calidad determinada cuando es mentira. En la imagen que adjunto (resolución 1600&#215;1200) se pueden ver un par de máquinas virtuales corriendo sobre mi máquina real. Cada una tiene una MAC diferente, es decir, cada máquina virtual se comporta como un auténtico PC.</li>
</ul>
<p class="bodytext">
<div id="attachment_671" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2006/04/9b8da97238.png"><img class="size-medium wp-image-671" title="9b8da97238" src="/wp-content/uploads/2006/04/9b8da97238-300x225.png" alt="Varias máquinas virtuales VMWare corriendo a la vez" width="300" height="225" srcset="/wp-content/uploads/2006/04/9b8da97238-300x225.png 300w, /wp-content/uploads/2006/04/9b8da97238.png 500w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Varias máquinas virtuales VMWare corriendo a la vez</p></div>
<p class="bodytext">Soy un defensor convencido del S.L. Lo uso, me gusta y cuando me piden opinión, si existe una solución S.L. que solucione correctamente un problema, propongo primero esa solución. Por ejemplo, para navegar por Internet tengo claro que Firefox es la solución. O el servidor web es Apache. Pero comparar Xen con VMWare de manera tendenciosa para volcar la balanza en favor del producto S.L. no me parece lógico: al final la gente lo usa, se encuentra que no puede usar su XP desde Linux y lo dejan de lado enfadados y quejándose del S.L. «ya sabía yo que siendo gratis no podía ser bueno, etc. etc.»</p>
<p class="bodytext">Mi punto de vista es que la gente tiene problemas que solucionar y que lo que les interesa es arreglar esos problemas y no centrarse en las herramientas. Por ello, les da igual que algo sea S.L. o no, y en ocasiones casi mejor que ni lo sepan. Así usarán el S.L. simplemente porque les hace más felices y no por una cuestión pseudo-religiosa.</p>
<p class="bodytext">Por cierto, ni estoy afiliado a VMWare, ni me pagan un duro. Uso su producto porque me gusta. Se aceptan réplicas por mail. Y jamones.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2006/04/20/todo-linux-resultado-del-articulo-virtualizacion-en-linux-es-que-no-uses-vmware/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
