<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentarios en: V칤deo de mi intervenci칩n en eTic</title>
	<atom:link href="/2010/10/08/video-de-mi-intervencion-en-etic/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2010/10/08/video-de-mi-intervencion-en-etic/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Thu, 29 Jun 2017 14:51:35 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Por: Charla sobre &#8220;El estado de la naci칩n m칩vil&#8221; &#124; freniche.com: iPhone, Java, Macs, Linux...</title>
		<link>/2010/10/08/video-de-mi-intervencion-en-etic/comment-page-1/#comment-86809</link>
		<dc:creator><![CDATA[Charla sobre &#8220;El estado de la naci칩n m칩vil&#8221; &#124; freniche.com: iPhone, Java, Macs, Linux...]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 14 Sep 2012 09:10:23 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1147#comment-86809</guid>
		<description><![CDATA[[...] ya a finales de 2010 estuve hablando en un encuentro e-Tic de Avante sobre iOS. Hay v칤deo para recordarlo. Si te ha gustado, puedes compartir este post           Tweet   [...]]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] ya a finales de 2010 estuve hablando en un encuentro e-Tic de Avante sobre iOS. Hay v칤deo para recordarlo. Si te ha gustado, puedes compartir este post           Tweet   [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Luis Medel</title>
		<link>/2010/10/08/video-de-mi-intervencion-en-etic/comment-page-1/#comment-7618</link>
		<dc:creator><![CDATA[Luis Medel]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Oct 2010 09:14:29 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1147#comment-7618</guid>
		<description><![CDATA[Los s치bados son &quot;mi d칤a&quot; :)

Has dado en la diana. Llevo cerca de dos semanas y pico adaptando mi juego a &quot;multiresoluci칩n&quot; por culpa de la fragmentaci칩n de resoluciones que hay en el mundo Android. Por no hablar de que para una misma resoluci칩n puedes tener distintas densidades y el sistema siempre termina reescalando (con su correspondiente suavizado asqueroso) toda la UI.

Para iOS lo ten칤a m치s f치cil: 320x480, 640x960 y 1024x768.

Cuando quieras probamos el FaceTime. Yo tambi칠n tengo ganas de ver c칩mo va :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Los s치bados son 춺mi d칤a췉 游뗵</p>
<p>Has dado en la diana. Llevo cerca de dos semanas y pico adaptando mi juego a 춺multiresoluci칩n췉 por culpa de la fragmentaci칩n de resoluciones que hay en el mundo Android. Por no hablar de que para una misma resoluci칩n puedes tener distintas densidades y el sistema siempre termina reescalando (con su correspondiente suavizado asqueroso) toda la UI.</p>
<p>Para iOS lo ten칤a m치s f치cil: 320&#215;480, 640&#215;960 y 1024&#215;768.</p>
<p>Cuando quieras probamos el FaceTime. Yo tambi칠n tengo ganas de ver c칩mo va 游뗵</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2010/10/08/video-de-mi-intervencion-en-etic/comment-page-1/#comment-7617</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Oct 2010 08:42:14 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1147#comment-7617</guid>
		<description><![CDATA[Me alegro de que te gustase. Tienes tiempo libre, para tragarte esos 40 min. La pena es que no se grabase la mesa redonda. Tuvo momentos 칠picos. :-)
Yo me tuve que plantear la disyuntiva. Me hubiera sido m치s f치cil Android. Pero entre que los usuarios de Android son &quot;gratis total&quot; y que necesitas probar en 200 dispositivos, no lo ve칤a claro. Encima hasta la semana pasada s칩lo se han podido vender apps en 9 pa칤ses. Para m칤 no era la mejor opci칩n. 
Por cierto, cuando tenga un iPhone 4 a ver si probamos FaceTime ;-)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Me alegro de que te gustase. Tienes tiempo libre, para tragarte esos 40 min. La pena es que no se grabase la mesa redonda. Tuvo momentos 칠picos. 游뗵<br />
Yo me tuve que plantear la disyuntiva. Me hubiera sido m치s f치cil Android. Pero entre que los usuarios de Android son 춺gratis total췉 y que necesitas probar en 200 dispositivos, no lo ve칤a claro. Encima hasta la semana pasada s칩lo se han podido vender apps en 9 pa칤ses. Para m칤 no era la mejor opci칩n.<br />
Por cierto, cuando tenga un iPhone 4 a ver si probamos FaceTime 游땔</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Luis Medel</title>
		<link>/2010/10/08/video-de-mi-intervencion-en-etic/comment-page-1/#comment-7616</link>
		<dc:creator><![CDATA[Luis Medel]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Oct 2010 07:18:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1147#comment-7616</guid>
		<description><![CDATA[Buena charla Diego. Me ha gustado mucho.

De hecho, has hecho que me plantee si realmente merece la pena contemplar el marcado Android como una posibilidad, incluso aunque se trate de aplicaciones sobre webkit. Hace una semana que tengo el nuevo iPod Touch como herramienta de pruebas y las diferencias, tanto en rendimiento como en soporte de html5 (audio y v칤deo, por ejemplo) son abismales.

Si ya encima tenemos en cuenta la disposici칩n a gastar dinero de los usuarios de cada plataforma... :(]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Buena charla Diego. Me ha gustado mucho.</p>
<p>De hecho, has hecho que me plantee si realmente merece la pena contemplar el marcado Android como una posibilidad, incluso aunque se trate de aplicaciones sobre webkit. Hace una semana que tengo el nuevo iPod Touch como herramienta de pruebas y las diferencias, tanto en rendimiento como en soporte de html5 (audio y v칤deo, por ejemplo) son abismales.</p>
<p>Si ya encima tenemos en cuenta la disposici칩n a gastar dinero de los usuarios de cada plataforma&#8230; 游뗴</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
