<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>EBE10 &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/ebe10/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>EBE10, en semi-directo</title>
		<link>/2010/11/19/ebe10-en-semi-directo/</link>
		<comments>/2010/11/19/ebe10-en-semi-directo/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 19 Nov 2010 10:22:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[emprendiendo]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[EBE10]]></category>
		<category><![CDATA[Internet]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1258</guid>
		<description><![CDATA[No me gusta demasiado escribir sobre temas de actualidad. No soy periodista, y además hay cienes y cienes de blogs que cubren las noticias y que puedes consultar para mantenerte informado. Me gusta hablar de cosas que me llaman la atención y que, espero, le sirvan de algo (aunque sea de entretenimiento) al que me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">No me gusta demasiado escribir sobre temas de actualidad. No soy periodista, y además hay <em>cienes y cienes</em> de blogs que cubren las noticias y que puedes consultar para mantenerte informado. Me gusta hablar de cosas que me llaman la atención y que, espero, le sirvan de algo (aunque sea de entretenimiento) al que me lea.</p>
<p style="text-align: justify;">Bueno, pues hoy voy a hacer una excepción. Ya que voy a estar tres días en el EBE 2010 voy a ir actualizando esta entrada, con las cosas que me vaya encontrando. Así quedará una única mega-entrada que puedes leer (si te interesa esto del EBE) o ignorar sin piedad, si pasas de esto. Que tu tiempo es muy importante, no lo olvides.</p>
<h2>15/11 &#8211; 11:00h Empezando</h2>
<p style="text-align: justify;">Acabo de llegar. No había cola para acreditarme, así que ha sido un pis-pas. La bolsa de este año viene Crisis-total. Sólo propaganda y pegatinas.</p>
<p style="text-align: justify;">Me he sentado cerca de un enchufe, he sacado mi Netbook Asus 904HD, al que anoche le instalé MeeGo v1.1 (borrando de un plumazo XP + Ubuntu Netbook Remix) y aquí ando. Sin problemas para conectarnos a la WiFi (MeeGo la ha cogido como un campeón) y escribiendo esto en Chrome.</p>
<h2>15/11 &#8211; 12:28h Seguimos con Layars</h2>
<p style="text-align: justify;">Tras el café de rigor (2) y la torta de aceite viendo ahora la presentación de Layars. Twitter me muestra la ballenita. Nos la hemos cargado con el tag #EBE10 <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2010/11/20101119-124823.jpg"><img class="alignnone size-full" src="/wp-content/uploads/2010/11/20101119-124823.jpg" alt="" /></a></p>
<h2>15/11 &#8211; Sesión de tarde</h2>
<p>Tras una comilona con @juaconet + Gabri +  botella de Muga hemos estado en la sesión inaugural de EBE10. Buena. Leed los tweets para saber de qué iba, yo no estoy en condiciones <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Ahora mismo empieza Carlos Barrabés con su ponencia. Seguiremos informando.</p>
<h2>Cena EBE10 Viernes</h2>
<p>Buena cena, con cervecitas y vino en la Alameda. Buenas charlas, alguna gente interesante. Nuevas oportunidades para hacer following a gente que comparte intereses. Luego algunas copas (no muchas) y a la cama</p>
<h2>Mañana de Sábado.</h2>
<p>Dos cafés después, viendo la conferencia de Geolocalización. Muy interesante.</p>
<h2>Tarde de Sábado</h2>
<p>Tras la comida, grabando con los macniacos y serantes el podcast de <a href="http://www.macniacos.com/">Macniacos</a>. Muy bueno el episodio, como no podía ser de otra forma con estos tres cracks. Se echó de menos a <a href="http://www.tazzito.com/">Tazzito</a>, pero lo suplió el MacBook Air 11&#8243; nuevo de <a href="http://blogs.lavozdegalicia.es/serantes/">Serantes</a>. Mucha gente en la cabina de grabación y mucho calor.</p>
<div id="attachment_1271" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/11/DSC00781.jpg"><img class="size-full wp-image-1271" title="Pensativos los tres" src="/wp-content/uploads/2010/11/DSC00781.jpg" alt="" width="800" height="600" srcset="/wp-content/uploads/2010/11/DSC00781.jpg 800w, /wp-content/uploads/2010/11/DSC00781-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></a><p class="wp-caption-text">Pensativos los tres</p></div>
<h2>Y se acabó</h2>
<p>Tras el café, me vino una «pájara» importante y me fui, muy cansado del EBE, a mi casa. Y se acabó el EBE10</p>
<h2>Mi impresión de este año</h2>
<p>Este año el EBE ha sido impresionante. Mucha gente, y la verdad, la organización ha sido muy buena. No sufrí colas para recoger mi acreditación, pude tomarme los cafés sin sacar el machete, había sitio en el plenario siempre, etc. Vamos, que pese al incremento de personal, muy bien. Pero cada uno cuenta la fiesta como le ha ido ¿no?. Yo, este año tenía la cabeza en otro sitio y no he disfrutado plenamente del EBE, pese a que lo tenía todo preparado y me vine a Sevilla expresamente a esto. Estaba, como dice <a href="http://twitter.com/juaconet">Juaconet</a>, tristón. Además, <a href="/2010/01/04/ebe-2009-un-sabado-que-dio-para-mucho/">el año pasado</a> comencé a usar Twitter, vi a un montón de gente usando la tecnología de otra forma, me encantaron las ponencias de <a href="http://yoriento.com/">Yoriento</a>, de <a href="http://albertopena.com/">Berto Pena</a>, conocí en carne mortal a los Macniacos, etc. etc. Muchas cosas nuevas y buenas. Este año era un poco como una repetición. Quizás también es que me estoy terminando de metamorfosear en programador y ya prefiero las <a href="/2010/11/12/nscoder-nights-sevilla/">NSCoder Nights</a>. Bueno, en cualquier caso, en 2011 repetiré. Nos vemos.</p>
<div id="attachment_1272" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/11/DSC00778.jpg"><img class="size-full wp-image-1272" title="Juaconet y el cartel del EBE10. ¡Pa comérselo!" src="/wp-content/uploads/2010/11/DSC00778.jpg" alt="" width="800" height="600" srcset="/wp-content/uploads/2010/11/DSC00778.jpg 800w, /wp-content/uploads/2010/11/DSC00778-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></a><p class="wp-caption-text">Juaconet y el cartel del EBE10. ¡Pa comérselo!</p></div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/11/19/ebe10-en-semi-directo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
