<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>automachaque &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/automachaque/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>El agobio de repuesto</title>
		<link>/2015/07/23/el-agobio-de-repuesto/</link>
		<comments>/2015/07/23/el-agobio-de-repuesto/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 23 Jul 2015 10:50:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Don erre que erre]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[Programación]]></category>
		<category><![CDATA[automachaque]]></category>
		<category><![CDATA[productividad]]></category>
		<category><![CDATA[Reflexiones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2640</guid>
		<description><![CDATA[TL;DR: auto fustigación y pesimismo ahead. Igual prefieres ponerte Les Luthiers para divertirte. No se si es por ser programador, o por ser informático. No, debe ser por intentar sobrevivir como autónomo en España, luchando contra unos impuestos disparatados que no ayudan mucho al que gana poco. O directamente porque soy tonto del culo. El [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p>TL;DR: auto fustigación y pesimismo  ahead. Igual prefieres ponerte <a href="http://www.lesluthiers.com/">Les Luthiers</a> para divertirte.</p>
</blockquote>
<p>No se si es por ser programador, o por ser informático. No, debe ser por intentar sobrevivir como autónomo en España, luchando contra unos impuestos disparatados que no ayudan mucho al que gana poco. O directamente porque soy tonto del culo. El caso es que siempre ando preocupado. Agobiado. Por pequeñas cosas, cosas insignificantes, pero que están ahí. Y molestan.</p>
<p>Cuando estás sano, tienes una estupenda relación con tu mujer, dos hijos a los que quieres con locura, has estudiado lo que te gusta, tienes trabajo, disfrutas de tus padres y familia&#8230; Parece que quejarse no es una opción. Hay que ser tonto, ¿no?. Problemas del primer mundo&#8230;</p>
<p>Pero como me dijo una vez un compañero, cuando estaba empezando y me dedicaba a arreglar ordenadores <em>«uno siempre quiere más»</em>. Y con el tiempo he acuñado esta frase: «cuando todo te va bien siempre tienes a mano un agobio de repuesto».</p>
<p><em>Siempre quieres más</em>. Aquí está esa idea del deseo no satisfecho, una sed que no puedes apagar del todo, pero  que muchas veces es sólo una fantasía. Uno piensa: «si pierdo cinco kilos me sentiré mejor y haré tal o cual cosa». O peor «<em>cuando pierda 5 Kg</em> hago esto o lo otro». Son fantasías, autoengaños. Perder los kilos probablemente no te haga tan feliz como esperas. Aprende a disfrutar del deporte que practiques para perderlos. Haz ahora lo que quieras hacer o no lo hagas, pero no lo pospongas.</p>
<p>Estos deseos me llevan, en mi caso, a comprar cosas para acallar <em>que algo no va bien</em>. Menos mal para mis finanzas (y mi salud) que las cosas que compro para generar dopamina son baratas: no soy un aficionado al juego, ni a los coches caros o las drogas (más allá del café). Me relaja mucho más comprar un viejo AMSTRAD CPC 6128 y jugar con él. Aunque no me hace tan feliz como había imaginado, porque las cosas no me pueden hacer feliz: sólo yo, reconociendo lo que tengo ahora, dando gracias por lo que tengo y disfrutándolo, podré ser feliz. No hay otra.</p>
<h2>Las críticas</h2>
<p>Siempre he sido así, desde que tengo uso de razón. He pasado rápido por encima de mis éxitos, porque me da un poco de pereza estar alardeando de cosas que pienso cualquiera puede conseguir, si se esfuerza. Y siempre me han afectado mucho las críticas. Pero no las externas.</p>
<p>Esas las escucho, pero he aprendido a aceptar sólo aquellas de gente que respeto, no del primero que pasa por la calle. Las que de verdad me machacan son las internas. Esa voz interior que no para de juzgarte. De recordarte cómo has fracasado en perder los 5 Kg. O cómo no has arreglado la cerradura del patio que está rota. O que no has escrito ese libro que querías. O que no ganas el dinero que suponías te iba a hacer feliz. Esa voz que es tu peor enemigo. Esa voz siempre trae el agobio de repuesto.</p>
<p>Este agobio, esta duda permanente en mi mismo y en si hago lo mejor o no tomando esta decisión o la otra me paralizaba antes muchísimo más que ahora. Antes me devanaba los sesos. Y sufría mucho. En silencio, como las hemorroides. Pero sufría. Así que empecé a leer libros de «autoayuda», a probar métodos de trabajo que me librasen del estrés, a hacer cosas en lugar de pensar en cómo hacerlas perfectas o si debería hacerlas.</p>
<h2>Herramientas para salir del pozo</h2>
<p>Por el camino he aprendido que apuntar todas las tareas en algún sitio, siguiendo el método <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Getting_Things_Done">GTD</a> te libera de la obligación de recordar. Una vez apuntado ya sabes que tu lista de tareas se acordará. Que reflexionar con un mapa mental, pintando en un cuaderno, me ayuda a ver mejor las cosas desde arriba y a tomar decisiones. Que no hay que ver todas las tareas a la vez, sino visualizarlas una tras otra. Es difícil luchar contra tantos problemas a la vez. ¿Pero contra uno? Seguro que gano. Me he ido conociendo y he desarrollado <a href="/2014/02/06/mi-rutina-diaria-de-trabajo/">rutinas para trabajar mejor</a>. Y me <em>autoengaño</em>, por ejemplo, empezando siempre con una tarea muy sencilla, casi absurda. Pero una vez has empezado, sólo hay que mantener la bola rodando. «El principio es la mitad del todo» (Pitágoras, sí, el culpable de que suspendieras el examen de senos y cosenos).</p>
<p>Me he hecho un gurú <em>de cartón piedra</em> de la productividad personal. Y claro, uno piensa que «cuando me sepa organizar perfectamente el agobio se irá». Y, como todas las fantasías, se desvanece en contacto con la realidad. Hay días buenos. Y días malos.</p>
<p>Lo malo es que, una vez que tuviste un día muy bueno en el que fuiste un 150% productivo tu cerebro quiere que todos los días sean siempre como ese. Y claro, eso no puede ser. La vida cambia: te pones enfermo, se acaba la comida del frigorífico, hay que pagar los impuestos, se estropea el coche, un amigo te invita a su segunda boda&#8230; Hay que <a href="https://www.youtube.com/watch?v=gme1h1IfJZA&amp;feature=youtu.be&amp;t=95">improvisar, adaptarse, vencer</a>. Y no hay que sufrir porque hoy sólo has rendido un 50%</p>
<p>El resumen de todas las técnicas de autoayuda, productividad personal, herramientas, etc. es sencillo: haz cosas. Al hacer cosas te sentirás un poco mejor. Haz muchas cosas y te sentirás bastante mejor. ¿Meditación? Un 5% más de felicidad. ¿Deporte? Otro 10%. Tus aficiones, otro 10%. Ve sumando.</p>
<h2>Soy un fraude</h2>
<p>Pero todo esto no me quita la sensación de engañar a todo el mundo. Dicen que se llama <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/S%C3%ADndrome_del_impostor">síndrome del impostor</a>. En mi caso lo soy. Un impostor, digo. Porque es muy difícil, al ritmo que cambian las tecnologías, mantenerte al día. Ser relevante. Aprender iOS, Objective-C, Xcode, Cocoa, sus patrones de diseño, a manejar herramientas como Instruments, git, organiza tu trabajo&#8230; Y luego métete con Android, Eclipse, Java, Android Studio&#8230;</p>
<p>Demasiado para mi. Me hago viejo y tonto. Si fuera tan listo como me gustaría habría montado una empresa de la que me sintiera orgulloso. O tendría un proyecto software libre que fuera mío. O al menos una biblioteca de funciones que valiera la pena. O un buen blog. O un libro&#8230; La realidad es que soy un fraude y no tengo nada de esto porque no doy el nivel. No excuses.</p>
<p>Sufro cuando tengo que enseñar a alguien. Siempre pienso que me van a pillar, que se va a descubrir el fraude, que todos van a ver que realmente no tengo ni idea. O cuando tengo que hacer una App para un cliente. App con la que tardaré más de lo presupuestado, perderé dinero como siempre y de la que no me sentiré satisfecho. Me hace gracia cuando me llaman «Senior» developer. Será por lo viejo.</p>
<p>Por eso no tengo la empresa. Por eso no publico el código que tengo. Por todo eso.</p>
<p>Hay días buenos, cuando ves que te acercas a tus objetivos. Otros no son tan buenos y sólo puedes agachar la cabeza y seguir avanzando. Y esperar que la cosa mejore.</p>
<p>Pero me gustaría tanto que todos los días fueran buenos&#8230;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/07/23/el-agobio-de-repuesto/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
