<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentarios en: Preparando el MWC 2013: First World Problems</title>
	<atom:link href="/2013/02/19/preparando-el-mwc-2013-first-world-problems/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2013/02/19/preparando-el-mwc-2013-first-world-problems/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Thu, 29 Jun 2017 14:51:35 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2013/02/19/preparando-el-mwc-2013-first-world-problems/comment-page-1/#comment-128593</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Feb 2013 08:43:46 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1888#comment-128593</guid>
		<description><![CDATA[@vbaro:
La pobreza, que es &quot;mu mala&quot; :-D. Vendí mi MBP junto con mi iPhone 4, y ya me voy a esperar al iPhone 5s, me temo. O eso, o me hago con un BlackBerry Z10 y lo uso de teléfono durante 2013.

Tengo un Lumia 800, aún con Windows 7.5 (nada de 7.8) y aunque he recibido un poco de formación en Windows Phone, no creo que me vaya a poner en el corto plazo a desarrollar para WP. Es chulo, pero las Apps aún no están a la altura de iOS / Android.

Voy a usar iAWriter sólo en el iPad. En el Mac usaré Mou, que soporta markdown &quot;estricto&quot;. iAWriter hace algunas cosas diferentes de MarkDown, por limitaciones del iPad, por ejemplo, para crear un segundo nivel en una lista de viñetas usa &quot;**&quot; en lugar de poner 4 espacios, que es como sería realmente. Nada que no pueda soportar un buscar y sustituir, pero de momento iAWriter convierte a mi iPad en mi máquina de escribir y ahí se queda :-D

Con la cámara me haces dudar. Siempre puedo echarla en la maleta (a fin de cuentas voy en tren, no en avión, luego no le voy a pegar tantos porrazos) y luego decidir si me apetece o no llevarla. Pueden salir buenas fotos, desde luego.

Aunque no voy con la idea de hacer de periodista (que me den un pase de prensa y entonces hablamos) probablemente esto me de bastante sobre lo que escribir.

Saludos!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>@vbaro:<br />
La pobreza, que es «mu mala» :-D. Vendí mi MBP junto con mi iPhone 4, y ya me voy a esperar al iPhone 5s, me temo. O eso, o me hago con un BlackBerry Z10 y lo uso de teléfono durante 2013.</p>
<p>Tengo un Lumia 800, aún con Windows 7.5 (nada de 7.8) y aunque he recibido un poco de formación en Windows Phone, no creo que me vaya a poner en el corto plazo a desarrollar para WP. Es chulo, pero las Apps aún no están a la altura de iOS / Android.</p>
<p>Voy a usar iAWriter sólo en el iPad. En el Mac usaré Mou, que soporta markdown «estricto». iAWriter hace algunas cosas diferentes de MarkDown, por limitaciones del iPad, por ejemplo, para crear un segundo nivel en una lista de viñetas usa «**» en lugar de poner 4 espacios, que es como sería realmente. Nada que no pueda soportar un buscar y sustituir, pero de momento iAWriter convierte a mi iPad en mi máquina de escribir y ahí se queda 😀</p>
<p>Con la cámara me haces dudar. Siempre puedo echarla en la maleta (a fin de cuentas voy en tren, no en avión, luego no le voy a pegar tantos porrazos) y luego decidir si me apetece o no llevarla. Pueden salir buenas fotos, desde luego.</p>
<p>Aunque no voy con la idea de hacer de periodista (que me den un pase de prensa y entonces hablamos) probablemente esto me de bastante sobre lo que escribir.</p>
<p>Saludos!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Victor Baro</title>
		<link>/2013/02/19/preparando-el-mwc-2013-first-world-problems/comment-page-1/#comment-128587</link>
		<dc:creator><![CDATA[Victor Baro]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Feb 2013 08:04:42 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1888#comment-128587</guid>
		<description><![CDATA[Diego, Diego, Diego.... Qué hace un tío como tú con un teléfono como el 3GS?? Que a este paso no vasa poder bajarte mi app (cuando la tenga...) con esa cosa prehistórica.

No sabía que tenías un Lumia! Has hecho alguna pequeña review de la cual no me haya enterado? Qué tal te va con él? Yo estoy muy contento con el iPhone 5 pero... Los Lumia los están haciendo muy bonitos ... Te puedes creer que todavía no he tenido ninguno en la mano?

Me alegro que te haya molado iAWriter. Te lo recomiendo para mac si no lo has bajado ya.

Y sobre la cámara, yo me la llevaría... Pero porque a mi me encanta hacer fotos chulas en eventos así (salón del automovil, mwc...) y me flipo, quizás demasiado, tanto haciendo las fotos como más tarde retocándolas. Pero eso es cada uno, llevarse la cámara requiere peso adicional, tiempo adicional, cuidado adicional (soy experto en perder cosas... Me dejé un macbook en un avión). 

Sea lo que sea, pásalo bien por mi ciudad natal y mantén informados a tus fieles seguidores que no pueden asistir al evento.

Un saludo!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Diego, Diego, Diego&#8230;. Qué hace un tío como tú con un teléfono como el 3GS?? Que a este paso no vasa poder bajarte mi app (cuando la tenga&#8230;) con esa cosa prehistórica.</p>
<p>No sabía que tenías un Lumia! Has hecho alguna pequeña review de la cual no me haya enterado? Qué tal te va con él? Yo estoy muy contento con el iPhone 5 pero&#8230; Los Lumia los están haciendo muy bonitos &#8230; Te puedes creer que todavía no he tenido ninguno en la mano?</p>
<p>Me alegro que te haya molado iAWriter. Te lo recomiendo para mac si no lo has bajado ya.</p>
<p>Y sobre la cámara, yo me la llevaría&#8230; Pero porque a mi me encanta hacer fotos chulas en eventos así (salón del automovil, mwc&#8230;) y me flipo, quizás demasiado, tanto haciendo las fotos como más tarde retocándolas. Pero eso es cada uno, llevarse la cámara requiere peso adicional, tiempo adicional, cuidado adicional (soy experto en perder cosas&#8230; Me dejé un macbook en un avión). </p>
<p>Sea lo que sea, pásalo bien por mi ciudad natal y mantén informados a tus fieles seguidores que no pueden asistir al evento.</p>
<p>Un saludo!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: kr0n</title>
		<link>/2013/02/19/preparando-el-mwc-2013-first-world-problems/comment-page-1/#comment-128533</link>
		<dc:creator><![CDATA[kr0n]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Feb 2013 20:03:27 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1888#comment-128533</guid>
		<description><![CDATA[Hombre, para el bus no lo había pensado, ahí si te podría venir bien llevarte los dos tablets :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hombre, para el bus no lo había pensado, ahí si te podría venir bien llevarte los dos tablets 🙂</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2013/02/19/preparando-el-mwc-2013-first-world-problems/comment-page-1/#comment-128476</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Feb 2013 08:57:10 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1888#comment-128476</guid>
		<description><![CDATA[El MacBook queda descartado: seguro que no lo voy a usar, como no sea en la ida y la vuelta del tren. Y es esa la parte en que usaré probablemente todos los cacharros: para leer, ver algún vídeo, escribir, etc. Por eso me llevo el iPad y la Nexus: 6h de tren son muchas horas.

Quizá reduzca los teléfonos a dos: uno principal y uno de &quot;backup&quot;, por si las moscas. Pero poco más :-D

Lo que me va a costar va a ser buscar el hueco para escribir. Voy a necesitar toneladas de fuerza de voluntad...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>El MacBook queda descartado: seguro que no lo voy a usar, como no sea en la ida y la vuelta del tren. Y es esa la parte en que usaré probablemente todos los cacharros: para leer, ver algún vídeo, escribir, etc. Por eso me llevo el iPad y la Nexus: 6h de tren son muchas horas.</p>
<p>Quizá reduzca los teléfonos a dos: uno principal y uno de «backup», por si las moscas. Pero poco más 😀</p>
<p>Lo que me va a costar va a ser buscar el hueco para escribir. Voy a necesitar toneladas de fuerza de voluntad&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: kr0n</title>
		<link>/2013/02/19/preparando-el-mwc-2013-first-world-problems/comment-page-1/#comment-128394</link>
		<dc:creator><![CDATA[kr0n]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Feb 2013 22:27:21 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1888#comment-128394</guid>
		<description><![CDATA[Hola Diego.

Ya me conoces, aparte de haber comentado algún que otro día por aquí, de la NSCoder, estaba sentado junto al chaval que te preguntaba tanto. Te digo esto para situarte.

Al hilo del post, si fuera tu, la verdad que solo me llevaría 1/3 de lo que tu piensas llevar. Es más, solo me llevaría dos dispositivos.

Un telefono y un tablet (duda para la Nikon). Porque creo que en tan poco tiempo con tantas cosas por ver y tantas personas por conocer y con las que conversar sobre temas interesantes no creo que mereciera la pena el sobrepeso inutilizado.

Ahora, en mi caso, que no tengo tantos cacharros como tu, de hecho no tengo ni tablet y  un solo telefono, me llevaría mi iPhone 5 y mi Macbook. 

Y me pensaría si llevar el Macbook al evento o dejarlo en el hotel, a menos que allí dentro tuviera tiempo y sitio para sacarlo y ponerme a usarlo. Que sin conocer el funcionamiento interno del evento, me parece difícil.

Un saludo ;)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hola Diego.</p>
<p>Ya me conoces, aparte de haber comentado algún que otro día por aquí, de la NSCoder, estaba sentado junto al chaval que te preguntaba tanto. Te digo esto para situarte.</p>
<p>Al hilo del post, si fuera tu, la verdad que solo me llevaría 1/3 de lo que tu piensas llevar. Es más, solo me llevaría dos dispositivos.</p>
<p>Un telefono y un tablet (duda para la Nikon). Porque creo que en tan poco tiempo con tantas cosas por ver y tantas personas por conocer y con las que conversar sobre temas interesantes no creo que mereciera la pena el sobrepeso inutilizado.</p>
<p>Ahora, en mi caso, que no tengo tantos cacharros como tu, de hecho no tengo ni tablet y  un solo telefono, me llevaría mi iPhone 5 y mi Macbook. </p>
<p>Y me pensaría si llevar el Macbook al evento o dejarlo en el hotel, a menos que allí dentro tuviera tiempo y sitio para sacarlo y ponerme a usarlo. Que sin conocer el funcionamiento interno del evento, me parece difícil.</p>
<p>Un saludo 😉</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
