<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Trucos &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/trucos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Accediendo a todos los iconos de la barra de men칰s del Mac</title>
		<link>/2014/03/16/accediendo-a-todos-los-iconos-de-la-barra-de-menus-del-mac/</link>
		<comments>/2014/03/16/accediendo-a-todos-los-iconos-de-la-barra-de-menus-del-mac/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 16 Mar 2014 17:40:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[productividad]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos]]></category>
		<category><![CDATA[utilidades]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2134</guid>
		<description><![CDATA[Una de las cosas que siempre me ha gustado m치s del Mac es que la barra de men칰s no est치 pegada a la ventana. Siempre en su sitio, sabes d칩nde tienes que mirar para encontrar una opci칩n. Como en el Amiga OS, por cierto. Estoy tan acostumbrado, que las ventanas de Windows con los men칰s [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Una de las cosas que siempre me ha gustado m치s del Mac es que la barra de men칰s no est치 <em>pegada</em> a la ventana. Siempre en su sitio, sabes d칩nde tienes que mirar para encontrar una opci칩n. Como en el Amiga OS, por cierto. Estoy tan acostumbrado, que las ventanas de Windows con los men칰s <em>pegados</em> ahora se me hacen raras. Cuesti칩n de costumbre supongo.</p>
<p>Junto con los men칰s me he habituado a acceder a muchas Apps a trav칠s de sus iconos en la barra de men칰. Como una especie de <em>accesos r치pidos</em>, me resulta sencillo hacer click en alguno de esos iconos para consultar algo, por ejemplo de Dropbox, o BitTorrent Sync, o Evernote. Y tiendo a tener muchos iconos ah칤 arriba.</p>
<p>Lo cual no da demasiados problemas. Siempre que est칠 en el iMac de 27&#8243;, claro. Dado que la barra de men칰s comparte este espacio con los iconos, si el programa que tengo en primer plano (y cuyos men칰s se est치n mostrando) tiene muchos apartados, estos acaban tapando a los iconos. Se ocultan, para dejar paso a las opciones de la App. Lo cual tiene l칩gica. Y claro, en el iMac esto no me pasa nunca. Pero en el MBP 13&#8243; no retina, con su resoluci칩n <strong>an칠mica</strong> esto sucede constantemente. Y si estoy conectado a un proyector (que suelen venir directamente de 1997, con una fant치stica resoluci칩n de 1024&#215;768) es para directamente pegarse un tiro.</p>
<p>En un curso hay veces que comparto la conexi칩n con el iPhone y quiero cerrar Dropbox, para que no sincronice usando la 3G y <em>se coma</em> el plan de datos del m칩vil. Y es casi imposible llegar al icono de Dropbox: todos lo tapan, pruebo cambiando con Cmd+Tab de programa, hasta encontrar el que tenga menos opciones de men칰 y as칤 no tape los iconos&#8230; un rollo. Hasta que descubr칤 <a href="http://www.ortisoft.de/en/accessmenubarapps/">AccessMenuBarApps</a>.</p>
<div id="attachment_2135" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2014/03/access-menubarapp.png"><img src="/wp-content/uploads/2014/03/access-menubarapp-300x5.png" alt="Access Menu Bar App" width="300" height="5" class="size-medium wp-image-2135" srcset="/wp-content/uploads/2014/03/access-menubarapp-300x5.png 300w, /wp-content/uploads/2014/03/access-menubarapp-1024x18.png 1024w, /wp-content/uploads/2014/03/access-menubarapp-535x9.png 535w, /wp-content/uploads/2014/03/access-menubarapp.png 1280w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Access Menu Bar App</p></div>
<p><a href="http://www.ortisoft.de/en/accessmenubarapps/">AccessMenuBarApps</a> es una peque침a utilidad que, una vez lanzada, puedes activar con una combinaci칩n de teclas (en mi caso con May칰sculas izquierda + Esc) y que 춺limpia췉 de opciones de men칰 la barra superior. Es un gustazo, cuando est치s conectado al proyector, poder llegar as칤 a todos tus iconos, de un teclazo. Se ha convertido en una herramienta b치sica de mi d칤a a d칤a. Y encima es gratis. Se merece una donaci칩n 쯡o?.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/03/16/accediendo-a-todos-los-iconos-de-la-barra-de-menus-del-mac/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Borrar un AVD que se niega a morir</title>
		<link>/2013/08/26/borrar-un-avd-que-se-niega-a-morir/</link>
		<pubDate>Mon, 26 Aug 2013 06:31:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[Android]]></category>
		<category><![CDATA[Eclipse]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Terminal]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1999</guid>
		<description><![CDATA[Al intentar borrar un AVD (la configuraci칩n de un emulador de Android, conocido como Android Virtual Device) me he encontrado con este mensaje: En este caso, he tenido claro desde el principio cual era el problema sin consultar con StackOverflow. Hab칤a lanzado ese AVD antes y se hab칤a colgado. Y pens칠 que seguramente hab칤a dejado [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Al intentar borrar un AVD (la configuraci칩n de un emulador de Android, conocido como Android Virtual Device) me he encontrado con este mensaje:</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/08/emulator-cant-delete.png"><img src="/wp-content/uploads/2013/08/emulator-cant-delete.png" alt="AVD no se puede borrar" width="526" height="145" class="aligncenter size-full wp-image-2000" srcset="/wp-content/uploads/2013/08/emulator-cant-delete.png 526w, /wp-content/uploads/2013/08/emulator-cant-delete-300x82.png 300w" sizes="(max-width: 526px) 100vw, 526px" /></a></p>
<p>En este caso, he tenido claro desde el principio cual era el problema <em>sin consultar con StackOverflow</em>. Hab칤a lanzado ese AVD antes y se hab칤a colgado. Y pens칠 que seguramente hab칤a dejado alg칰n fichero indicando que el emulador estaba en marcha, y por eso ahora al intentar borrarlo pensaba que segu칤a <em>encendido</em>.</p>
<p>Nada que un poco de Terminal no pueda arreglar. Debemos ir, en una terminal, a la carpeta .android/avd que est치 dentro de nuestra carpeta $HOME. En mi caso, como mi usuario es dfreniche, la carpeta est치 en la ruta:</p>
<pre><code>/Users/dfreniche/.android/avd/
</code></pre>
<p>Para llegar a ella, usamos a nuestro viejo amigo <code>cd</code>:</p>
<pre><code>cd /Users/dfreniche/.android/avd
</code></pre>
<p>Una vez all칤, veremos una carpeta por cada AVD que tengamos creado en Eclipse. Si hacemos <code>ls</code>:</p>
<pre><code>Tesla:avd dfreniche$ ls -al
total 24
drwxr-xr-x   8 dfreniche  staff  272 22 ago 12:58 .
drwxr-xr-x  17 dfreniche  staff  578 19 ago 19:41 ..
drwxr-xr-x  12 dfreniche  staff  408 22 ago 12:58 Intel.avd
-rw-r--r--   1 dfreniche  staff  114 22 ago 12:58 Intel.ini
drwxr-xr-x  11 dfreniche  staff  374 20 ago 06:48 Nexus4.avd
-rw-r--r--   1 dfreniche  staff  116 19 ago 19:32 Nexus4.ini
drwxr-xr-x  10 dfreniche  staff  340 22 ago 11:22 Nexus4_API4.3.avd
-rw-r--r--   1 dfreniche  staff  130 20 ago 06:47 Nexus4_API4.3.ini
</code></pre>
<p>Podemos ver que los terminados en .avd son carpetas (en los atributos empiezan con una <em>d</em> de directory) mientras que los .ini son ficheros normales.</p>
<p>Si entramos en el AVD problem치tico (en este caso, Intel.avd) con un <code>cd Intel.avd</code> y hacemos <code>ls</code> veremos unos cuantos ficheros <em>sospechosos</em> acabados en .lock.</p>
<pre><code>Tesla:Intel.avd dfreniche$ ls
cache.img       hardware-qemu.ini.lock  userdata-qemu.img.lock
cache.img.lock  sdcard.img      userdata.img
config.ini      sdcard.img.lock
hardware-qemu.ini   userdata-qemu.img
</code></pre>
<p>Con borrar estos ficheros, basta: <code>rm *.lock</code></p>
<p>Tras esto, Eclipse nos dejar치 borrar tranquilamente el AVD desde su interfaz:</p>
<div id="attachment_2001" style="width: 534px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2013/08/emulator-fixed.png"><img src="/wp-content/uploads/2013/08/emulator-fixed.png" alt="AVD arreglado para ser borrado" width="524" height="141" class="size-full wp-image-2001" srcset="/wp-content/uploads/2013/08/emulator-fixed.png 524w, /wp-content/uploads/2013/08/emulator-fixed-300x80.png 300w" sizes="(max-width: 524px) 100vw, 524px" /></a><p class="wp-caption-text">AVD arreglado para ser borrado</p></div>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Cambiar el nombre de varios ficheros a la vez en Mac OS X</title>
		<link>/2011/05/18/cambiar-el-nombre-de-varios-ficheros-a-la-vez-en-mac-os-x/</link>
		<comments>/2011/05/18/cambiar-el-nombre-de-varios-ficheros-a-la-vez-en-mac-os-x/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 18 May 2011 16:13:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Gr치ficos]]></category>
		<category><![CDATA[herramientas]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1506</guid>
		<description><![CDATA[Estoy terminando una App para iPad que me han encargado y me he encontrado con un problema. Ten칤a 32 im치genes, con nombres 1.png, 2.png, as칤 hasta 32.png y necesitaba crear una versiones reducidas para tener una 춺vista previa췉. Vamos, lo que se conoce como un thumbnail. En Mac yo lo hago con vista previa: selecciono [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Estoy terminando una App para iPad que me han encargado y me he encontrado con un problema. Ten칤a 32 im치genes, con nombres 1.png, 2.png, as칤 hasta 32.png y necesitaba crear una versiones reducidas para tener una 춺vista previa췉. Vamos, lo que se conoce como un <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Thumbnail">thumbnail</a>. En Mac yo lo hago con vista previa:</p>
<ul>
<li>selecciono todos los ficheros del 1.png al 32.png, pulsando Cmd+A</li>
<li>los arrastro a una carpeta vac칤a que acabo de crear, pulsando la tecla Opci칩n de Mac (Alt). As칤 en lugar de mover los ficheros, se copian</li>
<li>selecciono todos los ficheros reci칠n creados, pulsando de nuevo Cmd+A</li>
<li>los abro todos a la vez con Vista Previa (Cmd+Flecha abajo)</li>
<li>una vez en vista previa, los selecciono todos de nuevo (Cmd+A)</li>
<li>y les cambio el tama침o con Herramientas -&gt; ajustar tama침o</li>
<li>una vez listo, los grabamos todos (Archivo -&gt; Guardar todo)</li>
</ul>
<p>Ahora tengo, en dos carpetas distintas, 32 ficheros que se llaman 1.png, .. 32.png, como se puede ver aqu칤:</p>
<div id="attachment_1509" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/05/thumbs-antes.png"><img class="size-medium wp-image-1509" title="Miniaturas antes de renombrar" src="/wp-content/uploads/2011/05/thumbs-antes-300x223.png" alt="Miniaturas antes de renombrar" width="300" height="223" srcset="/wp-content/uploads/2011/05/thumbs-antes-300x223.png 300w, /wp-content/uploads/2011/05/thumbs-antes.png 800w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Miniaturas antes de renombrar</p></div>
<p style="text-align: justify;">Es decir, tengo los originales y los que he reducido de tama침o. El problema viene cuando ahora quiero cambiar el nombre de los ficheros para que se llamen thumb1.png, &#8230; thumb32.png. Renombrarlos uno a uno es un rollo. Y desde terminal me daba pereza hoy. As칤 que he buscado una herramienta gr치fica y me he encontrado con <a href="http://web.mac.com/mickeyroberson/MRR_Software/NameChanger.html">NameChanger</a>, una peque침a Aplicaci칩n que funciona perfectamente para esto.</p>
<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_1510" style="width: 720px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-1510" title="NameChanger en funcionamiento" src="/wp-content/uploads/2011/05/NameChanger.png" alt="NameChanger en funcionamiento" width="710" height="538" srcset="/wp-content/uploads/2011/05/NameChanger.png 710w, /wp-content/uploads/2011/05/NameChanger-300x227.png 300w" sizes="(max-width: 710px) 100vw, 710px" /><p class="wp-caption-text">NameChanger en funcionamiento</p></div>
<p style="text-align: justify;">NameChanger nos permite renombrar, o a침adir algo al principio o final de una serie de archivos, o hacer cambios m치s potentes usando caracteres comod칤n. Y siempre te muestra antes de hacer nada, cual va a ser el resultado. Como se puede ver, es una de esas herramientas obligatorias de tener a mano.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/05/18/cambiar-el-nombre-de-varios-ficheros-a-la-vez-en-mac-os-x/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Convertir efectos de sonido entre distintos formatos con iTunes</title>
		<link>/2011/05/11/convertir-efectos-de-sonido-entre-distintos-formatos-con-itunes/</link>
		<comments>/2011/05/11/convertir-efectos-de-sonido-entre-distintos-formatos-con-itunes/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 11 May 2011 09:04:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[ClockRing]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Sonidos]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1498</guid>
		<description><![CDATA[Hace ya un tiempo que publiqu칠 en el App Store mi tercera App, ClockRing. Es una utilidad que hace que tu iPhone suene cada hora, como suena la radio, con esos pitidos. Aunque puedes escoger otros sonidos, claro. Es una aplicaci칩n muy sencilla, que us칠 para aprender a usar las LocalNotifications de iOS y decid칤 [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Hace ya un tiempo que publiqu칠 en el App Store mi tercera App, <a href="/2011/01/27/clockring-mi-tercera-app-es-software-libre/">ClockRing</a>. Es una utilidad que hace que tu iPhone suene cada hora, como suena la radio, con esos pitidos. Aunque puedes escoger otros sonidos, claro. Es una aplicaci칩n muy sencilla, que us칠 para aprender a usar las LocalNotifications de iOS y decid칤 dejar como Software Libre. Lo que significa que si quieres ver c칩mo est치 escrita la App, siempre puedes bajarte su c칩digo fuente de su <a href="https://femtocoders.fogbugz.com/default.asp?W5">Wiki</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">El caso es que para que suene algo cuando se lanza una notificaci칩n necesitas un archivo con un efecto sonoro. En mi caso, los busqu칠 libres tambi칠n y me los baj칠 de <a href="http://www.freesound.org/">FreeSound.org</a>. Bueno, pues muchas veces vienen en un formato que no est치 soportado directamente por el iPhone (los que se admiten para LocalNotifications est치n en <a href="http://developer.apple.com/library/ios/#documentation/NetworkingInternet/Conceptual/RemoteNotificationsPG/IPhoneOSClientImp/IPhoneOSClientImp.html%23//apple_ref/doc/uid/TP40008194-CH103">esta lista</a>):</p>
<p style="text-align: justify;">
<ul>
<li>Linear PCM</li>
<li>MA4 (IMA/ADPCM)</li>
<li>췃Law</li>
<li>aLaw</li>
</ul>
<p>Se me ha dado el caso hoy de tener que convertir de nuevo efectos de sonido, en este caso desde AIFF hasta WAV. Y no recordaba c칩mo hacerlo. Ni con qu칠 herramienta. Y resulta que iTunes lo hace todo. Paso a paso:</p>
<ul>
<li>Selecciona los ficheros de audio con los efectos de sonido y arr치stralos a iTunes. Aparecer치 el t칤pico 춺+췉 verde y se a침adir치n a tu biblioteca.</li>
<li>Busca esos ficheros en iTunes, para tenerlos localizados.</li>
<li>Ve a Preferencias &gt; General (se debe abrir por ah칤)</li>
</ul>
<div id="attachment_1499" style="width: 722px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-1499" title="Preferencias iTunes" src="/wp-content/uploads/2011/05/Preferencias-iTunes.png" alt="Preferencias iTunes" width="712" height="693" srcset="/wp-content/uploads/2011/05/Preferencias-iTunes.png 712w, /wp-content/uploads/2011/05/Preferencias-iTunes-300x291.png 300w" sizes="(max-width: 712px) 100vw, 712px" /><p class="wp-caption-text">Preferencias iTunes</p></div>
<ul>
<li>Ahora, pulsamos en Ajustes de importaci칩n. Se nos abre esta ventana:</li>
</ul>
<div id="attachment_1500" style="width: 634px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/05/Ajustes-importaci칩n.png"><img class="size-full wp-image-1500" title="Ajustes importaci칩n" src="/wp-content/uploads/2011/05/Ajustes-importaci칩n.png" alt="Ajustes importaci칩n" width="624" height="430" srcset="/wp-content/uploads/2011/05/Ajustes-importaci칩n.png 624w, /wp-content/uploads/2011/05/Ajustes-importaci칩n-300x206.png 300w" sizes="(max-width: 624px) 100vw, 624px" /></a><p class="wp-caption-text">Ajustes importaci칩n</p></div>
<ul>
<li>Aqu칤 podremos cambiar la forma de importar audio, es decir, c칩mo queremos que iTunes convierta de un formato a otro. Esto se usa para convertir por ejemplo los CDs en ficheros con un formato determinado, pero tambi칠n sirve para convertir.</li>
<li>Disponemos de los siguientes formatos:</li>
</ul>
<div id="attachment_1501" style="width: 309px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-1501" title="codecs-audio" src="/wp-content/uploads/2011/05/codecs-audio.png" alt="codecs-audio" width="299" height="132" /><p class="wp-caption-text">codecs-audio</p></div>
<ul>
<li>Ahora ya basta con seleccionar los efectos de sonido, que hemos copiado en iTunes y pulsar en Avanzado &gt; Crear versi칩n de WAV. Esta opci칩n de men칰 va cambiando para reflejar el ajuste anterior.</li>
<li>Pulsando con el bot칩n derecho del rat칩n sobre estos efectos puedes 춺Mostrar en el Finder췉, lo que te abrir치 la carpeta en la que est치n estos ficheros, por si prefieres trabajar ya con ellos desde el Finder. En mi caso, desde aqu칤 los copio a XCode.</li>
</ul>
<p>Y as칤, sin instalar nada m치s, 칰nicamente con iTunes que viene con cada Mac, podemos realizar esta sencill칤sima tarea (pero que para un in칰til total del audio como yo, es un mundo). Si alguien conoce una forma m치s sencilla, por favor, que la cuente en los comentarios. Le estar칠 eternamente agradecido&#8230; o lo que dure este blog.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/05/11/convertir-efectos-de-sonido-entre-distintos-formatos-con-itunes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>C칩mo utilizar promo-codes en iTunes</title>
		<link>/2010/12/10/como-utilizar-promo-codes-en-itunes/</link>
		<comments>/2010/12/10/como-utilizar-promo-codes-en-itunes/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 10 Dec 2010 09:27:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[iphone]]></category>
		<category><![CDATA[apple]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1307</guid>
		<description><![CDATA[Los promo codes son c칩digos que Apple da a los desarrolladores (50 por versi칩n de cada App) para que los regalemos a quien nos parezca. Se podr칤an gastar con la familia y los amigos, pero lo inteligente es guardarlos para los medios, bloggers y personas a las que te interese ense침ar tu App sin que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Los promo codes son c칩digos que Apple da a los desarrolladores (50 por versi칩n de cada App) para que los regalemos a quien nos parezca. Se podr칤an gastar con la familia y los amigos, pero lo inteligente es guardarlos para los medios, bloggers y personas a las que te interese ense침ar tu App sin que les cueste el dinero. As칤 eliminas una barrera de entrada y pueden probar tu trabajo m치s f치cilmente.</p>
<p>쯈u칠 aspecto tiene un promo code? Es una ristra de n칰meros y letras tal que esta: KJT9MFJ3YLWN. De hecho, 칠ste es un promo code real de la v1.1 de <a href="http://itunes.apple.com/us/app/myevents/id398956491?mt=8">MyEvents</a>, que <a href="http://twitter.com/dfreniche/status/12931173579751424">regal칠 en Twitter</a>. No te esfuerces: ya est치 gastado <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>쯈u칠 hacer una vez que tenemos un promo code? Vamos con el paso a paso:</p>
<ul>
<li>Abrir iTunes</li>
<li>Nos vamos a iTunes Store. Nos aparecer치 una pantalla como 칠sta:</li>
</ul>
<div id="attachment_1308" style="width: 570px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/12/iTunes.png"><img class="size-full wp-image-1308 " title="iTunes abierto" src="/wp-content/uploads/2010/12/iTunes.png" alt="iTunes abierto" width="560" height="369" srcset="/wp-content/uploads/2010/12/iTunes.png 800w, /wp-content/uploads/2010/12/iTunes-300x197.png 300w" sizes="(max-width: 560px) 100vw, 560px" /></a><p class="wp-caption-text">iTunes abierto</p></div>
<ul>
<li>En la parte derecha, si nos fijamos, hay un enlace que pone 춺Canjear췉:</li>
</ul>
<div id="attachment_1309" style="width: 232px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-1309" title="Canjear" src="/wp-content/uploads/2010/12/Canjear.png" alt="Canjear" width="222" height="82" /><p class="wp-caption-text">Canjear</p></div>
<ul>
<li>Pulsamos sobre 칠l, se nos abrir치 una ventana donde podremos meter el promo code:</li>
</ul>
<p><a href="/wp-content/uploads/2010/12/Canjeando.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-1310" title="Canjeando" src="/wp-content/uploads/2010/12/Canjeando.png" alt="" width="789" height="491" srcset="/wp-content/uploads/2010/12/Canjeando.png 789w, /wp-content/uploads/2010/12/Canjeando-300x186.png 300w" sizes="(max-width: 789px) 100vw, 789px" /></a></p>
<ul>
<li>Metemos el promo code y 춰listo!, App bajando.</li>
<li>Sincronizamos nuestro iPhone y ya la tenemos, por la patilla</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Como nota a침adir que, hasta hace unos d칤as, los promo codes s칩lo funcionaban con la App Store de EE.UU. Ahora funcionan a nivel mundial. Apple ha tenido el detalle de esperar hasta la v1.1 de MyEvents para extender los promo codes a todas las tiendas <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/12/10/como-utilizar-promo-codes-en-itunes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El sistema de control de versiones de Dropbox</title>
		<link>/2010/09/09/el-sistema-de-control-de-versiones-de-dropbox/</link>
		<comments>/2010/09/09/el-sistema-de-control-de-versiones-de-dropbox/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 09 Sep 2010 17:26:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[Dropbox]]></category>
		<category><![CDATA[herramientas]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1072</guid>
		<description><![CDATA[Que Dropbox es una maravilla y que me encanta no es nada nuevo. Es sorprendente que te den, gratis, hasta 8 GB sincronizados en la nube y poder acceder a ellos desde Windows, Mac, Linux, tu iPad o tu iPhone. Se ha convertido en una de mis herramientas b치sicas, de esas que instalas en una [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Que <a href="https://www.dropbox.com/">Dropbox</a> es una maravilla <a href="/2009/12/05/sincronizar-easytask-en-dos-macs-con-dropbox/">y que me encanta</a> no es nada nuevo. Es sorprendente que te den, gratis, hasta 8 GB sincronizados en la nube y poder acceder a ellos desde Windows, Mac, Linux, tu iPad o tu iPhone. Se ha convertido en una de mis herramientas b치sicas, de esas que instalas en una m치quina nueva en cuanto te la dan.</p>
<p style="text-align: justify;">Y una de las caracter칤sticas de Dropbox mejores, pero de las que extra침amente menos se habla, es su <strong>sistema de control de versiones integrado</strong> y autom치tico. Si eres programador, estar치s habituado a usar un <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Revision_control">SCM</a>, bien sea CVS, svn, git o Mercurial. Si no, voy a explicar con un ejemplo lo que supone tener ese sistema en Dropbox.</p>
<p style="text-align: justify;">Supongamos que necesitas dibujar un nuevo icono para esa aplicaci칩n de iPhone que ya est치s terminando. Abres tu programa de retoque fotogr치fico y dibujo favorito (en mi caso Pixelmator) y creas el nuevo icono en una carpeta de tu Dropbox. Inmediatamente ves que en el icono de tu Dropbox se activa la sincronizaci칩n: Dropbox est치 subiendo esa primera versi칩n de tu archivo (vac칤o y sin nada dibujado a칰n) a sus servidores. Dibujas, retocas y cambias cosas durante una hora, sin pulsar la combinaci칩n de teclas de grabar. Eso, desde luego, es una invitaci칩n al desastre: <em>no lo hagas</em>. Seguro que cuando tengas el icono, o el documento, o lo que sea en lo que est치s trabajando se te cuelga el programa y no te deja grabar. <em>As칤 que graba m치s a menudo</em>. Bueno, pues al grabar antes de irte a por tu merecido caf칠, Dropbox sube la versi칩n tal y como est치 ahora: casi perfecta. Hay dos versiones de tu icono entonces, la primera que creaste y que est치 vac칤a, y esta segunda casi terminada de antes del caf칠.</p>
<p style="text-align: justify;">Tras el descanso y de discutir con tus compa침eros (es <em>incre칤ble</em> que la gente piense que Java es mejor que Objective C!), vuelves un poco enfadado y te pones a experimentar con un nuevo filtro que se carga tu icono, y 춺sin querer췉, grabas el icono. 춰Desastre!. En otro caso habr칤as perdido una ma침ana de trabajo. Pero ahora, Dropbox al rescate. Cierras tu programa de dibujo, para no liarla m치s, navegas hasta el fichero y pulsas con el bot칩n derecho del rat칩n. Dentro del men칰 contextual de Dropbox, te encuentras con un peque침o men칰 como este:</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2010/09/dropbox-menu1.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-1077" title="dropbox-menu" src="/wp-content/uploads/2010/09/dropbox-menu1.png" alt="" width="279" height="80" /></a><a href="/wp-content/uploads/2010/09/dropbox-menu.png"><br />
</a>Pulsando sobre la segunda opci칩n (View Previous Versions) podremos consultar nuestro hist칩rico de versiones para ese fichero, en la web de Dropbox. Y lo mejor, podemos convertir en la versi칩n 칰ltima (la que veremos en nuestra carpeta de Dropbox) cualquiera de esas. As칤 que nuestro sufrimiento se soluciona simplemente marcando la versi칩n que grabamos antes del caf칠 y pulsando Restore. 춰Ya est치!. Volvemos a tener la versi칩n casi buena y podemos volver a estropearla las veces que sea necesario: siempre tendremos a Dropbox que vendr치 pacientemente a nuestro rescate.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2010/09/dropbox-versions.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-1079" title="dropbox-versions" src="/wp-content/uploads/2010/09/dropbox-versions.png" alt="" width="544" height="199" srcset="/wp-content/uploads/2010/09/dropbox-versions.png 906w, /wp-content/uploads/2010/09/dropbox-versions-300x109.png 300w" sizes="(max-width: 544px) 100vw, 544px" /></a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/09/09/el-sistema-de-control-de-versiones-de-dropbox/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mejora la velocidad de tu conexi칩n cambiando tus DNS</title>
		<link>/2010/05/18/mejora-la-velocidad-de-tu-conexion-cambiando-tus-dns/</link>
		<comments>/2010/05/18/mejora-la-velocidad-de-tu-conexion-cambiando-tus-dns/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 18 May 2010 09:39:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[DNS]]></category>
		<category><![CDATA[HowTo]]></category>
		<category><![CDATA[Mac OS X]]></category>
		<category><![CDATA[predicciones]]></category>
		<category><![CDATA[Red]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=990</guid>
		<description><![CDATA[Llevo un tiempo pensando en qu칠 podr칤a hacer para mejorar la velocidad de mi conexi칩n a Internet. M치s all치 de los t칤picos test de velocidad, hay algunos par치metros que se pueden tocar (con cuidado, y sabiendo qu칠 se hace, que luego nos lamentamos) para probar si las cosas van mejor o peor. Y no es [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="http://farm2.static.flickr.com/1175/908946494_c37f4e8970_d.jpg"><img class="aligncenter" title="&quot;Speed of Light&quot;. Pulsa para ver al autor. Yo no saco fotos tan buenas." src="http://farm2.static.flickr.com/1175/908946494_c37f4e8970_d.jpg" alt="" width="500" height="375" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">Llevo un tiempo pensando en qu칠 podr칤a hacer para mejorar la velocidad de mi conexi칩n a Internet. M치s all치 de los t칤picos test de velocidad, hay algunos par치metros que se pueden tocar (con cuidado, y sabiendo qu칠 se hace, que luego nos lamentamos) para probar si las cosas van mejor o peor. Y no es porque me vaya mal la conexi칩n. Es por la compulsi칩n de exprimir mis equipos, si puedo y se dejan.</p>
<p style="text-align: justify;">Uno de esos par치metros que se pueden cambiar son los servidores DNS (hasta tres distintos) que tenemos configurados. Aunque probablemente ya lo sepas, cuando te conectas a otra m치quina desde la tuya (por ej., cuando navegas por internet y te conectas a este blog) se produce una traducci칩n entre el nombre 춺legible para los humanos췉 y el 춺n칰mero de matr칤cula췉 del servidor que contiene mi blog en Internet. Es decir, tu ordenador no comprende blog.freniche.com. El s칩lo entiende 67.15.211.19. Estos cuatro numeritos es lo que se llama una direcci칩n IPv4. Los puedes obtener, para cualquier servidor del mundo, desde una consola de tu Linux / Mac con la orden:</p>
<blockquote><p>host blog.freniche.com</p>
<p>blog.freniche.com has address 67.15.211.19</p></blockquote>
<p>En Windows, lo puedes hacer con tracert blog.freniche.com desde una consola.</p>
<p style="text-align: justify;">Es decir, los ordenadores se buscan unos a otros pregunt치ndose por esos 춺n칰meros de matr칤cula췉 que son las direcciones IP (realmente lo hacen buscando los 춺n칰meros de bastidor췉, en analog칤a con los coches, que son las direcciones MAC, pero no quiero meterme con eso). Claro, que recordar las IPs de las m치quinas a las que me quiero conectar no es demasiado sencillo.</p>
<p style="text-align: justify;">En 1992-3, me conectaba a Internet (yo no sab칤a entonces que se llamaba as칤) desde terminales de la Facultad de Matem치ticas de la Universidad de Sevilla. Terminales de esos con la pantalla f칩sforo verde, lo que se llaman terminales tontos. Ten칤a que 춺facilitarme췉 el acceso a cuentas de alumnos de matem치ticas porque los inform치ticos ten칤amos 춺capado췉 el acceso desde nuestra red. El caso es que llevaba una libretita conmigo donde apuntaba: tal direcci칩n IP, tal universidad, tal otra IP, este servidor. De esa forma pod칤a bajarme por FTP c칩digo fuente para programar en C. 춰<em>Crackeaba</em> cuentas para programar! El porno en caracteres ASCII no es igual de excitante, aunque hay <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Arte_ASCII">frikis del ASCII</a> que son unos artistas. El caso es que la traducci칩n entre nombre y direcci칩n IP la hac칤a yo mismo. Yo era mi servidor DNS con patas, y la cache DNS era mi libreta.</p>
<p style="text-align: justify;">Evidentemente esto no es manejable cuando el n칰mero de servidores conocidos crece. Para eso se inventaron los servidores DNS. Cuando te conectas a cualquier web, se produce un intercambio de comunicaciones entre tu m치quina y el servidor, y lo primero que se hace es obtener la IP que corresponde al nombre que acabas de escribir. Si esta traducci칩n es r치pida, las p치ginas aparecer치n m치s r치pido.</p>
<p style="text-align: justify;">Pues me he encontrado con <a href="http://www.tuaw.com/2010/05/16/manage-your-dns-settings-for-faster-web-browsing/">este art칤culo, que explica en Ingl칠s c칩mo optimizar las DNS</a> usando una utilidad llamada <a href="http://code.google.com/p/namebench/">namebench</a>. Aunque las capturas de pantalla son de Mac, namebench corre en Windows, Mac y Linux y en los tres SOs se pueden cambiar los servidores DNS. Googlea un poco.</p>
<h1>Paso a paso</h1>
<ul>
<li>Descarga namebench y l치nzalo. Te aparecer치 una pantalla como 칠sta:</li>
</ul>
<div style="text-align: justify;"><img class="aligncenter size-full wp-image-993" title="namebench" src="/wp-content/uploads/2010/05/namebench.png" alt="" width="753" height="418" />Marca que incluya los proveedores DNS globales, los DNS m치s cercanos geogr치ficamente y que incluya test de censura (por si nuestra conexi칩n est치 limitada de alguna manera).</div>
<div>
<ul>
<li>Lo lanzas y, tras un rato, te abrir치 el navegador con informaci칩n del servidor DNS que te recomienda, el porcentaje de mejora respecto al que ten칤as y gr치ficas con informaci칩n t칠cnica.</li>
</ul>
</div>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-994" title="resultados-namebench" src="/wp-content/uploads/2010/05/resultados-namebench.png" alt="" width="779" height="439" />En mi caso, OpenDNS es el que gana claramente. Le gana incluso a los <a href="http://code.google.com/intl/es-ES/speed/public-dns/">servidores DNS p칰blicos de Google</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">Si est치s convencido, debes cambiar los servidores DNS en cada m치quina que tengas en casa (a no ser que tengas algo que act칰e como servidor DNS en casa, en cuyo caso no creo que tenga que explicarte nada <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ). Por ejemplo, en mi MacBook Pro, he cambiado los DNS tanto en la conexi칩n cableada (Ethernet) como en la inal치mbrica (WiFi), como muestro en las siguientes capturas:</p>
<div id="attachment_995" style="width: 758px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-995 " title="dns-ethernet" src="/wp-content/uploads/2010/05/dns-ethernet.png" alt="" width="748" height="659" /><p class="wp-caption-text">Actualizando los DNS en mi conexi칩n Ethernet</p></div>
<p>Ahora en la WiFi:</p>
<p style="text-align: justify;"><img class="aligncenter size-full wp-image-996" title="dsn-airport" src="/wp-content/uploads/2010/05/dsn-airport.png" alt="" width="665" height="520" />Podemos tener hasta tres servidores DNS. Si el primero no responde, por lo que sea, se pasa al segundo y sucesivamente. Ahora que todo est치 configurado, en el Mac basta con aceptar los cambios. Ya podemos probar y ver que navegamos m치s r치pido. 춰Bien!. En Windows XP probablemente tengas que reiniciar la m치quina entera :-S.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/18/mejora-la-velocidad-de-tu-conexion-cambiando-tus-dns/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>C칩mo recuperar los datos tras un rm -rf en Mac OS X</title>
		<link>/2010/03/15/como-recuperar-los-datos-tras-un-rm-rf-en-mac-os-x/</link>
		<comments>/2010/03/15/como-recuperar-los-datos-tras-un-rm-rf-en-mac-os-x/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 15 Mar 2010 13:05:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<category><![CDATA[Backup]]></category>
		<category><![CDATA[Drobo]]></category>
		<category><![CDATA[herramientas]]></category>
		<category><![CDATA[Mac OS X]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridad]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=904</guid>
		<description><![CDATA[O tras un rm -rf en Linux (p.ej. Ubuntu) o tras enviar algo a la papelera y vaciarla, ya sea en Windows o en Mac. Hola. Si has llegado a este post desde un buscador, desesperado por recuperar tus datos, s칩lo tres puntos a considerar: respira y rel치jate. El da침o ya est치 hecho. Con la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<address><a href="http://www.flickr.com/photos/32911813@N00/2305786359"><img class="aligncenter" title="Pulsa para ver el autor de la foto, en Flickr" src="http://farm4.static.flickr.com/3156/2305786359_ee9698e7b1.jpg" alt="" width="500" height="336" /></a></address>
<address>O tras un rm -rf en Linux (p.ej. Ubuntu) o tras enviar algo a la papelera y vaciarla, ya sea en Windows o en Mac.</address>
<p>Hola. Si has llegado a este post desde un buscador, desesperado por recuperar tus datos, s칩lo tres puntos a considerar:</p>
<ul>
<li><strong>respira y rel치jate</strong>. El da침o ya est치 hecho. Con la cabeza en su sitio recuperar치s lo que puedas sin ahondar a칰n m치s en el desastre</li>
<li>no vayas a enfadarte conmigo si lo que aqu칤 pongo no te funciona. Te puedo aclarar dudas, pero no hacer milagros. Recuerda que quien vaci칩 la papelera no fui yo <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>lee la receta que viene a continuaci칩n, apl칤cala, y si recuperas tus datos dame las gracias en un comentario, cont치ndome tu experiencia. 춰츼nimo!</li>
</ul>
<p>Al resto, a los que (todav칤a) no hab칠is metido la pata, tras la receta contar칠 c칩mo met칤 la pata y mi historia de recuperaci칩n de datos. 춰S칤, otra batallita!</p>
<h2>C칩mo recuperar los datos tras el rm -rf</h2>
<ol>
<li style="text-align: justify;"><strong>No borres nada m치s, no toques el ordenador, no instales nada</strong>. Cuanto m치s utilices el disco duro, m치s datos se leer치n de el, pero tambi칠n se grabar치n. Los ficheros que has borrado <em>est치n a칰n en tu disco duro</em> y probablemente los puedas recuperar. Pero si te pones a grabar cosas, la probabilidad de que uno de los bloques ocupados por tus archivos se sobreescriba crece y crece. <strong>Si puedes</strong> (y sabes que tu ordenador arrancar치 luego), <strong>apaga el ordenador y lee esto desde otro</strong>.</li>
<li style="text-align: justify;">Si has borrado parte del S.O., apagar el ordenador es el menor de tus males. Siempre puedes arrancar con un disco live de Ubuntu (o un USB arrancable de Windows, p.ej. creado con BartPE o de Mac OS X), copiar los datos en un disco USB / Firewire externo y reinstalar. Voy a suponer que has perdido ficheros de datos, y que el S.O. est치 OK.</li>
<li><strong>Herramientas</strong> que necesitas:
<ol>
<li><strong>Un disco externo</strong> donde guardar la informaci칩n que vas a recuperar, con suficiente espacio libre. Si tienes uno lleno de pel칤culas bajadas de Internet, las borras que siempre podr치s bajarlas de nuevo y haces sitio. Lo primero es lo primero.</li>
<li>El <strong>excelente</strong> programa <a href="http://www.cgsecurity.org/wiki/PhotoRec">PhotoRec</a>, utilidad de recuperaci칩n de datos para Linux, Mac, Windows y casi cualquier S.O. moderno.</li>
<li>Paciencia, muuuucha paciencia. Recuperar los datos es un proceso muy largo (dependiendo del tama침o de los discos). Para que calcules, 200 GB tardaron m치s de 24 h.</li>
<li>Opcional. Un disco de arranque externo USB en el que puedas instalar PhotoRec, para hacer la recuperaci칩n desde ese disco, leyendo el interno en el que has borrado, y grabando en otro disco USB que pinches para recibir los datos rescatados.</li>
<li>Opcional. Una SAI si el equipo no es un port치til. No quiero imaginarme lo divertido que debe ser estar en medio de la recuperaci칩n y que se vaya la luz&#8230;</li>
</ol>
</li>
<li style="text-align: justify;">쯏a lo tienes todo? Arranca con tu disco externo o instala PhotoRec en el sistema a salvar, y ejec칰talo. Lo debes lanzar desde una consola, mejor si tienes privilegios de administrador: cmd.exe en Windows, Terminal en Mac OS X, Gnome Terminal en Linux, etc. En el caso concreto de Mac est치 en una carpeta llamada Darwin dentro de la carpeta que se descomprime al bajar el fichero.</li>
<li>Si no tienes privilegios de administrador, en Ubuntu Linux y Mac OS X se obtienen escribiendo en la consola: sudo su e introduciendo tu clave de inicio de sesi칩n.</li>
<li>S칤, es muy feo, es el t칤pico programa de MS-DOS que corr칤a s칩lo con modo texto. Pero 쯣ara qu칠 lo quieres bonito? Lo que quieres son tus datos. Y es GPL. Luego coste cero. Todo el programa se maneja con las teclas de cursor y el Enter. Aqu칤 no hay rat칩n que valga.<a href="/wp-content/uploads/2010/03/photorec.png"><img class="size-medium wp-image-912 aligncenter" title="Photorec" src="/wp-content/uploads/2010/03/photorec-300x229.png" alt="" width="300" height="229" srcset="/wp-content/uploads/2010/03/photorec-300x229.png 300w, /wp-content/uploads/2010/03/photorec.png 587w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></li>
<li>Escoge el disco donde est치n los datos perdidos. En Windows te aparecer치n las letras de unidad.</li>
<li>A continuaci칩n hay que indicarle el tipo de tabla de particiones que tenemos. Normalmente Intel funcionar치 con Linux y Windows, EFI GPT con los Macs nuevos (con procesadores no PowerPC) y Mac con los macs PowerPC.</li>
<li>Ahora podemos pasarle opciones sobre los ficheros que queremos recuperar (p.ej., para que s칩lo busque fotos, o s칩lo archivos comprimidos, etc.)</li>
<li>Finalmente le indicamos el disco destino de la recuperaci칩n. <strong>Muy importante</strong>: que no sea el mismo desde el que recuperas. Puedes sobreescribir datos que est치s intentando recuperar.<img class="alignright size-medium wp-image-911" title="Carpetas recuperadas" src="/wp-content/uploads/2010/03/carpetas-recup-300x189.png" alt="" width="300" height="189" srcset="/wp-content/uploads/2010/03/carpetas-recup-300x189.png 300w, /wp-content/uploads/2010/03/carpetas-recup.png 832w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></li>
<li>Cuando termine la recuperaci칩n, tendr치s un mont칩n de carpetas, cada una con 500 ficheros. PhotoRec, va recuperando pero para no hacer los directorios muy largos, cuando llega a 500 para y crea una nueva carpeta. Los nombres de los ficheros se los va inventando.</li>
<li>Ahora viene lo duro. Localizar tus ficheros. Yo te recomiendo que hagas b칰squedas por tipo de fichero, por ejemplo, que busques todos los .MP3 que est치n en esas carpetas, o todos los .DOC, etc. Ir viendo una a una puede ser desesperante, ya que te encontrar치s todo tipo de ficheros recuperados que probablemente sean basura para ti.</li>
</ol>
<h2>Mi experiencia (doble) con PhotoRec</h2>
<p style="text-align: justify;">Por desgracia (o por suerte, nunca se sabe) he tenido que tratar con PhotoRec dos veces seguidas en un corto espacio de tiempo. La primera, tras lanzar un rm -rf donde no deb칤a en Mac OS X y la segunda para recuperar las fotos de una tarjeta Memory Stick Pro Duo que no se pod칤a leer. 춰Vamos con la primera experiencia!</p>
<h3>Borrando donde no se debe en Mac OS X</h3>
<p style="text-align: justify;">Mac OS X monta los vol칰menes (particiones, discos externos, etc.) en una carpeta llamada /Volumes. En esta carpeta se monta, por ej., <a href="/2009/09/06/video-del-unboxing-de-mi-drobo-en-espanol/">mi Drobo</a>. Concretamente debe montarse en /Volumes/Drobo. Pero hay veces que se me olvida apagar el Drobo antes que el <a href="/2010/02/04/el-mapa-de-red-de-mi-casa/">PowerMac G5</a> al que est치 conectado y, por un fallo documentado esta carpeta no se borra. Resultado: en el siguiente arranque Drobo detecta que ya existe una carpeta con nombre Drobo y crea otra 춺Drobo 1췉. Y as칤 hasta el infinito. Feo. No me gusta. Soluci칩n: borrar las carpetas 춺Drobo*췉 para que no se acumulen. Aqu칤 en donde entra el rm -rf /Volumes/Drobo 1/, pero por causas que no acierto a concretar, escrib칤 como rm -rf /Volumes/. Resultado: todos los discos conectados al Mac, preparados para ser exterminados. Todos. Los dos discos duros internos, los discos por red (Time Capsule). El Drobo no, porque antes de estas operaciones lo suelo apagar. Menos mal que fui r치pido y s칩lo se borr칩 el segundo disco duro interno del G5. S칩lo. 200 GB a la basura.</p>
<p>쯏 no ten칤as backup? Bueno, la mayor칤a del contenido era prescindible: cosas bajadas de Internet (que se vuelven a bajar). Pero hab칤a algunas pel칤culas de v칤deo propias que no ten칤a pasadas a ning칰n sitio. 춰<em>Gosh</em>!. 춰La liamos!. Y aqu칤 es donde ha entrado PhotoRec. He podido recuperar gran parte de los v칤deos, que es lo que me interesaba. El resto ni lo he buscado. Y han aparecido fotos que hab칤an estado en ese disco pero hab칤a borrado, MP3s, de todo. Es curioso cuando recuperas datos, las cosas que pueden llegar a aparecer.</p>
<p>Al final la cosa no ha sido tan grave, pero necesito urgentemente un plan de backup (y probar los <a href="http://www.joelonsoftware.com/items/2009/12/14.html">restores</a>). A ver qu칠 puedo organizar con lo que tengo (y, a lo mejor, ampliando un poco mi Drobo) y cuando lo tenga lo pondr칠 por aqu칤.</p>
<h3>Recuperar una tarjeta de memoria irrecuperable</h3>
<p style="text-align: justify;">Una amiga me trajo una tarjeta, en teor칤a llena de fotos, pero que no era capaz de ver con la c치mara. Le dec칤a que deb칤a formatearla. Un poco radical 쯡o?. As칤 que decid칤 ayudarle: igual con mi PSP, o conectando la tarjeta al lector de MS Pro Duo de mi Dell Vostro 1510 la cosa mejorase. Pues no. No hay forma. No se puede leer la tarjeta. Varias m치quinas, varios S.O. y misma respuesta.</p>
<p style="text-align: justify;">쯉oluci칩n? Hacer lo que nos pide. Formatear la tarjeta y luego usar PhotoRec. A fin de cuentas, la mayor칤a de tarjetas de memoria vienen con formato FAT32, as칤 que formatearlas no es m치s que escribir algunos bloques del inicio del disco. El resto se queda como est치. De esta forma, PhotoRec (esta vez corriendo en Windows 7 Ultimate) recuper칩 un 1GB de fotos sin ning칰n problema.</p>
<p><strong>쯏 tu experiencia? 쮺칩mo te ha ido recuperando datos? 쯈u칠 herramientas has usado? 춰Comp치rtelo en los comentarios!</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/15/como-recuperar-los-datos-tras-un-rm-rf-en-mac-os-x/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Conseguir que Mac OS X suene 춺a-la-Windows췉 al insertar un dispositivo USB</title>
		<link>/2010/01/25/conseguir-que-mac-os-x-suene-a-la-windows-al-insertar-un-dispositivo-usb/</link>
		<pubDate>Mon, 25 Jan 2010 11:53:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[GUM Sevilla]]></category>
		<category><![CDATA[Mac OS X]]></category>
		<category><![CDATA[Snow Leopard]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=575</guid>
		<description><![CDATA[Escribo este post por una pregunta que me ha llegado a la lista de correo del GUM Sevilla. Concretamente la pregunta era: Tengo una consulta sobre Growl y eventos de sonido. Quisiera que, cuando pincho un dispositivo USB, al igual que sucede en Windows, suene un sonidito en mi MacOs Snow leopard.쮼s esto posible? Growl [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Escribo este post por una pregunta que me ha llegado a la lista de correo del <a href="http://gum-sevilla.blogspot.com/">GUM Sevilla</a>. Concretamente la pregunta era:</p>
<blockquote><p>Tengo una consulta sobre Growl y eventos de sonido. Quisiera que, cuando pincho un dispositivo USB, al igual que sucede en Windows, suene un sonidito en mi MacOs Snow leopard.<br style="line-height: 1.22em;" />쮼s esto posible?</p></blockquote>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://growl.info/">Growl</a> es un sistema de notificaciones en pantalla que se controla mediante un panel de preferencias. Si vamos a las Preferencias del Sistema veremos a Growl en la parte final 춺Complementos췉. Un click y lo abrimos. Se nos mostrar치 la pesta침a <em>General</em>. Vamos a la pesta침a <em>Applications.</em> Ah칤 disponemos de una lista de aplicaciones que tenemos instaladas y que soportan el sistema de notificaciones de Growl. Es decir, estas aplicaciones, cuando tienen algo que contarnos, le mandan ese mensaje a Growl y el se encarga de ponerlo en pantalla, tocar un sonido, etc.</p>
<p style="text-align: justify;">En el caso que nos ocupa, como es un tema hardware (conectar un dispositivo USB), buscaremos la aplicaci칩n <a href="http://growl.info/extras.php#HardwareGrowler">Hardware Growler</a>. Comprobaremos que est치 instalada en nuestro sistema (la hemos copiado desde el DMG de instalaci칩n de Growl a la carpeta Aplicaciones) y que est치 habilitada en Growl (enabled) y pulsaremos en <em>Configure</em>. Tras esto nos aparece una pantalla como la siguiente:</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2010/01/config-growl.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-576" title="Configuraci칩n de Growl" src="/wp-content/uploads/2010/01/config-growl.png" alt="Configuraci칩n de Growl" width="748" height="629" srcset="/wp-content/uploads/2010/01/config-growl.png 748w, /wp-content/uploads/2010/01/config-growl-300x252.png 300w" sizes="(max-width: 748px) 100vw, 748px" /></a>Pulsando en Notifications (tal y como se muestra antes), basta con seleccionar el sonido deseado en el 칰ltimo cuadro desplegable: Play Sound.</p>
<p style="text-align: justify;">Y casi listo. Nos falta lanzar Hardware Growler para que monitorice todos los eventos anteriores de hardware y, cuando suceda alguno, nos muestre la notificaci칩n growl correspondiente. Funciona en Mac OS X 10.6.2 Snow Leopard. Supongo que en el resto tambi칠n funcionar치.</p>
<p style="text-align: justify;">쯈ue por qu칠 cuento esto aqu칤 y no en la lista de correo del GUM?. Porque esa lista no permite im치genes adjuntas :-).</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Eliminar el icono de MobileMe de la barra de men칰 de Leopard</title>
		<link>/2009/02/23/eliminar-el-icono-de-mobileme-de-la-barra-de-menu-de-leopard/</link>
		<comments>/2009/02/23/eliminar-el-icono-de-mobileme-de-la-barra-de-menu-de-leopard/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 23 Feb 2009 22:31:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>
		<category><![CDATA[osx]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2009/02/23/eliminar-el-icono-de-mobileme-de-la-barra-de-menu-de-leopard/</guid>
		<description><![CDATA[Yo no uso MobileMe (un servicio de sincronizaci칩n de Apple, de pago, que te permite tener tus contactos, citas, correo, etc. sincronizados en varios ordenadores, tu iPhone, &#8230;) pero a칰n as칤 ten칤a que sufrir en silencio el iconito en la barra de men칰 superior. Hoy Googleando me he encontrado con la forma de quitar el [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p align="justify">Yo no uso <a href="http://www.apple.com/es/mobileme/">MobileMe</a> (un servicio de sincronizaci칩n de Apple, de pago, que te permite tener tus contactos, citas, correo, etc. sincronizados en varios ordenadores, tu iPhone, &#8230;) pero a칰n as칤 ten칤a que sufrir en silencio el iconito en la barra de men칰 superior.</p>
<p>Hoy Googleando me <a href="http://www.hacktheday.com/get-rid-of-the-mobileme-sync-icon-in-leopards-menu-bar-3/">he encontrado con la forma de quitar el icono</a>: basta con pulsar la tecla comando, pulsar y arrastrar fuera de la barra de men칰 el icono: se borra solo. A veces se tarda m치s en saber c칩mo hacer algo que en hacerlo <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Actualizaci칩n 04/01/2010</strong></p>
<p style="text-align: justify;">He visto (bueno, escuchado) en el <a href="http://www.macniacos.com/2009/12/06/macniacos-60-navidades-en-27-pulgadas/">Podcast Macniacos #60</a> que tambi칠n se puede hacer lanzando iSync y mirando en sus Propiedades. Hay una opci칩n que podemos desactivar llamada 춺Mostrar estado en la barra de Menus췉</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/02/23/eliminar-el-icono-de-mobileme-de-la-barra-de-menu-de-leopard/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
