<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>freniche.com &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/frenichecom/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>No comments</title>
		<link>/2014/09/24/no-comments/</link>
		<pubDate>Wed, 24 Sep 2014 09:18:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[www.freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[Blogs]]></category>
		<category><![CDATA[freniche.com]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2625</guid>
		<description><![CDATA[Despu칠s de mucho tiempo pens치ndolo, al final he dado el paso. Art칤culos como 칠ste, de Matt Gemmel y el hecho de que para m칤 el blog de blogs es el de Joel Spolsky y desde el principio no ten칤a comentarios me han llevado a cancelarlos. Y eso que yo tengo mucha suerte. El nivel de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Despu칠s de mucho tiempo pens치ndolo, al final he dado el paso. Art칤culos como <a href="http://mattgemmell.com/comments-off/">칠ste</a>, de Matt Gemmel y el hecho de que para m칤 el blog de blogs es el de Joel Spolsky y desde el principio no ten칤a comentarios me han llevado a cancelarlos.</p>
<p>Y eso que yo tengo mucha suerte. El nivel de los comentarios de este blog es muy bueno (sobre todo, comparado con otros). Pero poco a poco, iba decayendo (se ve que me hago <em>popular</em>). As칤 que prefiero que quien tenga una opini칩n distinta a la m칤a, la escriba calladamente en un fichero de su disco duro y no me lo env칤e nunca. O eso, o que se abra su blog y escriba all칤 la respuesta, meditada, a lo que yo escribo. Porque estoy harto.</p>
<p>Harto de SPAM. Harto de moderar comentarios. Harto de mucha gente que no cree que tenga una opini칩n distinta a la m칤a: se creen en posesi칩n de la verdad. Harto de leer gente que no pas칩 de la adolescencia, aunque tengan ni침os. Harto.</p>
<p>La vida es muy corta para moderar comentarios.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Entrevista en Louesfera</title>
		<link>/2011/10/12/entrevista-en-louesfera/</link>
		<pubDate>Tue, 11 Oct 2011 22:31:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[About me]]></category>
		<category><![CDATA[freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[Sobre mi]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1623</guid>
		<description><![CDATA[Louis-Philippe ha tenido la gentileza de hacerme una entrevista y publicarla en su blog. Hablo de cosas que probablemente ya he comentado aqu칤, pero as칤 no hay que leerse el blog entero 游뗵 춰Qu칠 le vamos a hacer! Me hace ilusi칩n]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Louis-Philippe ha tenido la gentileza de hacerme una <a href="http://www.louesfera.com/2011/10/07/entrevista-a-diego-freniche-un-genial-iphone-developer/">entrevista</a> y publicarla en su <a href="http://www.louesfera.com/">blog</a>. Hablo de cosas que probablemente ya he comentado aqu칤, pero as칤 no hay que leerse el blog entero <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p style="text-align: justify;">춰Qu칠 le vamos a hacer! Me hace ilusi칩n</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>춰Ya puedes seguirme en Twitter!</title>
		<link>/2009/11/16/ya-puedes-seguirme-en-twitter/</link>
		<pubDate>Mon, 16 Nov 2009 07:33:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[www.freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<category><![CDATA[web2.0]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=462</guid>
		<description><![CDATA[Si quieres mantenerte informado de en qu칠 ando metido, recibir URLs interesantes en tu timeline o contactar r치pidamente conmigo, puedes seguirme en Twitter. Ya llevo publicados unos cuantos Tweets, sobre todo para ir probando la herramienta. Aunque la cosa se ha desbocado un poco en el EBE09. Ten칤a incontinencia Twittera 游뗵 Yo era de los [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Si quieres mantenerte informado de en qu칠 ando metido, recibir URLs interesantes en tu <em>timeline</em> o contactar r치pidamente conmigo, puedes <a href="http://twitter.com/dfreniche">seguirme en Twitter</a>.<br />
<a href="http://www.flickr.com/photos/matthamm/3383916444/"><img class="size-medium wp-image-463 alignright" title="Pulsar para ver al autor" src="/wp-content/uploads/2009/11/twitter_bird_01-299x187.png" alt="twitter_bird_01" width="299" height="187" srcset="/wp-content/uploads/2009/11/twitter_bird_01-299x187.png 299w, /wp-content/uploads/2009/11/twitter_bird_01.png 562w" sizes="(max-width: 299px) 100vw, 299px" /></a></p>
<p>Ya llevo publicados unos cuantos Tweets, sobre todo para ir probando la herramienta. Aunque la cosa se ha desbocado un poco en el EBE09. Ten칤a incontinencia Twittera <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
Yo era de los que no ten칤an claro para qu칠 demonios sirve esto de Twitter, que a fin de cuentas no es m치s que un servicio que te permite colgar en una web SMSs glorificados. Aunque lo use mucha gente, las ideas detr치s de Twitter no son nuevas, aunque s칤 que lo es la forma de usarlas:</p>
<ul>
<li>los cambios de estado existen desde que hay clientes de mensajer칤a instant치nea. Aunque antes no quedaban registrados en ning칰n sitio y se perd칤an. Y no pod칤as consultar que tu prima, hace dos meses, 춺acababa de bajarse del autob칰s췉</li>
<li>los chats nos ofrec칤an comunicaci칩n directa con un grupo de amigos. Pero esta comunicaci칩n es s칤ncrona: nuestros amigos deben estar conectados a la misma vez que nosotros para poder charlar. Twitter es as칤ncrono. Uno Twittea algo y ya lo ver치n luego sus compa침eros de sala de chat, transformados ahora en followers. Y aunque nos sorprenda, las comunicaciones as칤ncronas siempre son m치s r치pidas que las s칤ncronas (especialmente con tantas personas) porque no hay que esperar turno de palabra.</li>
<li>Twitter es bastante cutre con sus 140 caracteres de m치ximo. Hay que apoyarse en otros servicios para <a href="http://twitpic.com/">subir una foto</a> o <a href="http://bit.ly/">acortar un enlace</a>. Pero quiz치 esto se transforma en virtud: hay que ser directo. Supongo que en el infierno a Fidel Castro lo van a condenar a Twittear sus discursos por toda la eternidad.</li>
</ul>
<p>Yo no quiero usar Twitter para quedar con los amigos, o para los cambios de estado. Para eso, prefiero Facebook, que es p칰blico, pero entre un grupo de gente con la que me relaciono. Twitter lo voy a usar de forma 춺profesional췉, para hacer SEO personal. Creo que debe ser una forma de descubrir a los dem치s contenido interesante con el que te has topado, contar qu칠 est치s haciendo en el trabajo, qu칠 nuevos proyectos arrancas, cu치ndo has escrito algo en tu blog, etc.</p>
<p>Bueno, me uno a esta nueva red social, con cierto atraso y un poco de reluctancia, pero viendo <a href="http://twitter.com/dfreniche/status/5743017559">los cuatro primeros Followers que tengo</a>, 춰se le sube a uno a moral!</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>WordPress mobile activado en freniche.com</title>
		<link>/2008/07/06/wordpress-mobile-activado-en-frenichecom/</link>
		<pubDate>Sun, 06 Jul 2008 18:42:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[www.freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[wordpress]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/07/06/wordpress-mobile-activado-en-frenichecom/</guid>
		<description><![CDATA[Soy un lector habitual de ZDNet desde que Jaime me recomend칩 el sitio. A veces los posts son un poco flojitos para un sitio con ese tr치fico, pero otras veces te enteras de cosas bastante chulas. Normalmente leo ZDNet en el tren, llendo o viniendo de trabajar, con mi HP iPaq Hw6915 y Opera mobile, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p align="justify">Soy un lector habitual de <a href="http://www.zdnet.com/">ZDNet</a> desde que Jaime me recomend칩 el sitio. A veces los posts son un poco flojitos para un sitio con ese tr치fico, pero otras veces te enteras de cosas bastante chulas. Normalmente leo ZDNet en el tren, llendo o viniendo de trabajar, con mi HP iPaq Hw6915 y Opera mobile, una combinaci칩n ganadora. Y funciona tan bien porque Opera es muy r치pido y los blogs de ZDnet (que est치n hechos con WordPress) usan un plugin que detecta autom치ticamente si usas un navegador desde un dispositivo m칩vil (supongo que analizando el par치metro <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/User_agent" title="USER-AGENT">USER-AGENT</a> enviado por nuestro navegador).</p>
<p align="justify">Este plugin es <a href="http://wordpress.org/extend/plugins/wordpress-mobile-edition/">WordPress Mobile Edition</a>, de Alex King, y realmente hace un buen trabajo. Si quieres comprobarlo, accede a esta web desde un dispositivo m칩vil y ver치s lo r치pido que va. La 칰nica pega (por ponerle alguna) es que no funciona demasiado bien con el plugin de internacionalizaci칩n, pero bueno&#8230;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>춰Acabo de importar todas las entradas de Typo3 a WordPress!</title>
		<link>/2008/04/16/acabo-de-importar-todas-las-entradas-de-typo3-a-wordpress/</link>
		<comments>/2008/04/16/acabo-de-importar-todas-las-entradas-de-typo3-a-wordpress/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 16 Apr 2008 14:12:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[www.freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[typo3]]></category>
		<category><![CDATA[wordpress]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/04/16/%c2%a1acabo-de-importar-todas-las-entradas-de-typo3-a-wordpress/</guid>
		<description><![CDATA[Oh Yeah! 춰Prueba superada! Acabo de incorporar todas las entradas del blog antiguo Typo3 de freniche.com (gestionadas mediante la extensi칩n de Typo3 tt_news) en esta nueva encarnaci칩n del Blog que usa WordPress. Estuve buscando un tiempo por Internet, pero no encontr칠 un 춺c칩mo migrar de Typo3 a WordPress췉. M치s adelante escribir칠 un paso a paso [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Oh Yeah! 춰Prueba superada!</p>
<p>Acabo de incorporar todas las entradas del blog antiguo Typo3 de freniche.com (gestionadas mediante la extensi칩n de Typo3 tt_news) en esta nueva encarnaci칩n del Blog que usa WordPress. Estuve buscando un tiempo por Internet, pero no encontr칠 un 춺c칩mo migrar de Typo3 a WordPress췉. M치s adelante escribir칠 un paso a paso de c칩mo lo he hecho yo, pero de momento s칩lo quer칤a anunciar que:</p>
<ul>
<li>todas las entradas que estaban disponibles en freniche.com (typo3) est치n ahora disponibles en freniche.com (WordPress)</li>
<li>probablemente algunos enlaces ya no funcionen (las primeras entradas son de 2003)</li>
<li>los caracteres especiales del Espa침ol (acentos, e침e, etc.) se han perdido. Pido paciencia.</li>
<li>progresivamente voy a revisar entrada por entrada para corregir estos errores e incluir las im치genes que ten칤an originalmente.</li>
<li>se han creado categor칤as duplicadas, o algunos posts duplicados. Lo iremos solucionando.</li>
<li>terminar de pulir los problemas que el plugin de 춺multiidioma췉 le causa a la plantilla, y es lo que causa que las fechas aparezcan a veces 춺raras췉.</li>
</ul>
<p>Ahora ya quedan dos tareas fundamentales, para considerar la web en su v1.0 terminada (ya me vale, tras casi 5 a침os):</p>
<ul>
<li>acabar de importar los art칤culos (p치ginas en Typo3) que no eran parte del Blog, sino informaci칩n m치s o menos est치tica (ya hay algunos en la secci칩n <a href="/articulos/">Art칤culos</a>). Esto me exigir치 redactar de nuevo algunos, revisarlos, etc. Un poco como las entradas.</li>
<li>cambiar entre Typo3 y WordPress, de forma que cuando alguien escriba www.freniche.com en su navegador por defecto le salga WordPress.</li>
</ul>
<p>Tras estos cambios quiero adaptar el Blog para que sea c칩modo de ver desde el m칩vil, traducir algunas entradas al Ingl칠s, etc. Lo de siempre, vamos.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/04/16/acabo-de-importar-todas-las-entradas-de-typo3-a-wordpress/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El Domingo nos hackearon el servidor</title>
		<link>/2008/03/19/el-domingo-nos-hackearon-el-servidor/</link>
		<pubDate>Wed, 19 Mar 2008 13:16:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[www.freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[hacking]]></category>
		<category><![CDATA[siteground]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/03/19/el-domingo-nos-hackearon-el-servidor/</guid>
		<description><![CDATA[El pasado Domingo 16 fue uno de esos d칤as en que se te rompe el ordenador y sientes como una n치usea permanente, sensaci칩n de disgusto que s칩lo se arregla cuando todo vuelve a funcionar. Es esa sensaci칩n que s칩lo un adicto a los ordenadores entiende y que tan bien se refleja en el episodio de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p align="justify">El pasado Domingo 16 fue uno de esos d칤as en que se te rompe el ordenador y sientes como una n치usea permanente, sensaci칩n de disgusto que s칩lo se arregla cuando todo vuelve a funcionar. Es esa sensaci칩n que s칩lo un adicto a los ordenadores entiende y que tan bien se refleja en el episodio de <a href="http://muchachadanui.rtve.es/videos/05-enjuto-mojamuto.html">Enjuto Mojamuto: El peor d칤a de mi vida</a>.</p>
<p align="justify">Bueno, el ordenador 춺roto췉 no era m칤o exactamente. Tampoco estaba roto. Algunos in칰tiles con mucho tiempo libre se dedicaron a localizar una vulnerabilidad en alg칰n script del servidor que utiliza freniche.com de forma compartida con otros dominios (칠sto 칰ltimo quiere decir que freniche.com comparte el mismo ordenador con otros muchos dominios, cosa que puedes comprobar por ejemplo en http://www.yougetsignal.com/tools/web-sites-on-web-server/). El caso es que, debido a esa vulnerabilidad pudieron escribir en los ficheros HTML de mi sitio. Y, claro, inyectaron HTML malicioso, de ese que descarga algo a tu ordenador sin que t칰 sepas nada, normalmente cuando usas un S.O. desde una cuenta con privilegios de administrador y con un navegador muy, muy integrado con ese S.O. Puedes evitar estos riesgos siguiendo <a href="/articulos/haciendo-winxp-un-poco-mas-seguro/">unos sencillos consejos</a>.</p>
<p align="justify">Tras toda la tarde del Domingo con el dominio regular, hice copia de seguridad de lo que pude y los chicos de Siteground restauraron la situaci칩n. Bueno, casi. El Typo3 que est치 en freniche.com sobrevivi칩 sin problemas. El WordPress alojado en freniche.com/wp/ no se recuper칩 del todo. Esa ha sido la raz칩n, entre otras, de mover el blog a un subdominio de freniche.com. Al final, el sitio que tienes ante tus ojos se llama (y espero que por mucho tiempo) blog.freniche.com.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Es oficial &#8211; cambio a WordPress</title>
		<link>/2008/03/13/es-oficial-cambio-a-wordpress/</link>
		<pubDate>Thu, 13 Mar 2008 12:43:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[www.freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[freniche.com]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/03/13/es-oficial-cambio-a-wordpress/</guid>
		<description><![CDATA[Entre el trabajo, mis ni침os, mi nuevo Mac, mi se침ora esposa y que uno quiere, de vez en cuando, dormir un rato no tengo el tiempo suficiente para que esta web sea lo que est치 en mi mente. Por eso, y con dolor de mi coraz칩n, debo 춺abandonar췉 temporalmente Typo3. El esfuerzo que me requiere [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Entre el trabajo, mis ni침os, mi nuevo Mac, mi se침ora esposa y que uno quiere, de vez en cuando, dormir un rato no tengo el tiempo suficiente para que esta web sea lo que est치 en mi mente.</p>
<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Por eso, y con dolor de mi coraz칩n, debo 춺abandonar췉 temporalmente Typo3. El esfuerzo que me requiere arreglar las hojas de estilos en todos los m칩dulos (por ejemplo, en las FAQ), que el buscador busque, activar el soporte multiidoma, pings a technorati, etc. etc. es demasiado alto. Y adem치s, en los 칰ltimos tiempos me estoy replanteando muchas cosas (por ejemplo, seguir con Linux) m치s que nada porque quiero <em>hacer cosas</em>, y no dedicar el tiempo a <em>preparar las herramientas para poder hacer esas cosas</em>.</p>
<p class="bodytext">La moraleja de 칠ste post es doble:</p>
<p class="bodytext"><strong>1. freniche.com CONTINUA, pero ahora usando como CMS WordPress en <a class="external-link-new-window" title="Opens external link in new window" href="/" target="_blank">blog.freniche.com</a></strong></p>
<p class="bodytext">2. Este sitio web basado en Typo3 se va a mantener un tiempo prudencial (al menos un a침o, para no romper muchos enlaces) y se va a ir migrando paulatinamente al nuevo formato de WordPress.</p>
<p class="bodytext">Pues eso, nos vemos en el nuevo (y espero que mejor) portal.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Cambios en freniche.com (de nuevo)</title>
		<link>/2007/07/27/cambios-en-frenichecom-de-nuevo/</link>
		<pubDate>Fri, 27 Jul 2007 10:56:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[www.freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[freniche.com]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/07/27/cambios-en-frenichecom-de-nuevo/</guid>
		<description><![CDATA[Al fin he tenido un rato y he implantado algunos cambios que se perdieron en la migraci칩n de la 3.8 a la 4.0. B치sicamente son: he quitado el fondo del men칰, que no funcionaba del todo bien en Firefox. Adem치s, as칤 queda algo m치s limpio el dise침o de la p치gina. he vuelto a incorporar un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Al fin he tenido un rato y he implantado algunos cambios que se perdieron en la migraci칩n de la 3.8 a la 4.0. B치sicamente son:</p>
<ul>
<li>he quitado el fondo del men칰, que no funcionaba del todo bien en Firefox. Adem치s, as칤 queda algo m치s limpio el dise침o de la p치gina.</li>
<li>he vuelto a incorporar un men칰 춺<em>breadcrumb</em>췉 en todas las p치ginas, para que se vea d칩nde est치s y mejorar la navegaci칩n por el sitio.</li>
<li>al fin he instalado y configurado la extensi칩n realurl, que permite tener URLs sencillas de leer (y de meter en favoritos). Actualicen sus<em> bookmarks</em>&#8230;</li>
<li>he activado la informaci칩n de 칰ltima actualizaci칩n (lastUpdate) de las p치ginas.</li>
</ul>
<p class="bodytext">Ahora quiero dedicarme a a침adir, corregir y actualizar contenido. Aunque me gustar칤a tambi칠n cambiar el dise침o del sitio y que sea m치s bonito&#8230; Ya veremos.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>He movido el alojamiento a siteground.com</title>
		<link>/2007/05/27/he-movido-el-alojamiento-a-sitegroundcom/</link>
		<pubDate>Sun, 27 May 2007 16:52:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[www.freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[alojamiento]]></category>
		<category><![CDATA[freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[hosting]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/05/27/he-movido-el-alojamiento-a-sitegroundcom/</guid>
		<description><![CDATA[Esta noticia sirve para dos cosas. La primera, para yo distinguir entre la versi칩n del portal freniche.com en 2mhost.com y la nueva en siteground.com y para que el que me mande un correo y vea que no le contesto, que insista, que puede haberse perdido en el cambio de DNS. 쯈ue porqu칠 me he movido, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Esta noticia sirve para dos cosas. La primera, para yo distinguir entre la versi칩n del portal freniche.com en 2mhost.com y la nueva en siteground.com y para que el que me mande un correo y vea que no le contesto, que insista, que puede haberse perdido en el cambio de DNS.</p>
<p class="bodytext">쯈ue porqu칠 me he movido, de nuevo? Creo que 500 GB (s칤, GB con G de Grande), cuentas de correo ilimitadas, mysqls ilimitadas, postgreSQL ilimitadas, un ancho de banda terrible al mes, fant치stico, cPanel (estas dos tambi칠n las tiene 2mhost) y, sobre todo, un equipo de t칠cnicos que te responden r치pido y que parece que saben de lo que est치n hablando son razones m치s que suficientes para el cambio.</p>
<p class="bodytext">Ahora que dispongo de espacio de sobra y potencia bajo mis manos, quiero lanzar un par de proyectos que llevan aparcados demasiado tiempo. Atenci칩n, amigo conductor&#8230;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>No me he ido, no</title>
		<link>/2007/02/05/no-me-he-ido-no/</link>
		<pubDate>Mon, 05 Feb 2007 13:55:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[www.freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[freniche.com]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/02/05/no-me-he-ido-no/</guid>
		<description><![CDATA[Despu칠s de varios meses sin escribir nada (bueno, aparentemente, ahora mismo lo comento) casi me cuesta volver a poner algo aqu칤. Aunque tengo tantas cosas que contar. Lo que no tengo claro es c칩mo. Un blog normalmente es algo tem치tico: hay quien habla de c칩mo cuidar bonsais, unos de la situaci칩n pol칤tica en Timor oriental, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Despu칠s de varios meses sin escribir nada (bueno, aparentemente, ahora mismo lo comento) casi me cuesta volver a poner algo aqu칤. Aunque tengo tantas cosas que contar. Lo que no tengo claro es c칩mo. Un blog normalmente es algo tem치tico: hay quien habla de c칩mo cuidar bonsais, unos de la situaci칩n pol칤tica en Timor oriental, otros de <a href="http://a1200.wordpress.com/" target="_blank">qu칠 hacer con un Amiga en los tiempos que corren</a>.</p>
<p class="bodytext">El caso es que esta p치gina se autodeclara como una <em>p치gina personal</em>. Y. como nos pasa a las personas, contiene un poco de todo: temas inform치ticos, reflexiones del autor cuando est치 aburrido, fotos. Es un poco un caj칩n desastre de inquietudes y aficiones. Y tambi칠n un apoyo a mi vida profesional.</p>
<p class="bodytext">Pero todo cambia. Mi vida profesional, una vez m치s ha cambiado. Me dec칤a mi ex-socio en <a href="http://www.elelog.es/" target="_blank">Elelog</a> que cada tres a침os, aproximadamente, cambio en mi trabajo. Creo que para mucha gente en Espa침a, cambiar de trabajo a menudo suena a algo peyorativo. En mi nuevo puesto creo que valoran la experiencia y las diferentes visiones que aporta esto.</p>
<p class="bodytext">El caso es que quiero reorientar la web, fundamentalmente hacia la parte tecnol칩gica. Y dentro de la tecnolog칤a, quedarme con mi Linux, <a href="que-me-interesa/java/">Java</a> y las <a href="que-me-interesa/retroinformatica/">retrom치quinas</a>, am칠n de <a href="recursos/articulos/">otras cosas</a> que me interese comentar. Probablemente las <a href="sobre-mi/fotos/">fotos</a> las pase a <a href="http://www.flickr.com/" target="_blank">Flickr</a>.</p>
<p class="bodytext">Ahora que vuelvo a tener horarios quiero aprovechar las pausas de la comida para ir transformando mi web para que se ajuste m치s a lo que me gustar칤a ver cuando me conecto a ella. Ya iremos viendo.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>El reto de Septiembre</title>
		<link>/2006/09/04/el-reto-de-septiembre/</link>
		<pubDate>Mon, 04 Sep 2006 12:16:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[www.freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[Citas]]></category>
		<category><![CDATA[freniche.com]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2006/09/04/el-reto-de-septiembre/</guid>
		<description><![CDATA[Estimulado por los correos que he recibido tras mi petici칩n de opiniones en la anterior noticia, me he planteado un reto: publicar cada d칤a de Septiembre comenzando hoy algo nuevo en la web, desde un art칤culo completo hasta un enlace, ya sea la remodelaci칩n de contenido previo o c칩digo fuente de ejemplo. Grande o peque침o, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Estimulado por los correos que he recibido tras mi <a href="http://www.freniche.com/index.php/Noticia/62/0/?&amp;tx_ttnews[tt_news]=143&amp;tx_ttnews[backPid]=37&amp;cHash=00866dadb2" target="_blank">petici칩n de opiniones en la anterior noticia</a>, me he planteado un reto: publicar cada d칤a de Septiembre comenzando hoy algo nuevo en la web, desde un art칤culo completo hasta un enlace, ya sea la remodelaci칩n de contenido previo o c칩digo fuente de ejemplo. Grande o peque침o, quiero enviar algo cada d칤a.</p>
<p class="bodytext">En el camino quiz치 me entretenga y mejore <a href="http://www.freniche.com/index.php/Noticia/62/0/?&amp;tx_ttnews[tt_news]=140&amp;tx_ttnews[backPid]=37&amp;cHash=cea876adb3" target="_blank">algo m치s</a> el aspecto de la p치gina. Aunque como dice <a href="http://www.research.att.com/~bs/bs_faq.html#looks" target="_blank">Bjarne Stroustrup en sus FAQs</a></p>
<p class="bodytext">
<div id="cita">
<blockquote>
<p class="bodytext">I&#8217;m a 춺contents provider췉 not a website designer. I can use my time to improve the contents or the looks, but not both.</p>
<p class="bodytext">
</blockquote>
<p class="bodytext">Es decir, que 칠l provee de contenido y no es un dise침ador de webs. Puede usar su tiempo para mejorar los contenidos o el aspecto, pero no las dos cosas.</p>
</div>
<p class="bodytext">En mi caso, el objetivo es igualmente el contenido y no tanto el aspecto, aunque a nadie le amarga un dulce, y si el aspecto es bonito, mejor que mejor. A ver si empiezo a parecerme a Stroustrup en lo dem치s.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Las vacaciones se acercan</title>
		<link>/2006/07/25/las-vacaciones-se-acercan/</link>
		<pubDate>Tue, 25 Jul 2006 18:29:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[www.freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[Juegos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2006/07/25/las-vacaciones-se-acercan/</guid>
		<description><![CDATA[Esto ha sido horrible. Tres meses en los que cada semana he tenido curso. Algunas semanas, cursos dobles (por la ma침ana y por la tarde). El resultado es que estoy agotado. Necesito mis vacaciones 춰pero ya!. Demasiados cursos: Java, Struts, Hibernate, Project, OpenCMS, &#8230; Voy a meter el cerebro en hielo y espero que, a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Esto ha sido horrible. Tres meses en los que cada semana he tenido curso. Algunas semanas, cursos dobles (por la ma침ana y por la tarde). El resultado es que estoy agotado. Necesito mis vacaciones 춰pero ya!. Demasiados cursos: Java, Struts, Hibernate, Project, OpenCMS, &#8230;</p>
<p class="bodytext">Voy a meter el cerebro en hielo y espero que, a partir del pr칩ximo 31 de Julio, no vuelva a tocar un ordenador hasta al menos el 15 de Agosto. Fecha en la que vuelvo del viaje y a partir de cuando me dedicar칠 a jugar al <a href="http://www.2kgames.com/civ4/home.htm" target="_blank">Civilization IV</a> para PC, <a href="http://www.2kgames.com/civ4/home.htm" target="_blank">Shadow of the Colossus</a> (impresionante) para PS2, a configurar mis m치quinas (las antiguas y las nuevas), etc. Ya en Septiembre volver칠 a la carga y pienso meter una gran cantidad de contenido en la web, especialmente sobre Java.</p>
<p class="bodytext">De momento ya he abierto una mini-secci칩n sobre <a href="que-me-interesa/java/">Java</a>. Prefiero publicar pronto y luego ir a침adiendo. EL 100% de poco es m치s que el 0% de mucho.</p>
<p class="bodytext">Aunque igual no puedo aguantar hasta Septiembre <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Muchos cambios en freniche.com</title>
		<link>/2006/06/14/muchos-cambios-en-frenichecom/</link>
		<pubDate>Wed, 14 Jun 2006 08:38:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[www.freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[typo3]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2006/06/14/muchos-cambios-en-frenichecom/</guid>
		<description><![CDATA[Hace tiempo que vengo observando las carencias en este sitio web. Hab칤a cosas evidentes que se deb칤an arreglar, pero no encontraba el tiempo. Hoy me he puesto manos a la obra y he solucionado algunas de ellas: Para empezar, ahora se muestran 10 posts en la p치gina de inicio, y no tres, que es como [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Hace tiempo que vengo observando las carencias en este sitio web. Hab칤a cosas evidentes que se deb칤an arreglar, pero no encontraba el tiempo. Hoy me he puesto manos a la obra y he solucionado algunas de ellas:</p>
<ul>
<li>Para empezar, ahora se muestran 10 posts en la p치gina de inicio, y no tres, que es como viene por defecto el plug-in tt_news, encargado de las noticias. Creo que es m치s sencillo desplazar la p치gina hacia abajo que no <em>intuir</em> que hay que pinchar en la opci칩n de men칰 춺Archivo completo췉 para ver todos los env칤os.</li>
<li>Para empeorar las cosas, al final de la lista hab칤a un enlace 춺Ir al Archivo췉 que no estaba activo. No hay nada peor que algo as칤. Si muestras algo en una web, que funcione. Y si no, no lo ense침es, porque frustra a la gente. Intenta pinchar y nada, mueve el rat칩n alrededor y 춰nada!. En fin, ahora funciona.</li>
<li>He a침adido una opci칩n de 춺env칤os por meses췉, que muestra los posts agrupados por a침os y meses, al estilo del resto de los blogs del mundo. Hay que imitar a la mayor칤a porque, si no, si se es 춺demasiado diferente췉, se hace pensar demasiado al visitante y puede ser que se acabe largando y no vuelva jam치s. Ya se sabe lo que dice Steve Krug: <a href="http://www.amazon.com/gp/product/0789723107/ref=nosim/103-8505613-0642269?n=283155" target="_blank">춺Don&#8217;t make me think췉</a></li>
<li>Por fin funciona el libro de visitas. Est치 en Ingl칠s. Ya lo traduciremos, etc. etc. Pero funciona.</li>
<li>Y por 칰ltimo, pero no por ello menos importante, he conseguido activar la simulaci칩n de URL est치tica en Typo3 (SimulateStaticDocuments). Typo3 ofrece unas URLs francamente feas y complicadas de recordar. Encima, estas URLs no les gustan demasiado a los buscadores. Por ejemplo, la URL antigua para ir al inicio es:</li>
</ul>
<p>www.freniche.com/index.php?id=20<br />
y la nueva es:<br />
www.freniche.com/index.php/Noticias/37/0/<br />
쮺u치l es m?s f치cil de recordar? Al menos la segunda lleva la palabra 춺Noticias췉 dentro <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p class="bodytext">Quedan algunas mejoras evidentes en el uso de la p치gina y su navegaci칩n, que ir칠 preparando poco a poco. Tambi칠n deber칤a repasar el aspecto est칠tico. Pero eso ser치 en Agosto.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Redise침os menores y nuevo contenido</title>
		<link>/2005/12/22/redisenos-menores-y-nuevo-contenido/</link>
		<pubDate>Thu, 22 Dec 2005 18:35:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[www.freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[freniche.com]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2005/12/22/redisenos-menores-y-nuevo-contenido/</guid>
		<description><![CDATA[Aunque pareciera que en la p치gina no se ha cambiado contenido en las dos 칰ltimas semanas, la realidad es que hay muchas cositas nuevas, que enumero para los맊uriosos: Se ha retocado el CSS para que la p치gina se vea mejor, tanto en Firefox como en IE. En la categor칤a de Art칤culos hay mucho material nuevo. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Aunque pareciera que en la p치gina no se ha cambiado contenido en las dos 칰ltimas semanas, la realidad es que hay muchas cositas nuevas, que enumero para los맊uriosos:</p>
<ul>
<li>Se ha retocado el CSS para que la p치gina se vea mejor, tanto en Firefox como en IE.</li>
<li>En la categor칤a de <a href="/articulos/">Art칤culos</a> hay mucho material nuevo. Algunos art칤culos no est치n terminados, pero en general estoy poniendo muchas cositas.</li>
<li>He actualizado las secciones de <a href="sobre-mi/trabajo/pcworld/">PCWORLD</a> y <a href="sobre-mi/trabajo/cursos-impartidos/">Cursos impartidos.</a></li>
<li>Hay un nuevo proyecto que trata de <a href="proyectos/scripts/">Scripts de la BASH.</a></li>
<li>He retocado alguna <a href="recursos/faqpmf/">FAQ</a> para que se lea mejor.</li>
<li>Hay una secci칩n nueva en Qu칠 me interesa dedicada a <a href="que-me-interesa/typo3/">Typo3.</a></li>
</ul>
<p class="bodytext">Y otros peque침os cambios que se han ido realizando d칤a a d칤a. Espero que me dejen tiempo para ir subiendo m치s y m치s contenido a la p치gina y que os guste. Mensajes de 치nimo, jamones y talones al portador se aceptan, como siempre.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Freniche.com cambia de alojamiento</title>
		<link>/2005/10/20/frenichecom-cambia-de-alojamiento/</link>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2005 10:03:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[www.freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[alojamiento]]></category>
		<category><![CDATA[freniche.com]]></category>
		<category><![CDATA[Tutorial]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2005/10/20/frenichecom-cambia-de-alojamiento/</guid>
		<description><![CDATA[Tal y como adelantaba en la noticia que se cita abajo, el portal se preparaba para una gran mudanza. Tras una cantidad ingente de trabajo, finalmente lo he trasladado a 2MHosting. Su paquete Typo3 no solo es econ칩mico, sino que ofrece m치s servicios que ning칰n otro. Entre otras cosas incorpora los scripts 춺Fantastico췉 que permiten [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Tal y como adelantaba en la noticia que se cita abajo, el portal se preparaba para una gran mudanza. Tras una cantidad ingente de trabajo, finalmente lo he trasladado a 2MHosting. Su paquete Typo3 no solo es econ칩mico, sino que ofrece m치s servicios que ning칰n otro. Entre otras cosas incorpora los scripts 춺Fantastico췉 que permiten instalar aplicaciones web con un click.</p>
<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Trasladar una web nunca es f치cil. Hay que hacer copia de seguridad de los ficheros (como los PDF, las im치genes, hojas de estilo, etc.) y de la base de datos (MySQL). Hay que crear el nuevo paquete (pagarlo, vamos) y transferir todos los datos (ficheros y BD).</p>
<p class="bodytext">Despu칠s de esto, el dominio debe ser apuntado al nuevo alojamiento. Es decir, www.freniche.com debe apuntar a la nueva direcci칩n IP donde est칠 f칤sicamente alojado.</p>
<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Por si no fuera poco esto, he estado transcribiendo las noticias del antiguo Blog. Ya est치n todas copiadas (a mano, por cierto). Eran demasiado pocas como para hacer un programa y adem치s algunos enlaces deb칤an ser reajustados.</p>
<p class="bodytext" style="text-align: justify;">La p치gina dispone de una nueva hoja de estilos, he corregido millones de peque침os errores (por ejemplo a la hora de buscar, dentro de art칤culos, correcciones ortogr치ficas, etc.) y he incorporado m치s contenido. Desde una peque침a paginita para los que s칩lo hablan Ingl칠s (m치s adelante hablaremos de escribir art칤culos en varios idiomas) hasta secciones como <a href="/retrocomputing/">Retroinform치tica</a>.</p>
<p class="bodytext">En fin, espero que a partir de ahora sea m치s estable la web y que a la gente le guste. Sugerencias y peticiones, usen el formulario de contacto.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
