<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentarios en: El pertinaz iPad (o iPhone) killer</title>
	<atom:link href="/2011/04/20/el-pertinaz-ipad-o-iphone-killer/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2011/04/20/el-pertinaz-ipad-o-iphone-killer/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Thu, 29 Jun 2017 14:51:35 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2011/04/20/el-pertinaz-ipad-o-iphone-killer/comment-page-1/#comment-14546</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 May 2011 11:10:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1489#comment-14546</guid>
		<description><![CDATA[Confirmas lo que pienso: que es una pena que no existan alternativas. Con lo que me gustar칤a un tablet con WebOS por 150 Eur... pero eso es so침ar, claro :-)
Tampoco veo tan mala praxis el &quot;probar despu칠s de comprar&quot;. No lo haces de mala fe, ni para &quot;robar&quot; nada. Compras con la tranquilidad que da saber que, si no te gusta, lo devuelves y punto. Comprar art칤culos de semi-lujo no deber칤a ser firmar un pacto de sangre con Belceb칰, 쯡o?]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Confirmas lo que pienso: que es una pena que no existan alternativas. Con lo que me gustar칤a un tablet con WebOS por 150 Eur&#8230; pero eso es so침ar, claro 游뗵<br />
Tampoco veo tan mala praxis el 춺probar despu칠s de comprar췉. No lo haces de mala fe, ni para 춺robar췉 nada. Compras con la tranquilidad que da saber que, si no te gusta, lo devuelves y punto. Comprar art칤culos de semi-lujo no deber칤a ser firmar un pacto de sangre con Belceb칰, 쯡o?</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: pacogp</title>
		<link>/2011/04/20/el-pertinaz-ipad-o-iphone-killer/comment-page-1/#comment-14545</link>
		<dc:creator><![CDATA[pacogp]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 May 2011 10:31:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1489#comment-14545</guid>
		<description><![CDATA[Uno mismo.
Vend칤 mi ipad 1 r치pidamente antes de comprar el 2, y como no, fue imposible hasta al cabo de 3 semanas, mientras estuve probando varios, con la mala praxis, lo reconozco, de comprar y devolver a la tienda en menos de una semana.
Ninguno lo retuve m치s de un d칤a, en concreto el galaxy tab lo compre un viernes por la tarde, y el sabado por la ma침ana estaba esperando que abrieran para devolverlo. Dios que mala experiencia de usuario.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Uno mismo.<br />
Vend칤 mi ipad 1 r치pidamente antes de comprar el 2, y como no, fue imposible hasta al cabo de 3 semanas, mientras estuve probando varios, con la mala praxis, lo reconozco, de comprar y devolver a la tienda en menos de una semana.<br />
Ninguno lo retuve m치s de un d칤a, en concreto el galaxy tab lo compre un viernes por la tarde, y el sabado por la ma침ana estaba esperando que abrieran para devolverlo. Dios que mala experiencia de usuario.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2011/04/20/el-pertinaz-ipad-o-iphone-killer/comment-page-1/#comment-13760</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Apr 2011 11:05:35 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1489#comment-13760</guid>
		<description><![CDATA[Hombre, no creo que sea yo el m치s indicado para probar los iPad Killer, dada mi amplia experiencia como Fanboy Apple :-). 
No estar칤a mal, ya que soy muy cacharrero, y me gustan todas las m치quinas. Lo ideal ser칤a que los blogs tecnol칩gicos, que entiendo tienen que comer, adem치s de rumores y chorradas cuando pasen un par de meses de cada uno de esos &quot;killers&quot; los analizasen y nos contasen c칩mo sacerles partido, si hay soporte, si se pueden seguir comprando, etc. Nadie se plantea que el iPad2 puedas dejar de comprarlo o quedarte sin soporte. 쮿ay alguien entre los lectores con una Galaxy Tab?. Que nos cuente, please...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hombre, no creo que sea yo el m치s indicado para probar los iPad Killer, dada mi amplia experiencia como Fanboy Apple :-).<br />
No estar칤a mal, ya que soy muy cacharrero, y me gustan todas las m치quinas. Lo ideal ser칤a que los blogs tecnol칩gicos, que entiendo tienen que comer, adem치s de rumores y chorradas cuando pasen un par de meses de cada uno de esos 춺killers췉 los analizasen y nos contasen c칩mo sacerles partido, si hay soporte, si se pueden seguir comprando, etc. Nadie se plantea que el iPad2 puedas dejar de comprarlo o quedarte sin soporte. 쮿ay alguien entre los lectores con una Galaxy Tab?. Que nos cuente, please&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: joshid</title>
		<link>/2011/04/20/el-pertinaz-ipad-o-iphone-killer/comment-page-1/#comment-13729</link>
		<dc:creator><![CDATA[joshid]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Apr 2011 20:37:32 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1489#comment-13729</guid>
		<description><![CDATA[pues si. Como hacen con la gente de Microsiervos, que te hagan llegar los diversos fabricantes sus ipad-killers para que hardware en mano puedas hacer una profunda comparativa... Aunque, la verdad, estoy cansado de tantas especificaciones y que olviden lo que hace a Apple diferente: usabilidad.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>pues si. Como hacen con la gente de Microsiervos, que te hagan llegar los diversos fabricantes sus ipad-killers para que hardware en mano puedas hacer una profunda comparativa&#8230; Aunque, la verdad, estoy cansado de tantas especificaciones y que olviden lo que hace a Apple diferente: usabilidad.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2011/04/20/el-pertinaz-ipad-o-iphone-killer/comment-page-1/#comment-13724</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Apr 2011 19:15:26 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1489#comment-13724</guid>
		<description><![CDATA[Me alegro de que te gustase. Si hay opiniones contrarias, aqu칤 estamos para echar por tierra sus argumentos :-)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Me alegro de que te gustase. Si hay opiniones contrarias, aqu칤 estamos para echar por tierra sus argumentos 游뗵</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: joshid</title>
		<link>/2011/04/20/el-pertinaz-ipad-o-iphone-killer/comment-page-1/#comment-13723</link>
		<dc:creator><![CDATA[joshid]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Apr 2011 18:56:47 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1489#comment-13723</guid>
		<description><![CDATA[Magnifica entrada. Ya era hora de que alguien dijera esto, le침e.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Magnifica entrada. Ya era hora de que alguien dijera esto, le침e.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2011/04/20/el-pertinaz-ipad-o-iphone-killer/comment-page-1/#comment-13664</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Apr 2011 17:21:39 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1489#comment-13664</guid>
		<description><![CDATA[Espero que esos PLAS no sean onomatopeyas de *facepalms*, que es lo que me espero :-)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Espero que esos PLAS no sean onomatopeyas de *facepalms*, que es lo que me espero 游뗵</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Vortax</title>
		<link>/2011/04/20/el-pertinaz-ipad-o-iphone-killer/comment-page-1/#comment-13662</link>
		<dc:creator><![CDATA[Vortax]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Apr 2011 15:08:51 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1489#comment-13662</guid>
		<description><![CDATA[PLAS, PLAS, PLAS. 

No tengo nada m치s que a침adir.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>PLAS, PLAS, PLAS. </p>
<p>No tengo nada m치s que a침adir.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
