<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Amiga &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/category/informatica/amiga/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>La dulce espera</title>
		<link>/2012/11/20/la-dulce-espera/</link>
		<comments>/2012/11/20/la-dulce-espera/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 20 Nov 2012 12:36:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Amiga]]></category>
		<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[apple]]></category>
		<category><![CDATA[compras]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>
		<category><![CDATA[SSD]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1810</guid>
		<description><![CDATA[No, no estoy esperando un bebé. No estoy «embarazado»&#8216;, como se suele decir en estos casos. No, espero un «niño», pero de otro tipo. Me he comprado un ordenador nuevo. Y, de nuevo, como cada vez desde que me compraron mis padres mi primer Amstrad CPC 464, cuento las horas y fantaseo pensando en lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>No, no estoy esperando un bebé. No estoy «embarazado»&#8216;, como se suele decir en estos casos. No, espero un «niño», pero de otro tipo. Me he comprado un ordenador nuevo. Y, de nuevo, como cada vez desde que me compraron mis padres mi primer Amstrad CPC 464, cuento las horas y fantaseo pensando en lo rápido que va a funcionar el nuevo equipo, la de cosas que voy a poder hacer con el, lo feliz que me va a hacer&#8230;</p>
<p>Así somos los informáticos. Tontos hasta decir basta. No conozco otras profesiones en las que pase esto. No me imagino un albañil llegando por la noche a casa excitado porque en el trabajo le han puesto una hormigonera nueva y contándole a su mujer: «no veas lo bien que hace el hormigón, no hace apenas ruido, está limpita y con la pintura aún sin ensuciar, me voy a pasar toda la noche haciendo hormigón y mañana voy a grabar una comparativa con las otras hormigoneras&#8230;». Vamos, que no lo veo. En lo nuestro el salario es algo importante, pero los chismes también. Nos gustan demasiado los gadgets. Es también lo que nos ayuda a no volvernos locos, con tantos cambios (y tan rápidos).</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/11/material-ampliación.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-1812" title="Material para la ampliación del nuevo MBP" src="/wp-content/uploads/2012/11/material-ampliación.jpeg" alt="Material para la ampliación del nuevo MBP" width="800" height="598" srcset="/wp-content/uploads/2012/11/material-ampliación.jpeg 800w, /wp-content/uploads/2012/11/material-ampliación-300x224.jpeg 300w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></a></p>
<p>El Jueves, cuando  llegue el equipo, le voy a instalar algunas ampliaciones, que podéis ver en la foto. Los detalles del «mini-bicho», cuando esté montado <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f600.png" alt="😀" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>La única «pena» que tengo: he tenido que vender mi viejo y queridísimo MBP 15&#8243;. Ha sido mi primer Mac, y ahora me está dando realmente pena deshacerme de el. Pero las cosas cambian, y hay que cambiar con ellas. Al menos se que estará en buenas manos.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/11/20/la-dulce-espera/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El mapa de mi red, actualización Octubre 2010</title>
		<link>/2010/10/10/el-mapa-de-mi-red-actualizacion-octubre-2010/</link>
		<comments>/2010/10/10/el-mapa-de-mi-red-actualizacion-octubre-2010/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 10 Oct 2010 16:16:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Amiga]]></category>
		<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Ubuntu]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<category><![CDATA[A1200]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1138</guid>
		<description><![CDATA[El mapa de mi red ha cambiado bastante desde la v1.0, así que me he decidido y lo he actualizado. Comentaba entonces que había demasiados cacharros y me encuentro en fase de actualización de equipo y, sobre todo, de simplificación. Estoy vendiendo, tirando, regalando o almacenando todo aquello que no me puedo justificar usar de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div id="attachment_1139" style="width: 624px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/Esquema-de-red-oct-2010.001.png"><img class="size-full wp-image-1139 " title="Esquema de red - oct 2010" src="/wp-content/uploads/2010/10/Esquema-de-red-oct-2010.001.png" alt="Esquema de red - oct 2010" width="614" height="461" srcset="/wp-content/uploads/2010/10/Esquema-de-red-oct-2010.001.png 1024w, /wp-content/uploads/2010/10/Esquema-de-red-oct-2010.001-300x225.png 300w" sizes="(max-width: 614px) 100vw, 614px" /></a><p class="wp-caption-text">Esquema de red - oct 2010</p></div>
<p style="text-align: justify;">El mapa de mi red ha cambiado bastante desde la <a href="/2010/02/04/el-mapa-de-red-de-mi-casa/">v1.0</a>, así que me he decidido y lo he actualizado. Comentaba entonces que había demasiados cacharros y me encuentro en fase de actualización de equipo y, sobre todo, de simplificación. Estoy vendiendo, tirando, regalando o almacenando todo aquello que no me puedo justificar usar de forma casi diaria. El problema es que tengo tantos chismes que voy poco a poco, pero con paso firme.</p>
<p>En esta versión he eliminado la red WiFi legacy ya que ahora no la tengo correctamente configurada. Lo que está operativo es lo que se ve. Bueno, faltan el Pentium IV, que probablemente venderé en cuanto pueda y el MacBook de mi mujer (que cumplirá pronto 4 años y cualquiera toca). Los equipos que quedan son:</p>
<ul>
<li>Newton. <a href="/2006/05/24/de-lo-que-es-capaz-mi-nueva-maquina/">Mi viejo portátil Dell</a>, lo he dejado para jugar a juegos Windows. En exclusiva. Tiene Steam instalado y ahí me dedico a machacar imperios en Civilization IV. Ahora que ha salido el Civ V, no creo que la máquina pueda con él, pero&#8230; Y además ha viajado mucho conmigo.</li>
<li>Bohr. <a href="/2010/03/30/ubuntu-netbook-remix-9-10-corriendo-en-mi-asus-eee-904-hd/">Mi Netbook con Ubuntu Netbook Remix</a>. Cuando se vaya el PIV va a ser la última máquina en la que estará instalado Linux en mi casa. Linux, peligro, peligro :-). He pasado de trabajar 100% Linux a casi 100% Mac, pero siempre 100% UNIX (salvo para los juegos, qué remedio, aunque ahora con Steam la cosa cambia mucho). Lo uso como media center portátil y para alguna salida en la que no quiero llevar mucho peso. Supongo que cuando me compre un iPad (estoy esperando a la nueva versión) dejará de tener hueco.</li>
<li><a href="/2008/03/23/cambiando-a-mac/">Tesla</a>. Mi portátil, con el que sigo enamorado y más aún después de cambiarle el disco duro. Con sus 4 GB de RAM me da la potencia necesaria para impartir mis cursos de Java y Cocoa Touch. Y me permite programar mientras estoy cerca de los niños o en el sofá.</li>
<li>Mi A1200. Se conecta a mi TV LCD Samsung, cuando me apetece escuchar MIDIs, o jugar un rato, o hacer lo que sea con el Amiga. Ahora lo tengo guardado y lo saco cuando lo necesito, no está ya permanentemente encima de la mesa. Pero obviamente se queda.</li>
<li>Einstein. El mayor cambio desde el último mapa. Einstein se ha reencarnado en un iMac de 27&#8243;, Core i7 quad 2.8 Ghz con 4 GB RAM que puede con todo. Tiene conectado mi <a href="/?s=drobo">Drobo Firewire</a> y son un «killer duo». En un futuro le ampliaré la memoria, probablemente con dos módulos de 4 GB para llegar a los 12 GB (soporta hasta 16 GB). La memoria la quiero para máquinas virtuales, sobre todo ahora que estoy haciendo pruebas corriendo Windows 7 virtualizado para jugar al Civ V <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>Mi Time Capsule. Ahora ha quedado para las copias de seguridad de los portátiles, y como router. No le amplío el disco duro porque, mientras tenga sitio en el Drobo, me va a dar pereza.</li>
<li>Dispositivos iOS variados. Mi iPhone 3Gs de batalla, el iPod Touch de los niños y los 3G antiguos. Mi mujer ya tiene un iPhone 4 :-). Los uso para probar aplicaciones y como segundos teléfonos. Probablemente son los que más tráfico generan en la red WiFi.</li>
</ul>
<p>Esto es lo que tengo de momento. Dentro de unos meses actualizaremos y a ver qué tengo entonces.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/10/10/el-mapa-de-mi-red-actualizacion-octubre-2010/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Shopping Spree</title>
		<link>/2010/09/17/shopping-spree/</link>
		<comments>/2010/09/17/shopping-spree/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 17 Sep 2010 18:56:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Amiga]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Hacks]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>
		<category><![CDATA[Trasteando]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1083</guid>
		<description><![CDATA[Una orgía de compras. Quemar la Visa, como dirían los castizos. Así ha empezado Septiembre. Qué me he comprado. De más a menos: Un iMac 27&#8243; Core i7 quad, con 4 GB RAM, 1 TB HD, 512 MB de gráfica, etc. Es un equipo refurbished, de los que vende Apple tras repararlos, o quedárseles obsoletos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Una <em>orgía</em> de compras. <em>Quemar la Visa</em>, como dirían los castizos. Así ha empezado Septiembre. Qué me he comprado. De más a menos:</p>
<ul>
<li style="text-align: justify;">Un iMac 27&#8243; Core i7 quad, con 4 GB RAM, 1 TB HD, 512 MB de gráfica, etc. Es un equipo refurbished, de los que vende Apple tras repararlos, o quedárseles obsoletos en los almacenes. Es como comprar un coche kilómetro 0: pagas menos y el coche tiene la misma calidad. Más que nada porque lo he comprado con Apple Care. Durante 3 años, si me da la lata, llamadita y se devuelve.</li>
<li style="text-align: justify;">Un disco duro nuevo para mi portátil MacBook Pro, y una caja USB externa para el que sobra. Concretamente un WD Scorpio Black, 7200 rpm y 320 GB de espacio. Va como un tiro. Ha sido cambiar el HD Fujitsu que traía la máquina de fábrica, instalar Snow Leopard, y es como tener un ordenador nuevo. Ahora sí que se nota la velocidad en todo con este equipo. Tanto, que casi me arrepiento de haber pedido el iMac. Casi, pero no lo suficiente&#8230;</li>
<li style="text-align: justify;">Y un adaptador PCMCIA-Compact Flash y un adaptador de HD IDE 2.5&#8243; a dos compact flash. Ambos para mis Commodore Amiga. Me explico. El Amiga 600 puede intercambiar ficheros con los otros Amiga (y con mis otros ordenadores) a base de disquettes de 3.5&#8243; de baja densidad. Pero es un rollo para trasladar cierta cantidad de información. Es mejor usar el adaptador, meterle una CF de, por ejemplo 2 GB (el <em>infinito</em> si hablamos de un Amiga) y copiar a velocidad de vértigo, sin problemas mecánicos ni discos estropeados. Y el adaptador para dos CF es aún mejor. Con el se puede sustituir el HD de cualquier Amiga (600/1200) por un SSD casero. Le pones dos CF de 2GB por cabeza y listo: un HD enorme, que apenas consume electricidad, rapidísimo y que no hace ruido. ¿Se puede pedir más? Sí, ponerme a jugar al Colonization en el Amiga <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
</ul>
<p>Algunas fotos de los chismes comprados. Pronto, un post sobre el incremento de rendimiento de mi MBP y otro sobre el Core i7.</p>
<div id="attachment_1087" style="width: 234px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/09/DSC006341.jpg"><img class="size-medium wp-image-1087" title="Adaptador PCMCIA/CF e IDE/PCMCIA" src="/wp-content/uploads/2010/09/DSC006341-224x300.jpg" alt="" width="224" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2010/09/DSC006341-224x300.jpg 224w, /wp-content/uploads/2010/09/DSC006341-767x1024.jpg 767w, /wp-content/uploads/2010/09/DSC006341.jpg 800w" sizes="(max-width: 224px) 100vw, 224px" /></a><p class="wp-caption-text">Adaptador PCMCIA/CF e IDE/PCMCIA</p></div>
<div id="attachment_1088" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/09/DSC00630.jpg"><img class="size-medium wp-image-1088" title="Adaptador para 2 CF" src="/wp-content/uploads/2010/09/DSC00630-300x225.jpg" alt="" width="300" height="225" srcset="/wp-content/uploads/2010/09/DSC00630-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2010/09/DSC00630.jpg 800w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Adaptador para 2 CF</p></div>
<div id="attachment_1089" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/09/DSC00628.jpg"><img class="size-medium wp-image-1089" title="El HD antiguo de mi MBP" src="/wp-content/uploads/2010/09/DSC00628-300x225.jpg" alt="" width="300" height="225" srcset="/wp-content/uploads/2010/09/DSC00628-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2010/09/DSC00628.jpg 800w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">El HD antiguo de mi MBP</p></div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/09/17/shopping-spree/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El mapa de red de mi casa</title>
		<link>/2010/02/04/el-mapa-de-red-de-mi-casa/</link>
		<comments>/2010/02/04/el-mapa-de-red-de-mi-casa/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 04 Feb 2010 16:14:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Amiga]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[iphone]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[Ubuntu]]></category>
		<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[geek]]></category>
		<category><![CDATA[Geek Freak Nerd]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=583</guid>
		<description><![CDATA[Mal vamos cuando me he tenido que hacer un mapa de red para enterarme de algunas máquinas (las principales) que tengo por casa. Digo algunas, porque no están todas. Están las fundamentales de trabajo y ocio, pero no aparecen mis iPhones ni algunas otras que colecciono y se pueden conectar a la red (Amiga 1200, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify; ">Mal vamos cuando me he tenido que hacer un mapa de red para enterarme de algunas máquinas (las principales) que tengo por casa. Digo algunas, porque no están todas. Están las fundamentales de trabajo y ocio, pero no aparecen mis iPhones ni algunas otras que colecciono y se pueden conectar a la red (Amiga 1200, Amiga 600, Sun Solaris, PowerMac G3, Pentium IV, etc.).</p>
<div id="attachment_584" style="width: 624px" class="wp-caption alignnone"><a href="/wp-content/uploads/2010/01/Esquema-de-red.001.png"><img class="size-full wp-image-584 " title="Esquema de red" src="/wp-content/uploads/2010/01/Esquema-de-red.001.png" alt="El esquema de red de mi casa :-)" width="614" height="461" srcset="/wp-content/uploads/2010/01/Esquema-de-red.001.png 1024w, /wp-content/uploads/2010/01/Esquema-de-red.001-300x225.png 300w" sizes="(max-width: 614px) 100vw, 614px" /></a><p class="wp-caption-text">El esquema de red de mi casa <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p></div>
<p style="text-align: justify; ">¿Que para qué quiero tantas máquinas? ¡Eso mismo empiezo a preguntarme yo! Unas las he comprado por trabajo (el Dell Inspiron 9400 fue mi portátil de trabajo hace tres años), otras por gusto (mi MacBook Pro, o el PowerMac G5, aunque ahora son mis herramientas principales de trabajo). Otros me los he ido encontrando por el camino y, a fin de cuentas, a todo Geek le gusta almacenar cacharros con los que trastear. Si no, no nos llamaríamos Geeks <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p style="text-align: justify; ">Tengo que escribir un post de mi escritorio actual y cómo y para qué utilizo cada ordenador. Y también voy a empezar a soltar lastre. Ahora que acabo de ver este mapa, me ha entrado pánico <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/02/04/el-mapa-de-red-de-mi-casa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sistemas operativos que he usado en los últimos 20 años</title>
		<link>/2009/09/23/sistemas-operativos-que-he-usado-en-los-ultimos-20-anos/</link>
		<comments>/2009/09/23/sistemas-operativos-que-he-usado-en-los-ultimos-20-anos/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 23 Sep 2009 21:13:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Amiga]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Ubuntu]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<category><![CDATA[S.O.]]></category>
		<category><![CDATA[Solaris]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=422</guid>
		<description><![CDATA[He querido probar mi nuevo iPhone 3G S y su capacidad de grabar vídeo, haciendo algo que llevaba tiempo rondándome por la cabeza: reunir todos los S.O. que tengo «en caja» (o en pegatina, como es el caso de la licencia de Vista) y sacarle alguna foto. Quiero con este vídeo explicar de manera visual [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">He querido probar mi nuevo iPhone 3G S y su capacidad de grabar vídeo, haciendo algo que llevaba tiempo rondándome por la cabeza: reunir todos los S.O. que tengo «en caja» (o en pegatina, como es el caso de la licencia de Vista) y sacarle alguna foto. Quiero con este vídeo explicar de manera visual que me gusta usar diferentes sistemas, ya que creo que cuantos más utilices, mejor los aprendes todos. Es decir, si utilizas Windows habitualmente, prueba con Linux. Aprenderás muchas cosas de Linux, pero también conocerás muchas más de Windows.</p>
<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_424" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/mis-sos.JPG"><img class="size-medium wp-image-424" title="mis-sos" src="/wp-content/uploads/2009/09/mis-sos-300x225.jpg" alt="mis-sos" width="300" height="225" srcset="/wp-content/uploads/2009/09/mis-sos-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2009/09/mis-sos-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Panorámica de los S.O. que tengo (faltan algunos Linuxes)</p></div>
<p style="text-align: center;">
<p style="text-align: justify;">En el vídeo (que, por cierto, he grabado en formato <em>portrait</em>, lo siento, es el primero) aparecen históricos como:</p>
<ul>
<li>AMSDOS</li>
<li>DR.DOS 5.0</li>
<li>Windows 98, XP y Vista</li>
<li>Solaris 7 Desktop</li>
<li>Ubuntu 5.04</li>
<li>Amiga OS 3.5</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Creo que se me han quedado en el tintero Windows 3.11 y OS/2. Pero es que de esos sólo tengo<em> versión megaupload</em> <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p style="text-align: justify;">Advierto: son 7:16&#8243; escuchándome decir frikadas en Inglés de la academia de Chiquitistán. Al menos para echar unas risas&#8230;</p>
<div class="wpv_videoc">
<div class="wpv_self"><a href="http://www.skarcha.com/wp-plugins/wpvideo/">WPvideo 1.10</a></div>
<div class="wpv_video"><object data="http://www.youtube.com/v/FvZhJzkWk8U" type="application/x-shockwave-flash" width="100%" height="100%"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/FvZhJzkWk8U"></param></object></div>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/23/sistemas-operativos-que-he-usado-en-los-ultimos-20-anos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Juegos de Amiga grabados en vídeo</title>
		<link>/2007/03/05/juegos-de-amiga-grabados-en-video/</link>
		<pubDate>Mon, 05 Mar 2007 14:40:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Amiga]]></category>
		<category><![CDATA[Retroinformática]]></category>
		<category><![CDATA[Juegos]]></category>
		<category><![CDATA[retrocomputing]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/03/05/juegos-de-amiga-grabados-en-video/</guid>
		<description><![CDATA[Hoy en día ya casi no quedan salones de videojuegos. En los centros comerciales, mezclados con la mesa de hockey esa que se usa con las manos y la noria para bebés, quedan algunas máquinas con pantallas descomunales y sonido atronador que ya no nos impresionan. ¿Para qué?. La gente tiene 32&#8243; en la tele [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Hoy en día ya casi no quedan salones de videojuegos. En los centros comerciales, mezclados con la mesa de hockey esa que se usa con las manos y la noria para bebés, quedan algunas máquinas con pantallas descomunales y sonido atronador que ya <em>no nos impresionan</em>. ¿Para qué?. La gente tiene 32&#8243; en la tele de casa. Y una XBox 360. O lleva la misma potencia gráfica en una PSP.</p>
<p class="bodytext">Recuerdo cuando veía en las presentaciones de las máquinas <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Neo_Geo" target="_blank">NEO-GEO</a> que tenían ¡»330 Meg» de memoria!. ?Alucinante!. Alucinante, claro, si tu ordenador es un 286 con 2MB de RAM. Hoy día mi tarjeta de vídeo tiene 512 MB&#8230;</p>
<p class="bodytext">El caso es que en los tiempos dorados de los videojuegos, cuando me pasaba tardes enteras en los salones jugando a cosas como <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Yie_Ar_Kung_Fu" target="_blank">Yie-ar kung fu</a>, <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Black_Tiger_%28arcade_game%29" target="_blank">Black Tiger</a>, <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Kung_Fu_Master" target="_blank">Kung-fu master</a> y <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_arcade_games" target="_blank">tántas otras</a>, una de las cosas que más se disfrutaba era ver a alguien que jugaba realmente bien a una máquina. Jugar era muy divertido, pero por la excitación del momento (luchabas por no perder tus 25 pesetas) no disfrutabas de la música, los gráficos, los movimientos, la ambientación, &#8230; Por eso se formaban corrillos detrás de algún <em>jugón</em>, de gente en éxtasis mirando cómo pasaba nivel tras nivel.</p>
<p class="bodytext">Pues eso es lo que he vuelto a sentir al ver los vídeos de <a href="http://recordedamigagames.ath.cx/" target="_blank">Recorded Amiga games</a>, una web en la que gente se ha grabado jugando a maravillas como Monkey Island 2 y lo comparten con nosotros para disfrutarlo. Hay gente que prefiere ver vídeos de caídas en Youtube. Yo prefiero ésto.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>A1200 Freaks</title>
		<link>/2006/04/16/a1200-freaks/</link>
		<pubDate>Sun, 16 Apr 2006 11:39:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Amiga]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[retrocomputing]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2006/04/16/a1200-freaks/</guid>
		<description><![CDATA[Es curioso lo que está pasando con la afición a las retro-máquinas (léase AMSTRAD, COMMODORE, SPECTRUM, MSX, AMIGA, ATARI, etc., si me dejo alguna, perdón a los damnificados). Pese a lo que se podría pensar, es un mercado que sigue funcionando, con tiendas propias dedicadas a los coleccionistas, montañas de software clásico que se ha [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Es curioso lo que está pasando con la afición a las retro-máquinas (léase AMSTRAD, COMMODORE, SPECTRUM, MSX, AMIGA, ATARI, etc., si me dejo alguna, perdón a los damnificados). Pese a lo que se podría pensar, es un mercado que sigue funcionando, con tiendas propias dedicadas a los coleccionistas, montañas de software clásico que se ha liberado, usuarios entusiastas que siguen utilizando sus máquinas para seguir sintiendo que es su primera vez (con las máquinas, claro). Creo que gran parte de este fenómeno es la nostalgia. Otra parte importante es que los juegos de aquella época son la pera, aún hoy. Y encima todo eso sin ventiladores, que tambi?n es importante.</p>
<p class="bodytext">Mantengo desde hace poco tiempo <a href="/retrocomputing/">un rinconcito en la web para las retromáquinas</a> y especialmente para mis dos Amigas (<a href="/retrocomputing/mi-amiga-500/">A500</a> y <a href="/retrocomputing/comprando-un-amiga-1200/">A1200</a>). Y me resulta curioso que contacten conmigo precisamente por este apartado de la web. Hay gente que me escribe para consultarme algo, ya sea de Linux, Typo3, de Guadalinfo o de cómo montar su empresa. Pero me sorprendió el mail de José Angel para preguntarme por temas del A1200. Por cierto, os recomiendo la bitácora (o el blog, o la web, o como os guste llamarlo) de José Angel: <a href="http://a1200.bitacoras.com/" target="_blank">a1200.bitacoras.com</a>, en la que recopila información sobre su A1200, al estilo de lo que yo pretendo.</p>
<p class="bodytext">En fin, que aunque pase el tiempo, las buenas (y a veces viejas) ideas, siguen funcionando. Y si no, que se lo pregunten a la Coca-Cola.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
