<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentarios en: ¿Patton o MacArthur? ¿Cuál es tu estilo de liderazgo?</title>
	<atom:link href="/2010/03/29/patton-o-macarthur-cual-es-tu-estilo-de-liderazgo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2010/03/29/patton-o-macarthur-cual-es-tu-estilo-de-liderazgo/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Thu, 29 Jun 2017 14:51:35 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2010/03/29/patton-o-macarthur-cual-es-tu-estilo-de-liderazgo/comment-page-1/#comment-10275</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Jan 2011 09:01:46 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=332#comment-10275</guid>
		<description><![CDATA[Hola Ángel

Yo ya empiezo a estar harto de tanta gente que te llena la cabeza de &quot;lo que tienes que hacer&quot; pero no te demuestra cómo hacerlo. Los humanos aprendemos de forma natural por imitación: ves a alguien cómo hace algo, lo haces igual, dominas la técnica, lo adaptas a tí. Pero no. Estos &quot;gurús&quot; te dicen (ya sea ISO 9000, 14000, CMMI, ITIL o programación para iOS) qué debes hacer. Pero no te muestran cómo lo hacen ellos &quot;para no condicionarte&quot;. 
Una de dos: si no lo enseñan bien es o porque no saben hacerlo, o porque quieren venderte a posteriori la consultoría. Pues que hablen claro.

Yo estoy por crear un curso que sea: &quot;Qué haría Patton para implementar X&quot;. Con ejemplos, cosas tangibles. Que nos vamos con las ideas y el objetivo no son las ideas, ni implantar las mejoras, sino las mejoras que se obtienen con esos nuevos procesos.

¿No?]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hola Ángel</p>
<p>Yo ya empiezo a estar harto de tanta gente que te llena la cabeza de «lo que tienes que hacer» pero no te demuestra cómo hacerlo. Los humanos aprendemos de forma natural por imitación: ves a alguien cómo hace algo, lo haces igual, dominas la técnica, lo adaptas a tí. Pero no. Estos «gurús» te dicen (ya sea ISO 9000, 14000, CMMI, ITIL o programación para iOS) qué debes hacer. Pero no te muestran cómo lo hacen ellos «para no condicionarte».<br />
Una de dos: si no lo enseñan bien es o porque no saben hacerlo, o porque quieren venderte a posteriori la consultoría. Pues que hablen claro.</p>
<p>Yo estoy por crear un curso que sea: «Qué haría Patton para implementar X». Con ejemplos, cosas tangibles. Que nos vamos con las ideas y el objetivo no son las ideas, ni implantar las mejoras, sino las mejoras que se obtienen con esos nuevos procesos.</p>
<p>¿No?</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: angel Rodrigue</title>
		<link>/2010/03/29/patton-o-macarthur-cual-es-tu-estilo-de-liderazgo/comment-page-1/#comment-10273</link>
		<dc:creator><![CDATA[angel Rodrigue]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Jan 2011 08:24:08 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=332#comment-10273</guid>
		<description><![CDATA[Diego, ayer en un curso de control de planificación el profesor dijo exactamente lo mismo de los asesores/consultores: hay miles de ellos, todos te dicen lo que tienes que hacer, pero casi ninguno después de cobrar se queda a implementarlo. 
Un ejemplo es lean manúfactoring

Saludos]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Diego, ayer en un curso de control de planificación el profesor dijo exactamente lo mismo de los asesores/consultores: hay miles de ellos, todos te dicen lo que tienes que hacer, pero casi ninguno después de cobrar se queda a implementarlo.<br />
Un ejemplo es lean manúfactoring</p>
<p>Saludos</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
