<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentarios en: El iPhone de mil pulgadas</title>
	<atom:link href="/2012/08/22/el-iphone-de-mil-pulgadas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2012/08/22/el-iphone-de-mil-pulgadas/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Thu, 29 Jun 2017 14:51:35 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2012/08/22/el-iphone-de-mil-pulgadas/comment-page-1/#comment-81866</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Aug 2012 09:58:46 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1765#comment-81866</guid>
		<description><![CDATA[@David:
Llevas mucho tiempo pensando... es como yo, que todos los a침os digo que va a ser el de Linux en el escritorio :-D. No creo que, a la vez, ampl칤en la resoluci칩n al iPhone y saquen un iPad mini. Yo apuesto por mismo tama침o, pero m치s fino. Ese d칤a, montones de &quot;expertos&quot; diciendo que no es la Apple de Steve Jobs, que ya no innovan, que patat칤n... y ese fin de semana r칠cord de ventas.

Yo el primero que me compro uno :-D

Me gustan las pantallas grandes, pero ha sido el resto el que, para diferenciarse del iPhone y ofrecer algo distinto han apostado por ir ampliando... hasta el Galaxy Note, que es ya demasiado.

El HTC Titan estar치 bien, pero donde se ponga el Lumia 800... :-D]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>@David:<br />
Llevas mucho tiempo pensando&#8230; es como yo, que todos los a침os digo que va a ser el de Linux en el escritorio :-D. No creo que, a la vez, ampl칤en la resoluci칩n al iPhone y saquen un iPad mini. Yo apuesto por mismo tama침o, pero m치s fino. Ese d칤a, montones de 춺expertos췉 diciendo que no es la Apple de Steve Jobs, que ya no innovan, que patat칤n&#8230; y ese fin de semana r칠cord de ventas.</p>
<p>Yo el primero que me compro uno 游</p>
<p>Me gustan las pantallas grandes, pero ha sido el resto el que, para diferenciarse del iPhone y ofrecer algo distinto han apostado por ir ampliando&#8230; hasta el Galaxy Note, que es ya demasiado.</p>
<p>El HTC Titan estar치 bien, pero donde se ponga el Lumia 800&#8230; 游</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: David</title>
		<link>/2012/08/22/el-iphone-de-mil-pulgadas/comment-page-1/#comment-81722</link>
		<dc:creator><![CDATA[David]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Aug 2012 19:13:30 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1765#comment-81722</guid>
		<description><![CDATA[Llevo mucho tiempo ya pensando que el tama침o de pantalla del Iphone es peque침o. Y m치s desde que tengo un 4S.. Y hace tiempo que vengo pronosticando que aumentar치...
Tengo tambi칠n un HTC Tit치n y bueno... me gusta...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Llevo mucho tiempo ya pensando que el tama침o de pantalla del Iphone es peque침o. Y m치s desde que tengo un 4S.. Y hace tiempo que vengo pronosticando que aumentar치&#8230;<br />
Tengo tambi칠n un HTC Tit치n y bueno&#8230; me gusta&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
