<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Viajes &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/viajes/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>La Conferencia NSSPain</title>
		<link>/2013/09/23/la-conferencia-nsspain/</link>
		<comments>/2013/09/23/la-conferencia-nsspain/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 23 Sep 2013 11:15:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[iphone]]></category>
		<category><![CDATA[Conferencias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Logroño]]></category>
		<category><![CDATA[NSSpain]]></category>
		<category><![CDATA[Viajes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2066</guid>
		<description><![CDATA[Ya estoy de vuelta tras pasar una semana (casi) en Logroño. Se ha terminado la NSSpain 2013. Y ya tengo ganas de la NSSpain de 2014. Por hacer breve esto: si te dedicas al desarrollo iOS con algún grado de dedicación y te has perdido este evento, ya puedes ir a darte cabezazos con un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div id="attachment_2071" style="width: 619px" class="wp-caption aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2013/09/taller-core-data.png" alt="Empezando el taller de Core Data" width="609" height="609" class="size-full wp-image-2071" srcset="/wp-content/uploads/2013/09/taller-core-data.png 609w, /wp-content/uploads/2013/09/taller-core-data-150x150.png 150w, /wp-content/uploads/2013/09/taller-core-data-300x300.png 300w, /wp-content/uploads/2013/09/taller-core-data-535x535.png 535w" sizes="(max-width: 609px) 100vw, 609px" /><p class="wp-caption-text">Empezando el taller de Core Data</p></div>
<p>Ya estoy de vuelta tras pasar una semana (casi) en Logroño. Se ha terminado la <a href="http://nsspain.com/">NSSpain 2013</a>. Y ya tengo ganas de la NSSpain de 2014. Por hacer breve esto: si te dedicas al desarrollo iOS con algún grado de dedicación y te has perdido este evento, ya puedes ir a darte <em>cabezazos</em> con un muro. La gente que ha venido, la calidad de las ponencias y, sobre todo, la intensidad técnica de las mismas ha sido para verlo y no creerlo. Estas cosas no se pueden dejar pasar.</p>
<h2>Las charlas y los ponentes</h2>
<p>Las charlas han sido increíbles. Nada de «relleno». Nada de hablar de «mobile márketing» ni de otras historias. Código. Ideas. Patrones. Hemos tenido tres niveles: sesiones duras, muy duras de seguir y luego la de Peter Steimberg (<a href="https://twitter.com/steipete">@steipete</a>). Esta sesión por sí sola se situó en una dimensión aparte. Cuando sea mayor quiero ser como Peter, el problema es que me falta cerebro para ello. Pero claro, es que el resto de los ponentes eran <em>todos</em> así. Gente que maneja git desde una consola zsh lanzando comandos como si no existiera mañana. Para los que todo es <em>evidente</em>. Todo lo que a <em>mi</em> cuesta años aprender, ellos ya lo saben. Da gusto estar con gente así. Porque, siendo auténticos <em>sabios</em>, son las personas más humildes, accesibles, sencillas y divertidas que puedas encontrarte. Por ejemplo, he podido desayunar con Marin (<a href="https://twitter.com/mneorr">@mneor</a>) y comentarle un issue que había respondido sobre en Github sobre Kiwi y Xcode 5, ¡cinco días antes!. Es decir, estaba hablando con el <em>tío de verdad</em> que reparte el bacalao en Kiwi. De película.</p>
<p>Eso, o encontrarte con dos personajes como <a href="https://twitter.com/orta">@orta</a> y <a href="https://twitter.com/fabiopelosin">Favio</a>, Core Team de Cocoa Pods. Y que te digan que están contentos porque usas su proyecto. ¡Pero si lo que yo quiero es <em>echarme al suelo y besar por donde pisáis</em>!. Esta gente no se da cuenta del impacto que tienen <em>a diario</em> en las vidas de muchos desarrolladores. Y van por el mundo como personas normales, cuando <em>no lo son</em>. La comunidad les debe mucho. Mucho.</p>
<div style="width: 864px" class="wp-caption aligncenter"><img src="https://ortastuff.s3.amazonaws.com/gifs/marin-6-thumb.gif" width="854" height="480" alt="Para Marin Usalj todo está OK :-)" class /><p class="wp-caption-text">Para Marin Usalj todo está OK <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p></div>
<p>Misma historia con el equipo al completo de <a href="http://www.objc.io/">Objc.io</a>. Es decir, en apenas dos semanas he visto a Dave Werner (de <a href="http://iosdevweekly.com/">iOS Dev Weekly</a>) en el <a href="/2013/09/08/iosdevuk-2013-retrospectiva-personal/">iOSDevUK</a> (ya conocía a Dave de otros años) y ahora a los de Objc.io. ¿Qué es lo siguiente? ¿Tomar café con Tim Cook? (Por cierto: Tim, cuando quieras; y no te preocupes: corre de mi cuenta)</p>
<p><a href="http://www.louesfera.com/2013/09/22/nsspain-conferencia-ios-celebrada-en-logrono/">Victor Baro ha resumido los talleres</a> mucho mejor que yo en un post dentro del Blog de Louesfera. Lo mismo con el post de <a href="http://www.applesfera.com/aprendeiosonline/nsspain-primera-conferencia-internacional-de-desarrollo-ios-en-espana">Fernando Rodríguez en Applesfera</a>. Bien contado, incluso algún cotilleo de más <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f600.png" alt="😀" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h2>Mis talleres</h2>
<p>Han sido <strong>una basura</strong>. Cuando comparas lo que tú puedes ofrecer con lo que cualquiera de éstos trae, te da hasta vergüenza estar por allí. Inicialmente me ofrecí para echar una mano con la NSSpain, porque creo que en España necesitamos este tipo de eventos para poder tener un lugar donde reunir al <em>gremio</em> de desarrolladores Cocoa. Un sitio donde compartir experiencias, donde aprender de los que vienen de fuera. Donde <em>picarnos</em>, y que nos sintamos estimulados por la <em>alucinancia</em> del Cocoa-Fu de estos mónstruos. Por todo esto me propuse apoyar en todo lo posible a los organizadores, porque necesitamos que esto salga bien y crezca. Y no pensaba que fueran a reunir a gente de <em>Champions</em> junto con uno de <em>Regional preferente</em>.</p>
<p>Pero es <em>duro</em> ir a la cena de ponentes y darte cuenta de que eres <strong>el tonto de la reunión</strong>. <strong>Es duro, pero me gusta</strong>. Sólo puedes crecer estando con gente muy inteligente, que además sabe mucho más que tú de todo. Y estoy dispuesto a dar batalla. Habrá que esforzarse más. Programando, aprendiendo, enseñando, con todo.</p>
<p>Por cierto, llegué tarde a mi primer taller. De nuevo, <strong>os pido disculpas a los que me esperasteis con enorme paciencia</strong>. Aunque no fue <em>del todo</em> culpa mía, en la Mili decían que si no quieres llegar tarde te vas el día antes. Así que la culpa me la endosáis a mí, que para eso os tuve esperando.</p>
<p>Por si alguien está interesado, he puesto en <a href="http://www.slideshare.net/dfreniche/core-data-ns-spain-26505051">slideshare</a> la presentación de los talleres, tanto de Core Data básico como algunas ideas de uso intermedio.</p>
<p><iframe src="http://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/26505051" width="476" height="400" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe></p>
<p><iframe src="http://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/26506155" width="476" height="400" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe></p>
<p>Y algo de código de ejemplo, <a href="https://bitbucket.org/dfreniche/retrostuff-tracker-2">en este repo de Bitbucket</a>.</p>
<h2>Logroño</h2>
<p>No había estado en la ciudad y he podido visitar muchos de sus bares parques y rincones. Parece que vives en un bosque, al lado del Ebro. Viniendo de Sevilla, es normal que me encanten las ciudades con río. Pero es que es realmente bonito pasear y ver tanto verde junto. Y se come y se bebe bastante bien. Lo de beber, siendo la capital de La Rioja, es casi una obligación (de hecho, ya hay quien llamaba a la conferencia la <em>NSWine</em>). Me dejé una mañana para pasear y hacer fotos. Las he puesto en <a href="http://www.flickr.com/photos/dfreniche/sets/72157635848467335/">este album de Flickr</a>.</p>
<h2>Resumiendo</h2>
<p>Que voy a repetir, eso está claro. El año que viene, si puedo, como asistente <em>normal</em> y así voy más relajado. O no, ya veremos. Pero si voy a contar algo, va a ser complicadete. O no, ya veremos, que siempre hay mucha gente empezando a desarrollar.</p>
<p>El caso es que quiero dar las gracias a <a href="http://www.louesfera.com/2013/07/17/entrevista-luis-ascorbe-borja-reinares-organizadores-nsspain/">Luis Ascorbe y Borja Reinares</a> por el palizón que se han metido al organizar este follón. Os debemos mucho. Y necesitamos la NSSpain.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/09/23/la-conferencia-nsspain/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>iOSDevUK 2013: retrospectiva personal</title>
		<link>/2013/09/08/iosdevuk-2013-retrospectiva-personal/</link>
		<comments>/2013/09/08/iosdevuk-2013-retrospectiva-personal/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 08 Sep 2013 09:03:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[ObjectiveC]]></category>
		<category><![CDATA[Cocoa]]></category>
		<category><![CDATA[Conferencias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iOSDevUK]]></category>
		<category><![CDATA[Viajes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2010</guid>
		<description><![CDATA[Otro año más esperando en la estación de tren de Aberystwyth para irme definitivamente. Otro iOSDevUK más al que acudo (y van tres seguidos). Creo que soy el más pesado de los delegados internacionales de esta conferencia. Tanto, que necesitaban a un guiri representativo de la conferencia en la radio de Gales y Chris (el [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Otro año más esperando en la estación de tren de Aberystwyth para irme definitivamente. Otro <a href="http://www.iosdevuk.com/">iOSDevUK</a> más al que acudo (y van tres seguidos). Creo que soy el más pesado de los delegados internacionales de esta conferencia. Tanto, que necesitaban a un <em>guiri</em> representativo de la conferencia en la radio de Gales y Chris (el organizador de la conferencia) tuvo la idea de invitarme para hablar sobre Apps. A las 6:30 de la mañana. Sí, están puestas las calles y las emisoras de radio a esas horas.</p>
<div id="attachment_2013" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2013/09/radio-wales.jpg" alt="Chris Price en la Radio de Gales" class="size-full wp-image-2013" srcset="/wp-content/uploads/2013/09/radio-wales.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2013/09/radio-wales-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2013/09/radio-wales-535x401.jpg 535w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><p class="wp-caption-text">Chris Price en la Radio de Gales</p></div>
<p>Mi balance de la conferencia, como el de otros años, es: <em>awesome</em>.</p>
<p>Pero este año se han añadido varios factores que me han hecho disfrutar de la estancia como nunca.</p>
<ul>
<li>Debido a los <a href="/2013/07/29/organizando-mi-espacio-de-trabajo/">cambios</a> que estoy <a href="/2013/08/07/dejo-dropbox-por-bittorrent-sync/">realizando</a> en múltiples <a href="/2013/08/18/ordenando-cds/">aspectos</a> de mi vida, este año he venido muy relajado y con una clara mentalidad: aprovechar el momento al máximo. Suena a <em>cliché</em> barato, pero la realidad es que muchas veces sale uno de viaje y en lugar de disfrutar las cosas buenas del viaje te dedicas a quejarte por las inevitables incomodidades y, por un lado a recordar lo bien que estabas en casa y por otro a estresarte por todo el trabajo que te espera a la vuelta. La verdad, para tener este estrés, casi mejor no viajar ¿no?. Pues este año no ha sido así: he podido hacer muchas cosas, y en cada momento he estado completamente presente y disfrutando de lo que hacía, ya fuera conversando con otros compañeros, comiendo, paseando, bebiendo cerveza o corriendo. </li>
<li>he venido con un viaje mucho mejor organizado. Para mi, la mejor ruta es avión Málaga &#8211; Birmingham y desde el aeropuerto tren directo a Aberystwyth. Nada de conducir desde Londres como <a href="http://www.cocoaosx.com/2013/04/27/iosdevuk-201/">el primer año con Fernando Rodríguez</a> o de pasarme la noche vagando por Nottigham como el segundo año tras llegar al East Midlands Airport. Si el viaje es más descansado, lo tienes claro y la ruta es conocida todo va bastante mejor. Además, me he dado montones de tiempo entre las conexiones tren &#8211; avión. Tiempo en teoría <em>muerto</em> (aunque el tiempo es el que es, todo depende de lo que tú haces con el; es decir, que lo <em>matamos</em> nosotros, no viene <em>muerto</em> de serie). Esta vez me he dedicado a leer y escribir. <em>Well done</em>.</li>
</ul>
<div id="attachment_2019" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2013/09/running-pals-2.jpg" width="800px" alt="Compañeros de carreras" class="size-full wp-image-2019" srcset="/wp-content/uploads/2013/09/running-pals-2.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2013/09/running-pals-2-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2013/09/running-pals-2-535x401.jpg 535w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><p class="wp-caption-text">Compañeros de carreras</p></div>
<div id="attachment_2020" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2013/09/running-pals.jpg" alt="Más corredores" width="800px" class="size-full wp-image-2020" srcset="/wp-content/uploads/2013/09/running-pals.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2013/09/running-pals-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2013/09/running-pals-535x401.jpg 535w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><p class="wp-caption-text">Más corredores</p></div>
<ul>
<li>ha sido la primera vez que he podido / querido hacer deporte. Además, he podido contar con compañeros que me han ayudado en los momentos difíciles, cuando ves que tu barriga te impide subir la colina. Gracias a Sebastián, <a href="https://twitter.com/Pmunoz08">Pedro</a> y <a href="https://twitter.com/wolffan">Raimón</a> he podido correr por bosques de cuento viendo a los conejos correr a esconderse, y trepar a acantilados a ver el pueblo desde arriba. O perdernos por caminos en los que los helechos me llegaban a los hombros (lo que es fácil con mi altura por otra parte, pero aún así&#8230;) </li>
<li>he disfrutado las noches en el pub mucho más que nunca. Tanto en el Varsity como en el Pier Royal, han caído muchas pintas de Carling y varias de sidra Strongbow. Y muchas conversaciones muy interesantes sobre trabajo, programación, tecnología, chistes, la forma de vida de cada uno&#8230; La culpa de esto ha sido el <em>rat pack</em> que hemos formado, con gente como <a href="https://twitter.com/frr149">Fernando Rodríguez</a>, <a href="http://www.linkedin.com/in/acvivo">Antonio</a>, <a href="https://twitter.com/Pmunoz08">Pedro</a>, <a href="https://twitter.com/jsanchezsierra">Javier</a>, <a href="https://twitter.com/SebasDesimone">Sebastián</a>, <a href="https://twitter.com/wolffan">Raimón</a>, <a href="https://twitter.com/RCachATX">René</a>, Petteri, &#8230; </li>
</ul>
<div id="attachment_2022" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2013/09/comiendo-bien-768x1024.jpg" alt="Comer fruta en una conferencia: achievent unlocked"  class="size-large wp-image-2022" srcset="/wp-content/uploads/2013/09/comiendo-bien-768x1024.jpg 768w, /wp-content/uploads/2013/09/comiendo-bien-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2013/09/comiendo-bien-535x713.jpg 535w, /wp-content/uploads/2013/09/comiendo-bien.jpg 1024w" sizes="(max-width: 768px) 100vw, 768px" /><p class="wp-caption-text">Comer fruta en una conferencia: achievent unlocked</p></div>
<ul>
<li>he dormido algo menos, pero no lo he echado tanto de menos. Y quitando el último día, en el que he prescindido de dietas, he comido bastante bien y de forma muy razonable.</li>
<li>las charlas a las que he asistido me han inspirado, ayudado, enseñado, me han hecho pensar y tomar decisiones. El taller de Core Data fue de una calidad y nivel espectacular. iOSDevUK es un evento especialmente enfocado en los desarrolladores <em>indie</em> (entre los que no me encuentro, ya que no vendo mis productos, hago cosas para otros como freelance) y me ha vuelto a entrar <em>el gusanillo</em> de publicar mis Apps y volver a intentar vender mis ideas. Tengo miedo al rechazo, a crear aplicaciones feas y horribles que nadie quiera. La única forma de vencer esto es escribir código, construir cosas y publicarlas. Y ver qué pasa entonces.</li>
<li>He conocido a gente increíblemente inteligente, brillante, divertida, humilde. En estos sitios siempre eres el <em>retrasado</em> de la clase. Lo cual es muy bueno: tienes ganas casi de llorar cuando ves a Alan Cannistraro preguntando cosas a Marcus Zarra. Pero esta <em>impotencia</em> y sentimiento de <em>soy tonto</em> es lo que nos anima a continuar aprendiendo.</li>
<li>he visto algo más de esta maravillosa ciudad. Creo que ya casi se pronunciar su nombre correctamente. He ido en el tren de vapor al <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Vale_of_Rheidol_Railway">Valle de Rheidol</a>, he vuelto a pasear por sus calles y he visitado el museo de Gales. Y me he comprado un libro del Canal Historia sobre la Primera Guerra Mundial como autoregalo. No se puede pedir más.</li>
</ul>
<p>En mi caso tras el iOSDevUK 2013 vuelvo aún más motivado a seguir aprendiendo, pero sobre todo, quiero escribir líneas de código. Tengo ganas de programar.</p>
<p>Y en una semana me voy a Logroño, a disfrutar del Evento iOS internacional que <em>desesperadamente</em> necesitamos en España: <a href="http://nsspain.com/">NSSPain</a>. ¿Te lo vas a perder?</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/09/08/iosdevuk-2013-retrospectiva-personal/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La NSSpain</title>
		<link>/2013/07/24/la-nsspain/</link>
		<pubDate>Wed, 24 Jul 2013 08:22:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[Programación]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[Cocoa]]></category>
		<category><![CDATA[Conferencias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Logroño]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[NSSpain]]></category>
		<category><![CDATA[Programadores]]></category>
		<category><![CDATA[Saraos]]></category>
		<category><![CDATA[Viajes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1917</guid>
		<description><![CDATA[La NSSpain es una conferencia dirigida a programadores Cocoa, tanto iOS como Mac. Al final, todo lo que empieza por NS* viene a ser un aviso del estilo de esto va de programar con el lenguaje ese raro de los corchetes. Por cierto, la insistencia en el prefijo NS (como las NSCoder Night) viene del [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La <a href="http://nsspain.com/">NSSpain</a> es una conferencia dirigida a programadores Cocoa, tanto iOS como Mac. Al final, todo lo que empieza por NS* viene a ser un aviso del estilo de <em>esto va de programar con el lenguaje ese raro de los corchetes</em>. Por cierto, la insistencia en el prefijo NS (como las <a href="/2010/11/30/como-crear-tu-propia-nscoder-night/">NSCoder Night</a>) viene del S.O. NextStep donde se gestó el framework Cocoa y donde estuvo mantenido en <a href="http://es.halo.wikia.com/wiki/C%C3%A1mara_Criog%C3%A9nica">crio sueño</a> hasta su popularización, primero en el mundo Mac y luego definitivamente gracias al iPhone.</p>
<p>La NSSpain va a tener lugar en Logroño (La Rioja &#8211; España), aunque es una conferencia internacional. Viene gente de diferentes países y los ponentes son nacionales (los menos) y muchos extranjeros. La <a href="http://nsspain.com/speakers/">lista de ponentes</a> es excepcional (dado que yo soy la excepción que confirma la regla) y van maestros como <a href="http://www.cocoaosx.com/autor/">Fernando Rodríguez</a>, de AGBO (el gran Jedi Master Cocoa) o Alfonso Alba (mi maestro Git, <a href="/2013/04/02/voy-a-aprender-git/">que me hizo abrir los ojos</a> y cuyo <a href="http://cursos.aprendegit.com/">curso de Git</a> no deberías perderte si en 12 h quieres enterarte <em>al fin</em> de qué va Git). Por el precio que tiene la NSSpain es un regalo, viendo la gente que viene.</p>
<p>Se desarrolla íntegra en Inglés (por aquello de que es internacional).</p>
<pre><code>&lt;English-fear-rant&gt;
</code></pre>
<p>Acabo de sentir una conmoción en la parte <em>cateta</em> de la fuerza <em>«¡oh, Dios, mi Inglés no es lo suficientemente bueno para enterarme de las ponencias! Es más, todos se van a dar cuenta y se van reír de mi. Me sacarán al escenario desnudo a leer trabalenguas, y finalmente vendrá Godzilla y me arrancará la cabeza»</em>. Vamos a ver, que se va a estar hablando de punteros, bucles, bloques, objetos&#8230; <strong>que nadie se va a poner a declamar a Shakespeare</strong>. Que con un vocabulario mínimo puedes perfectamente seguir una de estas charlas. Hay que perderle definitivamente el miedo al Inglés: es el primer lenguaje que debes aprender si quieres programar.</p>
<pre><code>&lt;/English-fear-rant&gt;
</code></pre>
<p>Así que este Septiembre nos veremos allí (del 16 al 19). Yo acudo como ponente (tras varios intercambios de correo, logré <em>engañarles</em> y hacerles creer que podía impartir una charla con cierto criterio; ahora lo malo es que hay que impartirla). En mi caso, voy a <em>actuar</em> dos veces: el día previo a la conferencia, con un taller de Core Data fundamentos, para explicar lo necesario (y algo más) para funcionar con Core Data. El primer día de la conferencia, vuelvo hablando de Core Data con algunos trucos avanzados, librerías y utilidades que suelo usar para mis proyectos.</p>
<p>Y claro, como en toda conferencia, además de los ponentes lo mejor suele ser la gente, la comunidad Cocoa. Gente que conozco físicamente o sólo por Twitter, pero que aprecio y respeto, de la que siempre aprendes y con la que quieres estar. No me voy a poner a nombrarlos uno a uno, porque sería una pesadez y de todas formas les voy a ver allí.</p>
<p>Lo que me lleva al último punto: que nunca he estado en Logroño. Así que este viaje me va a permitir ver algo (supongo que no mucho, que yo se cómo son estas cosas luego) pero al menos darme un paseo por la ciudad y tomarme un café en el centro, que es lo que me gusta.</p>
<p>Ya sabes: Logroño está cerca de todos lados (al menos, más cerca que Cupertino para muchos), el precio es de risa comparado con lo que vas a aprender, conocerás a gente alucinante y te lo pasarás <em>pipa</em> con <strong>personas que te entienden cuando les hablas excitado de programación</strong>. No como tu pareja, que te escucha y asiente, pero que realmente no sabe de qué le hablas.</p>
<p>Nos vemos en la NSSpain.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Preparando el MWC 2013: First World Problems</title>
		<link>/2013/02/19/preparando-el-mwc-2013-first-world-problems/</link>
		<comments>/2013/02/19/preparando-el-mwc-2013-first-world-problems/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 19 Feb 2013 08:34:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Android]]></category>
		<category><![CDATA[Barcelona]]></category>
		<category><![CDATA[Blackberry]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[MWC]]></category>
		<category><![CDATA[Viajes]]></category>
		<category><![CDATA[Windows Phone]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1888</guid>
		<description><![CDATA[Hay problemas importantes. Luego están las chorradas. Y por último, en orden de importancia los problemas que nos crea en el primer mundo la «sobreabundancia». Que si estamos muy gordos (porque tenemos para comer en exceso), que si pagamos muchos impuestos al comprar una segunda vivienda (pero ya tenemos más de una), etc. Pese a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hay problemas importantes. Luego están las chorradas. Y por último, en orden de importancia los problemas que nos crea en el primer mundo la «sobreabundancia». Que si estamos muy gordos (porque tenemos para comer en exceso), que si pagamos muchos impuestos al comprar una segunda vivienda (pero ya tenemos más de una), etc. Pese a no ser problemas de vida o muerte, y sabiendo que gran parte de la población mundial nos cambiaría sus problemas, reales y auténticos por los nuestros, no dejan de ser <em>nuestros</em> problemas. Los que nos molestan, nos enojan o nos quitan el sueño.</p>
<p><a href="http://xaxor.com/funny-pics/funny-more-of-the-first-world-problems.html"><img src="/wp-content/uploads/2013/02/More-of-the-first-world-problems3.jpg" alt="No puede usar su nuevo iPhone 5 en su Audi, así que tiene que aguantarse con su iPhone 4s" title="Problemas del primer mundo" width="500" height="375" class="aligncenter size-full wp-image-1889" /></a></p>
<p>El caso es que la semana que viene me voy al <a href="http://www.mobileworldcongress.com/">Mobile World Congress 2013</a> que tiene lugar en Barcelona. El año pasado estuve y me lo pasé bien, pese a que llegué enfermo y me tuve que curar una gripe «en pie» para no perderme el espectáculo. Este año, además de pasarlo bien, como ya se <em>de qué va</em> esto del MWC voy a procurar no <em>pagar la novatada</em>. Por ejemplo, este año no voy a estar allí a las 9 de la mañana, que está todo cerrado y te miran como lo que eres: un friki ansioso. Y voy a enfocarme más en las reuniones y en los contactos. <em>Fem negoci</em>, que dicen los locales.</p>
<p>Y claro, puestos a ir, surge la pregunta de todo <em>geek</em> bien equipado: ¿qué me llevo?. Esta pregunta es el equivalente del «¿Qué me pongo?» de nuestras novias / esposas, pero trasladado a cacharros. Porque, ya que tengo una serie de chismes, quiero aprovecharlos y sacarlos a que <em>les de el aire</em>.</p>
<p>La primera cuestión es <strong>si llevar el portátil o no</strong>. Y creo que va a ser no. Pese a que me encanta mi MBP 13&#8243;, del que <a href="/2013/01/23/mi-nueva-maquina-y-por-que-no-me-he-comprado-un-rmbp/">ya escribí hace no mucho</a>, no acabo de ver el sentido de llevármelo. Salgo de Sevilla el Lunes a las 8:30 en AVE y llego a BCN a las 14:30. Y dudo que me ponga a programar al llegar. Y una vez te metes en la locura del MWC, no creo que escriba una línea de código. Dentro del recinto, es seguro que no voy a hacer nada de eso. Y fuera, siempre habrá alguna reunión a la que ir, un rato para dormir o comer, o estar con gente. Y el Jueves a las 16:00 me vuelvo. Vamos, que no me lo llevo. Ya escribiré código el Viernes. El problema es que veré a otra gente con sus portátiles y me entrará <em>morriña</em></p>
<p>Luego viene el asunto de la cámara. Teniendo una flamante Nikon D5100, quiero llevármela. Pero el chisme pesa lo suyo, y no voy como periodista (al final no pude conseguir una entrada de prensa por detalles sin importancia, como el cierre de MacWorld <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ). Así que estoy pensando en usar los móviles / tabletas y una compacta Sony que apenas uso (no la uso porque hace fotos aceptables a la luz del sol, pero en interiores es directamente una basura, la compré con los puntos de la gasolina). Venga, segundo tema liquidado: la compacta y el resto de móviles / tabletas harán de cámaras oficiales.</p>
<p>Siendo el <em>Mobile</em> World Congress, hay que llevarse móviles y tabletas. En este apartado lo tengo casi claro. El iPhone 3Gs (que hasta ahora está siendo mi móvil principal) se viene conmigo, sin SIM, o con una de repuesto que tengo por ahí. Mi BlackBerry Alpha Device se viene, probablemente con la microSIM que tiene ahora el iPhone. Y la duda es si llevarme o no el Lumia 800, para ir cambiando. El iPad 3 en el que estoy escribiendo ahora mismo esto con iAWriter se viene seguro, junto con un teclado Apple BT inalábrico. Será mi <em>portátil</em> de guardia, en el que leer el correo, consultar Evernote, escribir, subir posts a WordPress. Vamos, que va a llevarse la parte importante de la paliza. Y claro, hablando de tabletas, me llevo también la Nexus 7, mi ojito derecho que me acabo de comprar, por si pruebo cosas de NFC. No me había dado cuenta hasta ahora, pero voy a llevar un dispositivo de cada S.O. principal: iOS, BlanckBerry 10, Windows Phone y Android. <em>Geek Achievement Unlocked</em></p>
<p>Además de esto me llevaré cargadores y cables varios, algún pendrive por si hay que transferir un fichero en el último momento y creo que nada más. Ya tengo pensada la bolsa que me voy a llevar, una muy ligera que me regaló Migue Terrón y que él define «de los chinos» pero que parece cortada para este evento. O eso, o me llevo una que tengo por ahí de BlackBerry.</p>
<p>Y ahora paso a preguntar <strong>¿qué te llevarías tú?</strong>. ¿Hago bien dejando el portátil detrás?. ¿Me llevo la cámara? Me gustaría contrastar opiniones en los comentarios.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/02/19/preparando-el-mwc-2013-first-world-problems/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Recuerdos de un viaje a Nueva York</title>
		<link>/2010/01/05/recuerdos-de-un-viaje-a-nueva-york/</link>
		<comments>/2010/01/05/recuerdos-de-un-viaje-a-nueva-york/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 05 Jan 2010 11:13:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[apple]]></category>
		<category><![CDATA[NYC]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<category><![CDATA[Viajes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=518</guid>
		<description><![CDATA[Como he comentado en Twitter, y en éste post anterior, he estado una semana en Nueva York aprovechando el puente del 6 y 8 de Diciembre. Digo aprovechando, pero no en el puente. He evitado la avalancha española sobre la gran manzana yéndome justo el 8 y volviendo el 13. Supongo que muchos de los [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Como he comentado en <a href="http://twitter.com/dfreniche">Twitter</a>, y <a href="/2009/12/14/consumismo-en-estado-puro/">en éste post anterior</a>, he estado una semana en Nueva York aprovechando el puente del 6 y 8 de Diciembre. Digo <em>aprovechando</em>, pero no <em>en el </em>puente. He evitado la <em>avalancha española</em> sobre la gran manzana yéndome justo el 8 y volviendo el 13. Supongo que muchos de los que leéis este blog ya habréis estado en NYC, pero aún así, me gustaría comentar qué me ha llamado la atención, tanto del viaje, como de la ciudad. No quiero hacer una crónica del viaje día a día, ya que para eso ya está FaceBook o <a href="http://twitter.com/dfreniche">Twitter</a>, donde fuimos posteando (mi mujer y yo) algunas fotos tomadas con los iPhones que llevábamos (ella su 3G blanco y yo mi 3Gs y el 3G en <em>alta disponibilidad</em>). Vamos a ello.</p>
<ul>
<li style="text-align: justify;">No he visto NYC, sólo he estado en Manhattan. Y, de Manhattan, me ha dado tiempo a ver un poco del Mid-Town y el DownTown. Todo es enorme, y es muy complicado intentar verlo todo en tan poco tiempo, habiendo tantos sitios para ir, tantas cosas para ver, tantas tiendas, museos, parques, restaurantes, … Yo he seguido mi táctica habitual para visitar una ciudad: ir tranquilo, ver menos cosas, pero verlas bien, ir a mi aire. No me gustan esos viajes estilo “he visto n ciudades en n-2 días”. No. Has visto el autobús y has seguido el culo del guía, pero no has estado en esas ciudades. A mi me gusta sentarme tranquilo en un café y ver cómo evoluciona la gente, ir a las plazas de abasto y mercados, pasear&#8230;</li>
<li style="text-align: justify;">NYC no es una ciudad insegura, ni sucia, ni contaminada, ni los coches corren por las calles tocando el claxon, ni te roban en el metro los pandilleros, ni la gente va a lo suyo y es maleducada. Todos los tópicos de las películas de los 70 y 80 se me han caído por completo. Ya había leído que, gracias al excelente trabajo de <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Rudy_Giuliani">Giuliani</a> durante los 90 y a su aplicación de la <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Fixing_Broken_Windows">Teoría de la Ventana Rota</a>, la ciudad había cambiado mucho. Pero es que me ha sorprendido. La gente es encantadora, habla muy bajito en los bares, te sonríe cuando te habla, los coches no corren, &#8230; Nada que ver con la idea que tenía, vamos.</li>
<li style="text-align: justify;">¿Cómo me puede costar comer más barato en Manhattan que en Sevilla o Madrid? Entiendo que con el cambio y estando el Euro casi a 1.50 USD todo nos sale mejor de precio.  ¡Pero es que las cosas son más baratas, hasta en dólares! La cena del primer día, por ejemplo, nos costó, en una hamburguesería muy normalita (lo que sería un bar <em>cutrecillo</em> de España), 40 USD para 5 personas. Eso mismo, en Madrid, ni idea de lo que nos hubiera costado, pero seguro que mucho más. Ayuda el cambio, y los impuestos, que están en un 9% (4,5% para el Estado de NY y 4,5% para la ciudad). Comparemos con nuestro IVA all 16% (de momento) y nos entra la risa&#8230;</li>
<li>La vista desde el Empire State te quita el hipo. Las fotos lo cuentan mejor.</li>
<p><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="400" height="300" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="flashvars" value="offsite=true&amp;lang=en-us&amp;page_show_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157622961316081%2Fshow%2F&amp;page_show_back_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157622961316081%2F&amp;set_id=72157622961316081&amp;jump_to=" /><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="src" value="http://www.flickr.com/apps/slideshow/show.swf?v=71649" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="400" height="300" src="http://www.flickr.com/apps/slideshow/show.swf?v=71649" allowfullscreen="true" flashvars="offsite=true&amp;lang=en-us&amp;page_show_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157622961316081%2Fshow%2F&amp;page_show_back_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157622961316081%2F&amp;set_id=72157622961316081&amp;jump_to="></embed></object></p>
<li style="text-align: justify;">Central Park es un <em>bosque</em>, que huele a bosque. Increíble en una ciudad tan grande, que pueda existir ese parque. Increíble también que tomar café en el Parque sea más barato que en España, cuando me esperaba un palo&#8230; Me ha sorprendido también que el mantenimiento del parque se financia en gran parte por las aportaciones privadas de los ciudadanos. Por ej., venden una placas que puedes personalizar con un mensaje y te lo ponen en un banco del parque. Tu banco del parque. Es una buena manera de obtener fondos directamente de la gente que ama y usa el parque, sin necesidad de descargarlo sobre los anchos hombros de los pagadores de impuestos. A ver si aprendemos por aquí.</li>
<p><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="400" height="300" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="flashvars" value="offsite=true&amp;lang=en-us&amp;page_show_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157623019094387%2Fshow%2Fwith%2F4247783290%2F&amp;page_show_back_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157623019094387%2Fwith%2F4247783290%2F&amp;set_id=72157623019094387&amp;jump_to=4247783290" /><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="src" value="http://www.flickr.com/apps/slideshow/show.swf?v=71649" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="400" height="300" src="http://www.flickr.com/apps/slideshow/show.swf?v=71649" allowfullscreen="true" flashvars="offsite=true&amp;lang=en-us&amp;page_show_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157623019094387%2Fshow%2Fwith%2F4247783290%2F&amp;page_show_back_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157623019094387%2Fwith%2F4247783290%2F&amp;set_id=72157623019094387&amp;jump_to=4247783290"></embed></object></p>
<li>Tiendas, tiendas y tiendas. El paraíso para ir de compras. El infierno del hombre casado. Entiendo ahora las tasas de divorcio de este país <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li style="text-align: justify;">Aquí no hay horarios. La gente come a la hora que tiene hambre y le da la gana. En Francia, por ej., si no has comido en un bar a las 14:00 puedes quedarte sin comer. En España empezamos a las 14:00, y encontrarás comida hasta las 16:00 si hay suerte. Después, la cocina está cerrada. En NYC siempre hay un bar abierto, con comida. Igual que un gimnasio 24h, o una tienda de comida, o una farmacia, o lo que sea. Realmente es la ciudad que nunca duerme.</li>
<li><a href="http://forum.wordreference.com/showthread.php?t=1436452">El Grajo no vuela muy alto</a>. Debe tener vértigo el animalito. Vamos, que hace rasca. Frio. Ahora entiendo esas orejeras de las películas, o la gente que lleva una gorra de beisbol y encima otro gorro. Es que aquí, con el viento que hace, es necesario.</li>
<li style="text-align: justify;">No quería ver la Estatua de la Libertad, pero al final fuí. Había leído que llevaba mucho tiempo y que tampoco era tan espectacular. Encima, con el frío que pasamos (-4ºC, con sensación térmica de -14ºC), el control de seguridad estilo aeropuerto antes de montar en el ferry y en la isla, etc. como que no me atraía. Pero luego me encantó, y especialmente la explicación del guía sobre los símbolos de la estatua en la exposición permanente.</li>
</ul>
<p><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="400" height="300" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="flashvars" value="offsite=true&amp;lang=en-us&amp;page_show_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157622961401783%2Fshow%2Fwith%2F4222211200%2F&amp;page_show_back_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157622961401783%2Fwith%2F4222211200%2F&amp;set_id=72157622961401783&amp;jump_to=4222211200" /><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="src" value="http://www.flickr.com/apps/slideshow/show.swf?v=71649" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="400" height="300" src="http://www.flickr.com/apps/slideshow/show.swf?v=71649" allowfullscreen="true" flashvars="offsite=true&amp;lang=en-us&amp;page_show_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157622961401783%2Fshow%2Fwith%2F4222211200%2F&amp;page_show_back_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157622961401783%2Fwith%2F4222211200%2F&amp;set_id=72157622961401783&amp;jump_to=4222211200"></embed></object></p>
<ul>
<li style="text-align: justify;">Es increíble cómo todo te resulta familiar. Es como darte un paseo por tu ciudad, salvo que tu mente sabe que es la primera vez que estás allí. Pero tus tripas no. La sensación de que todo te suena, desde los taxis amarillos hasta los policías, pasando por las bocas de riego, los puestos de periódicos en la calle o las alcantarillas humeando, hasta los puestos de perritos calientes es muy curiosa. Tantas series de televisión, películas, fotografías consiguen que estés culturalmente colonizado.</li>
<p><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="400" height="300" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="flashvars" value="offsite=true&amp;lang=en-us&amp;page_show_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157623143701120%2Fshow%2F&amp;page_show_back_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157623143701120%2F&amp;set_id=72157623143701120&amp;jump_to=" /><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="src" value="http://www.flickr.com/apps/slideshow/show.swf?v=71649" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="400" height="300" src="http://www.flickr.com/apps/slideshow/show.swf?v=71649" allowfullscreen="true" flashvars="offsite=true&amp;lang=en-us&amp;page_show_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157623143701120%2Fshow%2F&amp;page_show_back_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157623143701120%2F&amp;set_id=72157623143701120&amp;jump_to="></embed></object></p>
<li style="text-align: justify;">No hay contenedores de basura en Manhattan. La gente saca la basura a la puerta y deja las bolsas alineadas en la acera, junto a la calzada, para que las retiren los basureros. Me ha llamado la atención porque en Sevilla hace muchos años que esto no se hace. Y ahora tengo la duda de si es mejor o peor tener los contenedores. ¿Alguien quiere iluminarme en los comentarios?</li>
<li style="text-align: justify;">El vuelo no me resultó tan pesado como esperaba. Málaga-Madrid, Madrid-Newark en la ida y Newark-Heathrow-Málaga en la vuelta. Conseguí dormir casi todo el camino, y además con las películas que había en los vuelos de Continental, sin problemas. Por cierto el sistema de reproducción de contenidos multimedia estaba basado en Linux <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li style="text-align: justify;">Times Square es espectacular. Cualquier descripción se queda corta. Incluso las fotos no creo que lo describan bien. Hay que ir, y verlo por la noche, con los rascacielos cubiertos de carteles y publicidad, muchas de ellas pantallas que ocupan una fachada entera. Y gente comprando, paseando, mirando, &#8230; tanta, que uno piensa si el resto de Manhattan no estará vacío&#8230; pero no, hay más gente en otros sitios.</li>
<li style="text-align: justify;">Las Avenidas: la quinta, la séptima, &#8230; Una gozada pasear por ellas y encontrarte con los sitios de las películas: aquí Tiffani&#8217;s, allí La Catedral de San Patricio&#8230; El Parque, el Empire State dominando la zona, el Rockefeller Center, &#8230;</li>
<li style="text-align: justify;">Policia por todos lados, a montones. Y todos los coches con una pegatina muy graciosa: si le sacas una pistola a un policía en NYC, dan por tí 10.000 $ de recompensa. Así, los chorizos seguramente se lo piensan antes de dispararle a un policía&#8230;</li>
</ul>
<p><a href="/wp-content/uploads/2010/01/notemetasconlapoli.JPG"><img class="aligncenter size-full wp-image-555" title="notemetasconlapoli" src="/wp-content/uploads/2010/01/notemetasconlapoli.JPG" alt="notemetasconlapoli" width="800" height="491" srcset="/wp-content/uploads/2010/01/notemetasconlapoli.JPG 800w, /wp-content/uploads/2010/01/notemetasconlapoli-300x184.jpg 300w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></a></p>
<ul>
<li style="text-align: justify;">Tiendas, tiendas y tiendas (¿esto no lo había dicho ya antes?). Es la Meca del capitalismo, y se nota. Todo el mundo procura hacer negocio, cosa de la que tendríamos que aprender un poquito en España. Son gente emprendedora y eso me gusta mucho. También se llega al extremo consumista, pero bueno&#8230;</li>
</ul>
<div>
<div id="attachment_526" style="width: 235px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2009/12/cafe_macys.jpg"><img class="size-medium wp-image-526" title="cafe_macys" src="/wp-content/uploads/2009/12/cafe_macys-225x300.jpg" alt="Recuperando fuerzas con un café rodeada del bolsas" width="225" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2009/12/cafe_macys-225x300.jpg 225w, /wp-content/uploads/2009/12/cafe_macys-768x1024.jpg 768w, /wp-content/uploads/2009/12/cafe_macys.jpg 1536w" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" /></a><p class="wp-caption-text">Recuperando fuerzas con un café rodeada del bolsas</p></div>
<p>¿Y tú? ¿Has estado en NYC? ¡Comparte tus opiniones en los comentarios! Así podré aprovechar mejor mi próxima visita. Porque, como pueda, vuelvo pronto.</p></div>
<p style="text-align: justify;">
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/05/recuerdos-de-un-viaje-a-nueva-york/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
