<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>certificaciones &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/certificaciones/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>C칩mo preparar las certificaciones Java (y probablemente el resto)</title>
		<link>/2017/05/24/como-preparar-las-certificaciones-de-java-y-probablemente-el-resto/</link>
		<pubDate>Wed, 24 May 2017 11:28:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[certificaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Java SCJP]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2752</guid>
		<description><![CDATA[Estoy prepar치ndome la certificaci칩n OCP Java SE 8. No preguntes por qu칠. Quiz치s porque soy adicto a coleccionarlas, tras tener el SCJP 1.5, 1.6, SCWCD 1.5 y SCBCD 1.3 y llevaba a침os sin presentarme a ninguna. O porque las que tengo ya son antiguas y quer칤a tener una actualizada. O porque quer칤a aprender Java 8 [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Estoy prepar치ndome la certificaci칩n OCP Java SE 8. No preguntes por qu칠. Quiz치s porque soy <a href="/2008/12/22/scjp-15-aprobado-con-un-pirrico-70-pero-aprobado-al-fin/">adicto a coleccionarlas</a>, tras tener el SCJP 1.5, 1.6, SCWCD 1.5 y SCBCD 1.3 y llevaba a침os sin presentarme a ninguna. O porque las que tengo ya son <em>antiguas</em> y quer칤a tener una actualizada. O porque quer칤a aprender Java 8 con cierta profundidad, ver todo lo nuevo que tiene que ofrecer (que es mucho, aunque quiz치s llega tarde) y compararlo con lo que he aprendido en otros lenguajes (Swift, te estoy mirando).</p>
<p>Adem치s, he tenido la oportunidad de preparar a varios grupos para obtener esta certificaci칩n&#8230; que yo ahora mismo no tengo. <a href="/2015/08/11/fraudismo-101-ensenar-las-verguenzas/"><em>Fraudismo at its best</em></a>. Aunque en este caso no tengo tanto s칤ndrome del impostor por una raz칩n: puede que no tenga (a칰n) la certificaci칩n Java 8, y mis conocimientos de Java son muy mejorables, pero me autotitulo como el <em>mayor experto mundial en aprobar estos ex치menes</em>. Y eso es gracias a mi sistema, el <em>Sistema Freniche para aprobar las Certificaciones Java</em> AKA sentido com칰n.</p>
<h2>El Sistema Freniche para aprobar las Certificaciones Java</h2>
<p>Es un sistema muy probado, tanto personalmente como con montones de alumnos que he preparado para distintas certificaciones. Se basa en 9 pasos:</p>
<ol>
<li>
<p>Buscar un buen libro, que cubra todo el temario de la certificaci칩n. En este caso, he escogido el <a href="https://www.amazon.es/OCP-Certified-Professional-Programmer-1Z0-809/dp/1119067901/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;qid=1490033852&amp;sr=8-1&amp;keywords=ocp">oficial de Oracle</a></p>
</li>
<li>
<p>Leer el libro, saboreando cada cap칤tulo. Aunque el objetivo 칰ltimo es aprobar el examen, hay mucho que podemos aprender aunque tengamos muchos a침os de experiencia con Java. <em>Especialmente</em> si tenemos muchos a침os de experiencia con Java trabajando siempre en proyectos similares, porque habr치 montones de cosas que no hemos probado o visto por falta de tiempo.</p>
</li>
<li>
<p>Escribe c칩digo. Mucho c칩digo. Haz peque침os ejemplos. B칰scate las vueltas. Piensa retorcidamente. Prueba cosas extra침as (ver anexo Cosas Extra침as al final)</p>
</li>
<li>
<p>Crea tus propios apuntes. O extiende <a href="https://github.com/dfreniche/ocp-java8-notes">los m칤os</a></p>
</li>
<li>
<p>Escribe m치s c칩digo. Cuando te surjan dudas, vuelve a leer esa parte del libro. Y vuelve a escribir c칩digo probando todo.</p>
</li>
<li>
<p>Cuando termines el libro, haz las preguntas de repaso de cada tema. Descubrir치s que a칰n no has memorizado o te has fijado en partes. Goto 2</p>
</li>
<li>
<p>Busca un simulador de ex치menes. En mi caso siempre uso <a href="http://enthuware.com/index.php/mock-exams/oracle-certified-professional/ocpjp-8-questions">Enthuware</a> porque me ha ido bien (no porque me paguen por hacerles publicidad, aunque ya podr칤an <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> )</p>
</li>
<li>
<p>Haz ex치menes de prueba. Falla. Vuelve a leer. Escribe c칩digo. Haz ex치menes.</p>
</li>
<li>
<p>Cuando en los ex치menes del simulador est칠s llegando al 80% de aciertos, pres칠ntate. Pasar치s con nota.</p>
</li>
</ol>
<h2>쮺u치nto tiempo me va a llevar esto?</h2>
<p>Pues depende. Leer el libro e ir probando pueden ser unas 30 h. Y luego hay que hacer los ex치menes de prueba. Lo ideal es ponerse una fecha tope y en un par de meses <em>power through it</em>. Quit치rtelo de en medio, vamos.</p>
<p>Aunque recibir un excelente curso de formaci칩n, patrocinado por tu empresa e impartido por un profesional de prestigio siempre puede ayudarte bastante y</p>
<p><code>(interrumpimos este _shameless plug_ para continuar con lo que has venido a leer aqu칤)</code></p>
<h2>C칩mo presentarte al examen</h2>
<p>Yo tengo mi ritual, pero lo ideal es que cada uno ejecute el suyo, porque lo normal es que est칠s nervioso/a ese d칤a. Lo que yo hago es:</p>
<ul>
<li>levantarme bastante temprano</li>
<li>comprobar que llevo alg칰n documento, como el DNI en Espa침a que me identifique. Si no, no puedo hacer el ex치men.</li>
<li>llegar con m치s de 1h de adelanto a los alrededores de donde tenga el Centro Prometric para presentarme.</li>
<li>desayunar o tomar caf칠. Aunque el examen sea a las 13:00h en Sevilla en Agosto. Caf칠. Para estar <em>tranquilo</em>.</li>
<li>llevar el libro de preparaci칩n de la certificaci칩n conmigo en la mochila, aunque no lo voy a leer mientras tomo caf칠 ni me van a dejar tenerlo conmigo durante el examen. Lo uso de talism치n y porque no soy el m치s listo. Pero tengo que sentir que est치 cerca por si me ataca el p치nico y alguna duda concreta en el 칰ltimo momento.</li>
<li>cargar con el port치til que no me van a dejar usar por las mismas razones que el punto anterior: porque no soy demasiado astuto.</li>
<li>llevar agua. Y caramelos. Para darte un premio seg칰n avance el ex치men y beber para mantenerse hidratado.</li>
<li>ir al cuarto de ba침o justo antes de entrar, porque voy a estar bebiendo m치s agua que un caracol en el desierto durante la prueba.</li>
</ul>
<h2>쯇ero esto de las certificaciones sirve para algo?</h2>
<p>Pues esto es un debate interesante, que puedes tener con quien quieras menos conmigo poque que en mi caso lo tengo bastante claro:</p>
<ul>
<li>las certificaciones no demuestran que sepas m치s Java que nadie</li>
<li>demuestran que eres capaz de fijarte un objetivo, que te va a requerir un esfuerzo extra y cierto sacrificio y pasarlo</li>
<li>demuestran que tienes una base en el lenguaje Java</li>
<li>preparar esta certificaci칩n me ha supuesto toda una sorpresa, porque la he encontrado 100% 칰til: multihilo con Thread Pools y el paquete <code>java.util.concurrent</code>, programaci칩n funcional con Lambdas, map, reduce, streams, parallel streams, problemas de concurrencia y multihilo, acceso a BDs con JDBC (que hasta ahora era lo 칰nico que usaba en Android), uso de ficheros, excepciones, Opcionales,&#8230;</li>
<li>demuestran que eres capaz de estar 2 horas y media seguidas trabajando enfocado en una sola tarea, sin usar Internet ni mirar Twitter. Y eso es una rara cualidad hoy d칤a, en los entornos multi-interrupci칩n de que <em>disfrutamos</em> trabajando. </li>
</ul>
<p>Esto 칰ltimo es probablente lo m치s dif칤cil. Ser capaz de nuevo de estar haciendo una tarea durante 2 horas y media sin moverte de la silla. Esto se entrena con los ex치menes del simulador. Y es duro, porque t칰 eres tu mayor enemigo.</p>
<h2>Anexo: Cosas extra침as</h2>
<p>Cosas que puedes hacer con Java, como escribir bucles as칤</p>
<pre><code>Predicate&lt;Integer&gt; end = e -&gt; e &lt; 10; int i = 0; 
for (int j = 1; end.test(i) ; i++, j++, System.out.println("i " + i)) ;

// imprime i 1, i 2, i 3...
</code></pre>
<p>Usar bloques de c칩digo de instancia (NO usar en c칩digo real)</p>
<pre><code>class Cat {
    String name;

    {
        System.out.println("I'm a Cat!");
        name = "Meow!";
    }

    Cat() {
        name = "Garfield";
    }
}
</code></pre>
<p>Programar 춺c칩digo encriptado췉 <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f600.png" alt="游" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<pre><code>class _ {
    String _ = "Hello";
}

// m치s adelante...

_ _ = new _();
System.out.println(_._);   // imprime "Hello"

_ $ = _;
System.out.println($._);   // imprime "Hello"
</code></pre>
<p>Y otras muchas barbaridades que podr칤a a침adir&#8230;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>SCWCD aprobado!</title>
		<link>/2010/06/25/scwcd-aprobado/</link>
		<comments>/2010/06/25/scwcd-aprobado/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 25 Jun 2010 21:05:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[SCJP]]></category>
		<category><![CDATA[certificaciones]]></category>
		<category><![CDATA[SCWCD]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1050</guid>
		<description><![CDATA[Un poco (m치s) de autobombo. Comentaba hace unos d칤as que me iba a presentar al examen de certifiaci칩n de Java Sun Certified Web Component Developer. Hoy, tras un par de semanas intensas y m치s sufrimiento del que esperaba, lo he aprobado con un 79%. Un poco raspado, ya que el aprobado est치 en el 70%, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Un poco (m치s) de autobombo. <a href="/2010/06/09/preparando-el-scwcd/">Comentaba hace unos d칤as</a> que me iba a presentar al examen de certifiaci칩n de Java Sun Certified Web Component Developer. Hoy, tras un par de semanas intensas y m치s sufrimiento del que esperaba, lo he aprobado con un 79%. Un poco raspado, ya que el aprobado est치 en el 70%, pero&#8230; est치 aprobado, 쯡o?</p>
<p style="text-align: justify;">Esta certificaci칩n se une al Sun Certified Java Programmer 1.5 y Sun Certified Business Component Developer 1.3 que ya ten칤a. Y, si todo va bien, a finales de Julio me presentar칠 al SCJP 1.6, para as칤 tener estas cuatro certificaciones y poder cobrar mis horas a precio de <em>Gur칰</em> :-). No, ahora en serio, voy a intentar aplicar estas certificaciones en algo que quiero preparar en los pr칩ximos meses. Permanezcan atentos a sus receptores&#8230;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/25/scwcd-aprobado/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>SCBCD aprobado, tambi칠n</title>
		<link>/2009/02/05/scbcd-aprobado-tambien/</link>
		<comments>/2009/02/05/scbcd-aprobado-tambien/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 05 Feb 2009 13:41:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[SCJP]]></category>
		<category><![CDATA[certificaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2009/02/05/scbcd-aprobado-tambien/</guid>
		<description><![CDATA[Ya coment칠 en Diciembre que hab칤a aprobado el SCJP (Certificaci칩n de Sun como Programador Java, v1.5). Pues bien, hace una semana aprob칠 la SCBCD, la certificaci칩n de desarrollador de componentes de negocio, v1.3. 쮹ueno, y qu칠 es 칠sto?. Una manera de demostrar que medio empiezo a entender qu칠 es un Enterprise Java Bean (EJB), que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Ya coment칠 en Diciembre que <a href="/2008/12/22/scjp-15-aprobado-con-un-pirrico-70-pero-aprobado-al-fin/trackback/">hab칤a aprobado el SCJP</a> (Certificaci칩n de Sun como Programador Java, v1.5). Pues bien, hace una semana aprob칠 la SCBCD, la certificaci칩n de desarrollador de componentes de negocio, v1.3.</p>
<p>쮹ueno, y qu칠 es 칠sto?. Una manera de demostrar que medio empiezo a entender qu칠 es un Enterprise Java Bean (EJB), que es, explicado muy llanamente, un componente (un conjunto de clases java, archivos de configuraci칩n XML y otras muchas cositas y reglas) que se comprime en formato ZIP y que permite representar datos, tratar mensajes o bien gestionar los procesos de una web. Supongo que los puristas se estar치n removiendo en su silla por esta explicaci칩n, pero es que no quiero extenderme ni largar un rollo sobre EJBs.</p>
<p>Este a침o, 2009, me quiero dedicar a 춺coleccionar췉 certificaciones. Me explico. Durante unos a침os he sido profesor errante de diversas materias. Desde Java b치sico a gesti칩n de proyectos. Y he tenido que leer un par de libros. Creo que ahora es tiempo de recoger y plasmar en <em>titulitos</em> del fabricante lo que se supone que medio controlo.</p>
<div id="attachment_434" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2009/02/libros1.jpg"><img class="size-full wp-image-434" title="libros" src="/wp-content/uploads/2009/02/libros1.jpg" alt="Algunos de los libros frikis que poseo" width="800" height="531" srcset="/wp-content/uploads/2009/02/libros1.jpg 800w, /wp-content/uploads/2009/02/libros1-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></a><p class="wp-caption-text">Algunos de los libros frikis que poseo</p></div>
<p>La siguiente certificaci칩n va a ser el Desarrollador de Componentes Web (SCWCD). Probablemente despu칠s venga el SCJD y a lo mejor alguna certificaci칩n Linux, como la LPI-1 (la sencillita).</p>
<p>Pero antes, me voy a dar un mes de reposo mental, que falta me hace, mientras espero el suspenso en la certificaci칩n de ITIL Service Manager <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/02/05/scbcd-aprobado-tambien/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>SCJP 1.5 aprobado con un p칤rrico 70%, pero aprobado al fin</title>
		<link>/2008/12/22/scjp-15-aprobado-con-un-pirrico-70-pero-aprobado-al-fin/</link>
		<comments>/2008/12/22/scjp-15-aprobado-con-un-pirrico-70-pero-aprobado-al-fin/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 22 Dec 2008 19:25:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[SCJP]]></category>
		<category><![CDATA[certificaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/12/22/scjp-15-aprobado-con-un-pirrico-70-pero-aprobado-al-fin/</guid>
		<description><![CDATA[Probablemente los SCJPs entre el p칰blico piensen 춺pues vaya nota췉, 춺tampoco es para sacar pecho public치ndola췉, etc. Y tienen raz칩n. Para aprobar el SCJP es necesario sacar al menos un 59%, y con un 70% uno est치 m치s que aprobado. Con lo que una buena nota ser칤a del 80% para arriba. Pero considerando mi situaci칩n [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Probablemente los SCJPs entre el p칰blico piensen 춺pues vaya nota췉, 춺tampoco es para sacar pecho public치ndola췉, etc. Y tienen raz칩n. Para aprobar el SCJP es necesario sacar al menos un 59%, y con un 70% uno est치 m치s que aprobado. Con lo que una buena nota ser칤a del 80% para arriba. Pero considerando mi situaci칩n actual:</p>
<ul>
<li>con dos ni침os de menos de 3 a침os el mayor. Vamos, que no duermo mucho.</li>
<li>viviendo a 120 Km del lugar de trabajo (3 h. de desplazamientos diarios, para que luego digan que la juventud no queremos trabajar <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> )</li>
<li>con unos a침os ya, 춰que la costumbre de estudiar se pierde!</li>
<li>con el nuevo rol que desempe침o en Isotrol de Service Manager, que me exige un 120% de dedicaci칩n.</li>
</ul>
<p>estoy feliz de haber <em>cumplido</em>, como me exig칤a a mi mismo <a href="/2008/01/02/preparando-el-scjp-2/trackback/">en 칠ste post</a>.</p>
<p>Y al final lo que cuenta es, al final, tenerlo o no. Y ya lo tengo. Algo m치s tarde de lo que comentaba <a href="/2008/06/04/fecha-para-el-scjp/trackback/">en un post pasado</a>, pero al final lo que bien acaba&#8230;</p>
<p>Para prepararlo, he seguido todo lo que comentaba <a href="/2008/01/20/herramientas-que-estoy-usando-para-conseguir-el-scjp/trackback/">en 칠ste post</a>, pero adem치s he a침adido los test de preparaci칩n de <a href="http://www.enthuware.com/">Enthuware</a>, tests que recomiendo encarecidamente (no me llevo comisi칩n) ya que imitan a la perfecci칩n el entorno que despu칠s te encuentras en el examen. Y el coste es de risa, comparado con lo que te ayudan a estudiar.</p>
<p>Durante la certificaci칩n he generado mucho, pero que mucho c칩digo fuente de ejemplo. No estar칤a mal subirlo por aqu칤 cuando tenga un rato.</p>
<p>Y ahora, a preparar el SCBCD, Sun Certified Business Component Developer, el de los EJBs&#8230; y el Service Manager de ITIL&#8230; a la vez&#8230; y en Navidades&#8230; si es que&#8230;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/12/22/scjp-15-aprobado-con-un-pirrico-70-pero-aprobado-al-fin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
