<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentarios en: Aprendiendo a aprender Informática (y JavaScript)</title>
	<atom:link href="/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Thu, 29 Jun 2017 14:51:35 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Por: La BcnDevCon &#124; freniche.com: iPhone, Java, Macs, Linux...</title>
		<link>/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/comment-page-1/#comment-110504</link>
		<dc:creator><![CDATA[La BcnDevCon &#124; freniche.com: iPhone, Java, Macs, Linux...]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Dec 2012 10:56:17 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1585#comment-110504</guid>
		<description><![CDATA[[...] la BcnDevCon, una conferencia de desarrollo en la que he participado como desarrollador aprendiz (siempre hay que estar aprendiendo algo) y como ponente. Al paso de visitas que llevo a Barcelona me voy a tener que acabar empadronando [...]]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] la BcnDevCon, una conferencia de desarrollo en la que he participado como desarrollador aprendiz (siempre hay que estar aprendiendo algo) y como ponente. Al paso de visitas que llevo a Barcelona me voy a tener que acabar empadronando [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Mi TouchPad &#124; freniche.com: iPhone, Java, Macs, Linux...</title>
		<link>/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/comment-page-1/#comment-82394</link>
		<dc:creator><![CDATA[Mi TouchPad &#124; freniche.com: iPhone, Java, Macs, Linux...]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Aug 2012 17:11:22 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1585#comment-82394</guid>
		<description><![CDATA[[...] desarrollar algunas Apps para WebOS, el S.O. de la TouchPad. Y no pude negarme. La idea de aprender un nuevo lenguaje (JavaScript), con un framework de desarrollo desconocido (Enyo) sobre un S.O. del que habia escuchado maravillas [...]]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] desarrollar algunas Apps para WebOS, el S.O. de la TouchPad. Y no pude negarme. La idea de aprender un nuevo lenguaje (JavaScript), con un framework de desarrollo desconocido (Enyo) sobre un S.O. del que habia escuchado maravillas [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/comment-page-1/#comment-72212</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Jul 2012 06:39:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1585#comment-72212</guid>
		<description><![CDATA[@Uge: excelente comentario. Lo voy a usar mucho a partir de ahora :-D]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>@Uge: excelente comentario. Lo voy a usar mucho a partir de ahora 😀</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/comment-page-1/#comment-72211</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 31 Jul 2012 06:39:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1585#comment-72211</guid>
		<description><![CDATA[Eso nos pasa a muchos, Carlos: que perdemos el foco :-D. Lo suyo es ir aprendiendo bien lo que sea, y avanzar poco a poco.

Me alegro de que te sirva de ayuda, un saludo]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Eso nos pasa a muchos, Carlos: que perdemos el foco :-D. Lo suyo es ir aprendiendo bien lo que sea, y avanzar poco a poco.</p>
<p>Me alegro de que te sirva de ayuda, un saludo</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Carlos Alberto Fajardo Colmenares</title>
		<link>/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/comment-page-1/#comment-69234</link>
		<dc:creator><![CDATA[Carlos Alberto Fajardo Colmenares]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Jul 2012 04:55:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1585#comment-69234</guid>
		<description><![CDATA[Gracias por el artículo, me ha quitado un gran peso de encima; he querido aprender y abarcar tanto que no he hecho nada. voy a selecionar dos cosas por semestre y me les dedico al 100%]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Gracias por el artículo, me ha quitado un gran peso de encima; he querido aprender y abarcar tanto que no he hecho nada. voy a selecionar dos cosas por semestre y me les dedico al 100%</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Uge</title>
		<link>/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/comment-page-1/#comment-69101</link>
		<dc:creator><![CDATA[Uge]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Jul 2012 22:35:27 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1585#comment-69101</guid>
		<description><![CDATA[Hemos elegido una profesión donde la experiencia no sirve para ser mejor, como un artesano, sino que sirve para aprender mejor lo nuevo, como un explorador]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hemos elegido una profesión donde la experiencia no sirve para ser mejor, como un artesano, sino que sirve para aprender mejor lo nuevo, como un explorador</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Hugo</title>
		<link>/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/comment-page-1/#comment-69079</link>
		<dc:creator><![CDATA[Hugo]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 24 Jul 2012 21:45:29 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1585#comment-69079</guid>
		<description><![CDATA[Solo sé que nada se...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Solo sé que nada se&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Ejemplo de menú para una aplicación Enyo/WebOS</title>
		<link>/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/comment-page-1/#comment-21983</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ejemplo de menú para una aplicación Enyo/WebOS]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 27 Aug 2011 10:24:32 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1585#comment-21983</guid>
		<description><![CDATA[[...] Aprendiendo a aprender Informática (y JavaScript)   ago 27 [...]]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] Aprendiendo a aprender Informática (y JavaScript)   ago 27 [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/comment-page-1/#comment-21193</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Aug 2011 10:05:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1585#comment-21193</guid>
		<description><![CDATA[Hola Juanma

100% de acuerdo en que lo que hacemos no es una Ingeniería, aunque utilicemos métodos formales y herramientas. También los usan los arquitectos, por ejemplo, pero el acto de crear un edificio en un plano no es algo &quot;ingenieril&quot;. Es más bien un arte. De acuerdo en que hay que calcular estructuras, que hay restricciones impuestas por las leyes, los costes, etc. Pero que el diseño arquitectónico sea bello, funcional, etc. no se puede &quot;automatizar&quot;. Lo mismo sucede con lo nuestro, desde montar en condiciones un CPD hasta programar un script.

Y es cierto que, al menos, tenemos dónde buscar (a veces no) las respuestas. En esto hay que &quot;saberse buscar la vida&quot;. Aunque supongo que en el resto de profesiones también.

Lo curioso es que, pese a saber todas estas cosas, nos siguen agobiando. Creo que voy a escribir una serie de posts sobre nuestras neuras particulares :-)

Un saludo]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hola Juanma</p>
<p>100% de acuerdo en que lo que hacemos no es una Ingeniería, aunque utilicemos métodos formales y herramientas. También los usan los arquitectos, por ejemplo, pero el acto de crear un edificio en un plano no es algo «ingenieril». Es más bien un arte. De acuerdo en que hay que calcular estructuras, que hay restricciones impuestas por las leyes, los costes, etc. Pero que el diseño arquitectónico sea bello, funcional, etc. no se puede «automatizar». Lo mismo sucede con lo nuestro, desde montar en condiciones un CPD hasta programar un script.</p>
<p>Y es cierto que, al menos, tenemos dónde buscar (a veces no) las respuestas. En esto hay que «saberse buscar la vida». Aunque supongo que en el resto de profesiones también.</p>
<p>Lo curioso es que, pese a saber todas estas cosas, nos siguen agobiando. Creo que voy a escribir una serie de posts sobre nuestras neuras particulares 🙂</p>
<p>Un saludo</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: juanma71</title>
		<link>/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/comment-page-1/#comment-21189</link>
		<dc:creator><![CDATA[juanma71]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Aug 2011 09:42:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1585#comment-21189</guid>
		<description><![CDATA[Definitivamente, la informática es tan amplia y tan cambiante que se ha convertido en una ciencia inabarcable para un cerebro humano convencional. Si no vas con este pensamiento en la cabeza (incluso antes de acceder a los estudios correspondientes), entonces tu frustración será total.

Tras mi humilde experiencia laboral, me atrevo a decir que trabajar en un puesto de informática requiere aproximadamente 20% de conocimientos, 30% de experiencia y 50% de ingenio. Por eso me extraña mucho que ciertos organismos oficiales no consideren la informática como una ingeniería en sí. En algunos casos, las soluciones informáticas rozan más el arte que la ciencia.

Efectivamente, lo que quizás nos diferencia de otros sectores técnicos es la capacidad para poder decir: &quot;no sé la causa de este problema y no sé cómo arreglarlo, incluso ni siquiera conozco este sistema, pero sé dónde buscar información, sé dónde puedo conseguir las herramientas y tengo la capacidad para encontrar una solución más o menos rápida.&quot;

Saludos.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Definitivamente, la informática es tan amplia y tan cambiante que se ha convertido en una ciencia inabarcable para un cerebro humano convencional. Si no vas con este pensamiento en la cabeza (incluso antes de acceder a los estudios correspondientes), entonces tu frustración será total.</p>
<p>Tras mi humilde experiencia laboral, me atrevo a decir que trabajar en un puesto de informática requiere aproximadamente 20% de conocimientos, 30% de experiencia y 50% de ingenio. Por eso me extraña mucho que ciertos organismos oficiales no consideren la informática como una ingeniería en sí. En algunos casos, las soluciones informáticas rozan más el arte que la ciencia.</p>
<p>Efectivamente, lo que quizás nos diferencia de otros sectores técnicos es la capacidad para poder decir: «no sé la causa de este problema y no sé cómo arreglarlo, incluso ni siquiera conozco este sistema, pero sé dónde buscar información, sé dónde puedo conseguir las herramientas y tengo la capacidad para encontrar una solución más o menos rápida.»</p>
<p>Saludos.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/comment-page-1/#comment-21188</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Aug 2011 09:15:13 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1585#comment-21188</guid>
		<description><![CDATA[Hola Israel

Has puesto el dedo en la llaga de algo sobre lo que yo paso de puntillas: &quot;los años de experiencia vs. años contratado&quot;. Efectivamente, no todo el mundo disfruta con su profesión, sea la que sea. La nuestra no es la excepción. Sólo a quién le apasiona esto sigue y sigue aprendiendo y le maravilla cada cosa nueva que ve. Es lo que Jose A. Lobato llama en su Podcast 85% Cocoa el Programador de Élite. Estoy seguro que son esos los que leen esto, esos que también tienen &quot;otra vida después del trabajo&quot;, y que a veces es programar por placer. El que no entienda eso, no podrá entenderme nunca.

¡Las reuniones estas de JavaScript son como las NSCoder Night que hacemos con Cocoa! Si estuviera en Madrid, iba de cabeza, sobre todo ahora que estoy empezando con el lenguaje. Tenéis que bautizarlas de alguna forma divertida como CocoHeads, NSCoder Nights, etc. Quizá un MapReduceJS Group mostrara al personal de dónde viene el lenguaje y otra gente que lo ha despreciado desde siempre (como yo) se anime a aprenderlo.

Un saludo y mantenme informado de vuestras actividades!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hola Israel</p>
<p>Has puesto el dedo en la llaga de algo sobre lo que yo paso de puntillas: «los años de experiencia vs. años contratado». Efectivamente, no todo el mundo disfruta con su profesión, sea la que sea. La nuestra no es la excepción. Sólo a quién le apasiona esto sigue y sigue aprendiendo y le maravilla cada cosa nueva que ve. Es lo que Jose A. Lobato llama en su Podcast 85% Cocoa el Programador de Élite. Estoy seguro que son esos los que leen esto, esos que también tienen «otra vida después del trabajo», y que a veces es programar por placer. El que no entienda eso, no podrá entenderme nunca.</p>
<p>¡Las reuniones estas de JavaScript son como las NSCoder Night que hacemos con Cocoa! Si estuviera en Madrid, iba de cabeza, sobre todo ahora que estoy empezando con el lenguaje. Tenéis que bautizarlas de alguna forma divertida como CocoHeads, NSCoder Nights, etc. Quizá un MapReduceJS Group mostrara al personal de dónde viene el lenguaje y otra gente que lo ha despreciado desde siempre (como yo) se anime a aprenderlo.</p>
<p>Un saludo y mantenme informado de vuestras actividades!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: ialcazar</title>
		<link>/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/comment-page-1/#comment-21187</link>
		<dc:creator><![CDATA[ialcazar]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Aug 2011 09:00:06 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1585#comment-21187</guid>
		<description><![CDATA[Interesante artículo. Creo que reflejas perfectamente el pensamiento de la mayoría de profesionales de la informática. Y digo profesionales porque, como en toda profesión, hay de todo y solo los verdaderos profesionales están en continuo aprendizaje y mejora, y sobre todo no se quedan estancados ( o ponen los medios para que no sea así).

Por otra parte, y en cierta manera movido por el interés en aprender, unos cuantos locos nos juntamos todos los Jueves en un Grupo de Estudio de JavaScript, para intentar entre todos, ir aprendiendo este incomprendido  y desconocido lenguaje.

Os animo a participar, si pincháis en mi nombre en este comentario podréis ir a la wiki que hemos montado.

Un saludo,

Israel]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Interesante artículo. Creo que reflejas perfectamente el pensamiento de la mayoría de profesionales de la informática. Y digo profesionales porque, como en toda profesión, hay de todo y solo los verdaderos profesionales están en continuo aprendizaje y mejora, y sobre todo no se quedan estancados ( o ponen los medios para que no sea así).</p>
<p>Por otra parte, y en cierta manera movido por el interés en aprender, unos cuantos locos nos juntamos todos los Jueves en un Grupo de Estudio de JavaScript, para intentar entre todos, ir aprendiendo este incomprendido  y desconocido lenguaje.</p>
<p>Os animo a participar, si pincháis en mi nombre en este comentario podréis ir a la wiki que hemos montado.</p>
<p>Un saludo,</p>
<p>Israel</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/comment-page-1/#comment-21156</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Aug 2011 17:22:34 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1585#comment-21156</guid>
		<description><![CDATA[No te preocupes, ya había visto por tu perfil de Twitter que eras Francés. Por cierto, si vieras mi Francés :-). Está en /dev/null, por desgracia.

Totalmente de acuerdo en que, además de aprender &quot;cosas útiles ya&quot;, hay que profundizar en los conceptos: POO, Patrones de diseño, UML, REST, HTTP y otros protocolos, etc. Hay que ir aprendiendo de todo lo que nos sirva, pero siempre con un plan. Que si no, no hacemos nada ;-)

Un saludo]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>No te preocupes, ya había visto por tu perfil de Twitter que eras Francés. Por cierto, si vieras mi Francés :-). Está en /dev/null, por desgracia.</p>
<p>Totalmente de acuerdo en que, además de aprender «cosas útiles ya», hay que profundizar en los conceptos: POO, Patrones de diseño, UML, REST, HTTP y otros protocolos, etc. Hay que ir aprendiendo de todo lo que nos sirva, pero siempre con un plan. Que si no, no hacemos nada 😉</p>
<p>Un saludo</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Yanis Guenane</title>
		<link>/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/comment-page-1/#comment-21150</link>
		<dc:creator><![CDATA[Yanis Guenane]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Aug 2011 15:48:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1585#comment-21150</guid>
		<description><![CDATA[Lo siento para el typo, soy Frances y todavia mi espanol no esta perfecto ;)

Por lo de windows XP es cierto, y si no logras instalar su impresora entonces eres un informatico malo. Esa tambien la he oido varias veces.

Luego mas que herramienta (lenguajes de programmacion, herramienta proprietaria) creo que un desarrollador tiene que apprender &quot;conceptos&quot; (REST, diseno de bases de datos, etc...) que luego implementara con la herramienta que sea. Es una opinion personal.

Saludos,]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Lo siento para el typo, soy Frances y todavia mi espanol no esta perfecto 😉</p>
<p>Por lo de windows XP es cierto, y si no logras instalar su impresora entonces eres un informatico malo. Esa tambien la he oido varias veces.</p>
<p>Luego mas que herramienta (lenguajes de programmacion, herramienta proprietaria) creo que un desarrollador tiene que apprender «conceptos» (REST, diseno de bases de datos, etc&#8230;) que luego implementara con la herramienta que sea. Es una opinion personal.</p>
<p>Saludos,</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2011/08/16/aprendiendo-a-aprender-informatica-y-javascript/comment-page-1/#comment-21144</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Aug 2011 14:54:13 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1585#comment-21144</guid>
		<description><![CDATA[Hola Yanis

Gracias por tu comentario. Cierto. Nuestra profesión es muy nueva, trabajamos con conceptos y herramientas complejos y cambiantes, y tenemos sensaciones que muchas veces, no son agradables :-). Es duro trabajar en algo muy difícil y que tu madre piense que lo que sabes hacer es instalar Windows XP ;-)

Totalmente de acuerdo en que hay que practicar: a programar (o a lo que sea) sólo se aprende programando (practicando).

Por cierto, supongo que será un &quot;typo&quot;, pero developer en Español es &quot;desarrollador&quot; y no &quot;desallorador&quot;. Aunque con tu permiso lo voy a usar, porque muchas veces estamos quejándonos continuamente y somos más llorones y &quot;desalloradores&quot; que desarrolladores ;-)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hola Yanis</p>
<p>Gracias por tu comentario. Cierto. Nuestra profesión es muy nueva, trabajamos con conceptos y herramientas complejos y cambiantes, y tenemos sensaciones que muchas veces, no son agradables :-). Es duro trabajar en algo muy difícil y que tu madre piense que lo que sabes hacer es instalar Windows XP 😉</p>
<p>Totalmente de acuerdo en que hay que practicar: a programar (o a lo que sea) sólo se aprende programando (practicando).</p>
<p>Por cierto, supongo que será un «typo», pero developer en Español es «desarrollador» y no «desallorador». Aunque con tu permiso lo voy a usar, porque muchas veces estamos quejándonos continuamente y somos más llorones y «desalloradores» que desarrolladores 😉</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
