<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Escribiendo &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/escribiendo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Especial MacWorld Mountain Lion</title>
		<link>/2013/02/21/especial-macworld-mountain-lion/</link>
		<comments>/2013/02/21/especial-macworld-mountain-lion/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 21 Feb 2013 06:55:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[apple]]></category>
		<category><![CDATA[Escribiendo]]></category>
		<category><![CDATA[Escribir]]></category>
		<category><![CDATA[Gafe]]></category>
		<category><![CDATA[Mac OS X]]></category>
		<category><![CDATA[MacWorld]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1883</guid>
		<description><![CDATA[No es ninguna novedad y, probablemente ya no quede ninguno en los quioscos. Pero sent칤a que ten칤a una deuda conmigo mismo y quer칤a hablar acerca de lo 칰ltimo que escrib칤 para la ahora difunta MacWorld Espa침a. Concretamente, este n칰mero especial sobre c칩mo usar OS X Mountain Lion que se public칩 en Enero. Mi legendario efecto [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/02/MacWorld-practico-mountain-lion.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2013/02/MacWorld-practico-mountain-lion.jpg" alt="MacWorld Pr치ctico Especial Mountain Lion" title="MacWorld Pr치ctico Especial Mountain Lion" width="500"  class="aligncenter size-full wp-image-1889" /></a></p>
<p>No es ninguna novedad y, probablemente ya no quede ninguno en los quioscos. Pero sent칤a que ten칤a una deuda conmigo mismo y quer칤a hablar acerca de lo 칰ltimo que escrib칤 para la ahora difunta MacWorld Espa침a. Concretamente, este n칰mero especial sobre c칩mo usar OS X Mountain Lion que se public칩 en Enero. Mi legendario <strong>efecto gafe</strong>, capaz de acabar con webOS o poner en serio aprieto a Nokia, ha sido capaz de acabar con la revista para la que a veces escrib칤a como colaborador.</p>
<p>El caso es que estuve dedicado a escribir este <strong>tocho</strong> durante Agosto de 2012, esperando que si me enfocaba y esforzaba lo suficiente finalmente lo acabar칤a para primeros de Septiembre. A punto de llegar Septiembre vi que no lo ten칤a listo del todo, pero s칤 que hab칤a reunido un tocho considerable y que no me quedar칤a tanto: hab칤a cumplido con el plan de trabajo. Una vez enviado el borrador, me dieron la mala noticia de que el enfoque no era el esperado: se necesitaba un tutorial paso a paso, y no una review y opini칩n sobre el nuevo sistema operativo de Apple. <strong>Patinazo en toda regla</strong>.</p>
<p>Durante Septiembre y Octubre estuve muchas horas, <em>muchas</em>, dedicado a ir avanzando el <strong>libro</strong>. Finalmente lo entregu칠. <em>Parir</em> cualquier cosa escrita siempre es m치s duro de lo que uno espera. Pero cuando hablamos de un documento de este tama침o (m치s de 140 p치ginas de revista escrita casi sin publicidad, lo que har칤a un librito de unas 200 p치ginas o m치s) cualquier previsi칩n que hago siempre se me cae al suelo. Y deber칤a tener experiencia: en 2011 estuve escribiendo unos manuales para cursos de teleformaci칩n, he escritos <a href="http://dialnet.unirioja.es/servlet/busquedadoc?t=Diego%20Freniche&amp;db=1&amp;td=ARTREV">algunos art칤culos</a> para MacWorld y PCWorld y <a href="/2005/12/08/pcworld-practico-n-6-exprime-linux/">hace mucho se public칩 un especial sobre Linux</a> (era mi 칠poca <em>Linuxera</em>) que tecle칠 enterito.</p>
<p>Con una suerte digna de mejor causa, en Enero me encontr칠 al pasar por un kiosko, en Madrid, con la revista. Iba a impartir una de las jornadas del curso a medida avanzado de iOS que tuve el gusto de dar a la gente de Redsys junto con Mobile Business School. Cuando tuve la revista en las manos, no la reconoc칤a. Claro, yo s칩lo la hab칤a visto en la pantalla de mi iMac dentro de Pages, pero no hab칤a visto la versi칩n final. Supe que era la m칤a por el art칤culo sobre accesibilidad que Jonathan Chac칩n tuvo la deferencia de escribirme para que apareciera en el especial (춰gracias, Jonathan!). Y ahora, aqu칤 la tengo.</p>
<p>Es un recordatorio de varias cosas, y con el <em>ansia de automachaque</em> que define a todo buen inform치tico, para empezar todas las que me recuerda son malas:</p>
<ul>
<li>la pr칩xima vez no uses Pages para escribir un libro. Si tienes una licencia de Scrivener, aprende a usarlo. Es la aplicaci칩n definitiva para escritores. Ahora me he dado cuenta, tarde, pero mejor que nunca. </li>
<li>si te encargan escribir sobre algo, pregunta antes de empezar por el enfoque. Define los requisitos, como con un programa. Si al cliente no le gusta lo que has hecho, vas a tener que empezar de nuevo y no va a ser divertido. </li>
<li>se pesimista con las estimaciones, y despu칠s de eso, aplica un factor de correcci칩n de +50% del tiempo que has estimado. Y a칰n as칤 <em>ni te acercar치s</em>. Escribir lleva mucho tiempo, y por mucho que invoque mis capacidades <strong>super heroicas</strong>, luego no se avanza al ritmo que se quiere, sino al que se puede. </li>
</ul>
<p>Pero tambi칠n he aprendido mucho sobre m칤 mismo y sobre las herramientas que he usado. Vamos, que algunas cosas he hecho bien:</p>
<ul>
<li>ya que ten칤a que escribir sobre OS X Mountain Lion, he aprendido mucho sobre el OS. Ahora hay un mont칩n de cosas m치s que se hacer. </li>
<li>he mantenido un ritmo constante de escritura. He sido bastante disciplinado y todos los d칤as escrib칤a un par de horas. Ni yo me lo creo. </li>
<li>me he agobiado, pero dentro de un l칤mite. Cuando me dieron la mala noticia, en lugar de cabrearme y gritar saqu칠 mi libreta y me hice un mapa mental para <strong>comerme</strong> ese marr칩n. Y convert칤 el problema amorfo en una lista de tareas que pod칤a ir resolviendo.</li>
<li>tengo a mi lado un recordatorio en papel, algo f칤sico, de que soy capaz de escribir un librito si me pongo a ello. No me he dado el tiempo para disfrutar de esto, quiz치s es ahora la primera vez que estoy reflexionando sobre ello. </li>
<li>he aprendido a usar algo m치s de Pixelmator, para editar las imagenes de las capturas. Mola.</li>
</ul>
<p>As칤 que ya est치. El libro est치 en mi mesa. El trabajo terminado. Pero MacWorld ha cerrado, mucha gente ha perdido su trabajo y probablemente nadie lea este n칰mero, al que he dedicado tantas horas. Al no estar en edici칩n digital (en Zinio, por ejemplo) poca gente lo va a leer. Y eso me deja un poco triste.</p>
<p>Ahora tendr칠 que <strong>matar el gusanillo de escribir</strong> de alguna manera. <strong>Probablemente escribiendo un libro para ense침ar a desarrollar Apps para iOS</strong>. 쮸lguien interesado? Acepto ideas y sugerencias. Luego har칠 lo que me de la gana, pero prometo tenerlas en cuenta <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f600.png" alt="游" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/02/21/especial-macworld-mountain-lion/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Escribir en lugar de leer</title>
		<link>/2013/02/17/escribir-en-lugar-de-leer/</link>
		<comments>/2013/02/17/escribir-en-lugar-de-leer/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 17 Feb 2013 20:12:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[Autoayuda del todo a 100]]></category>
		<category><![CDATA[Escribiendo]]></category>
		<category><![CDATA[Escribir]]></category>
		<category><![CDATA[Fortune Cookies]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1879</guid>
		<description><![CDATA[Leer el correo. Los feeds. Consultar Twitter. Mirar mi grupo de Amiga and friends en Facebook. Ver un v칤deo en Youtube. Consumir. Leer. No reflexionar. Sin pretenderlo, a lo largo de los a침os he terminado escribiendo bastante. No s칩lo en el blog, ni en el correo, que eso lo hacemos todos. En revistas, como PCWorld [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Leer el correo. Los feeds. Consultar Twitter. Mirar mi grupo de <a href="http://www.amigaandfriends.org/">Amiga and friends</a> en Facebook. Ver un v칤deo en Youtube. Consumir. Leer. No reflexionar.</p>
<p>Sin pretenderlo, a lo largo de los a침os he terminado escribiendo bastante. No s칩lo en el blog, ni en el correo, que eso lo hacemos todos. En revistas, como PCWorld o MacWorld (un minuto de silencio por esta 칰ltima). O preparando material para alg칰n curso. El caso es que es algo que me gusta, adem치s de tener que hacerlo para ganarme la vida.</p>
<p>Cuando era adolescente, adem치s de leer mucho escrib칤a algunas cosas. Y es algo que me gustar칤a volver a hacer. Por eso, me voy a proponer lo siguiente: escribir antes de leer. Escribir el mismo tiempo que dedico a consumir informaci칩n. Aprovechar los huecos del d칤a escribiendo algo, lo que sea, para fomentar el h치bito. Hacer eso, en lugar de dejar a mi mente vagabundear por Twitter y Youtube. Y si lo que sale es basura, borrarlo, pero si es aceptable publicarlo. Creo que dedicamos mucho tiempo a <strong>anestesiarnos</strong> el cerebro haciendo lo sencillo. Leer en lugar de escribir, escuchar en vez de pensar, dudar en lugar de tomar decisiones. As칤 que voy a centrarme y escribir m치s.</p>
<p>Dejad de leerme y haced lo mismo.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/02/17/escribir-en-lugar-de-leer/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Art칤culo sobre c칩mo compilar el Kernel de Linux en PCWORLD</title>
		<link>/2006/02/25/articulo-sobre-como-compilar-el-kernel-de-linux-en-pcworld/</link>
		<pubDate>Sat, 25 Feb 2006 11:20:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Art칤culos]]></category>
		<category><![CDATA[Escribiendo]]></category>
		<category><![CDATA[PCWorld]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2006/02/25/articulo-sobre-como-compilar-el-kernel-de-linux-en-pcworld/</guid>
		<description><![CDATA[En el n칰mero de Febrero de 2006 de PCWorld Espa침a un servidor publica un nuevo art칤culo sobre Linux. En concreto, c칩mo compilar un kernel de Linux. Cito la web de PCW: 춺C칩mo compilar el kernel de Linux. Te contamos c칩mo puedes compilar el kernel 2.6.x de Linux para hacerte un sistema a medida, adapt치ndolo totalmente [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">En el n칰mero de Febrero de 2006 de PCWorld Espa침a un servidor publica un nuevo art칤culo sobre Linux. En concreto, c칩mo compilar un kernel de Linux. Cito la web de PCW:</p>
<blockquote>
<p class="bodytext"><em>춺C칩mo compilar el kernel de Linux. </em></p>
<p><em> </em></p>
<p class="bodytext"><em>Te contamos c칩mo puedes compilar el kernel 2.6.x de Linux para hacerte un sistema a medida, adapt치ndolo totalmente a las caracter칤sticas de tu m치quina.췉</em></p>
</blockquote>
<p class="bodytext">En fin, muchos dir치n que si ya saben, que esto est치 muy manido, etc., etc. Pero pensemos que, ahora que Linux gana en popularidad, mucha gente se est치 incorporando al S.O. y lo desconocen completamente.</p>
<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Mucha gente desprecia a los novatos en algo. Ilusos. Cuando no sabes nada de un tema es cuando m치s disfrutas: es el momento de aprenderlo todo, de tener curiosidad, de disfrutar preguntando. Un 춺experto췉 en algo no es m치s que un novato con experiencia. Como me dijeron una vez: 춺nunca maestro, siempre alumno췉. Peque침o saltamontes.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>PCWorld Pr치ctico n췈 6 춺exprime Linux췉</title>
		<link>/2005/12/08/pcworld-practico-n-6-exprime-linux/</link>
		<comments>/2005/12/08/pcworld-practico-n-6-exprime-linux/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 08 Dec 2005 09:32:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Art칤culos]]></category>
		<category><![CDATA[Escribiendo]]></category>
		<category><![CDATA[PCWorld]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2005/12/08/pcworld-practico-n-6-exprime-linux/</guid>
		<description><![CDATA[Obra cumbre de la literatura t칠cnica inform치tica escrita en Espa침ol, este librito incluye 칰nicamente art칤culos made in freniche. Faltar칤a uno de c칩mo compilar el kernel, que se ha ca칤do de este n칰mero y supongo vendr치 en sucesivas ediciones de la revista PCWorld. Son tres art칤culos, uno explicando como hacer m치s compatibles Windows y Linux, otro [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext" style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2005/12/exprimiendo2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-720" title="PCWorld Pr치ctico n췈 6" src="/wp-content/uploads/2005/12/exprimiendo2.jpg" alt="" width="200" height="265" /></a></p>
<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Obra cumbre de la literatura t칠cnica inform치tica escrita en Espa침ol, este librito incluye 칰nicamente art칤culos <em>made in freniche</em>. Faltar칤a uno de c칩mo compilar el kernel, que se ha ca칤do de este n칰mero y supongo vendr치 en sucesivas ediciones de la revista <a href="sobre-mi/trabajo/pcworld/">PCWorld</a>.</p>
<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Son tres art칤culos, uno explicando como hacer m치s compatibles Windows y Linux, otro sobre c칩mo montar un servidor con Linux que reemplace a su equivalente Windows y el de SuperTrucos, una colecci칩n categorizada de <em>perlas inform치ticas</em></p>
<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Humildemente y hablando en serio, creo que incluye un buen mont칩n de trucos, muchos conocidos y sencillos y otros no tan conocidos (ni sencillos) que pueden hacer las delicias de peque침os y grandes.</p>
<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Hay desde c칩mo instalar un cambiador de escritorios virtuales en 3D hasta c칩mo usar un servidor de VNC para dar clase sustituyendo el proyector de forma que los alumnos vean en su ordenador tu escritorio. Y otras peque침as tonter칤as. Espero que a la gente le guste y a los que no les guste, que me lo indiquen con un mail, que no cuesta tanto, le침e, y as칤 puede uno ir mejorando.</p>
<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Aunque parezca incre칤ble, a dia de hoy no lo tengo 춺f칤sicamente췉 en las manos. La foto que se muestra es por cortes칤a de Diego 춺el bucanero췉. Voy a salir a su caza y captura, que me ha cogido un poco por sorpresa, aunque lleva fuera al menos desde el SIMO. Cosas que pasan.</p>
<p class="bodytext">P.D. Chanel tiene su n췈 5, yo ya les voy ganando con 춺mi n췈 6췉</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2005/12/08/pcworld-practico-n-6-exprime-linux/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
