<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>macbook &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/macbook/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>La dulce espera</title>
		<link>/2012/11/20/la-dulce-espera/</link>
		<comments>/2012/11/20/la-dulce-espera/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 20 Nov 2012 12:36:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Amiga]]></category>
		<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[apple]]></category>
		<category><![CDATA[compras]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>
		<category><![CDATA[SSD]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1810</guid>
		<description><![CDATA[No, no estoy esperando un bebé. No estoy «embarazado»&#8216;, como se suele decir en estos casos. No, espero un «niño», pero de otro tipo. Me he comprado un ordenador nuevo. Y, de nuevo, como cada vez desde que me compraron mis padres mi primer Amstrad CPC 464, cuento las horas y fantaseo pensando en lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>No, no estoy esperando un bebé. No estoy «embarazado»&#8216;, como se suele decir en estos casos. No, espero un «niño», pero de otro tipo. Me he comprado un ordenador nuevo. Y, de nuevo, como cada vez desde que me compraron mis padres mi primer Amstrad CPC 464, cuento las horas y fantaseo pensando en lo rápido que va a funcionar el nuevo equipo, la de cosas que voy a poder hacer con el, lo feliz que me va a hacer&#8230;</p>
<p>Así somos los informáticos. Tontos hasta decir basta. No conozco otras profesiones en las que pase esto. No me imagino un albañil llegando por la noche a casa excitado porque en el trabajo le han puesto una hormigonera nueva y contándole a su mujer: «no veas lo bien que hace el hormigón, no hace apenas ruido, está limpita y con la pintura aún sin ensuciar, me voy a pasar toda la noche haciendo hormigón y mañana voy a grabar una comparativa con las otras hormigoneras&#8230;». Vamos, que no lo veo. En lo nuestro el salario es algo importante, pero los chismes también. Nos gustan demasiado los gadgets. Es también lo que nos ayuda a no volvernos locos, con tantos cambios (y tan rápidos).</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/11/material-ampliación.jpeg"><img class="aligncenter size-full wp-image-1812" title="Material para la ampliación del nuevo MBP" src="/wp-content/uploads/2012/11/material-ampliación.jpeg" alt="Material para la ampliación del nuevo MBP" width="800" height="598" srcset="/wp-content/uploads/2012/11/material-ampliación.jpeg 800w, /wp-content/uploads/2012/11/material-ampliación-300x224.jpeg 300w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></a></p>
<p>El Jueves, cuando  llegue el equipo, le voy a instalar algunas ampliaciones, que podéis ver en la foto. Los detalles del «mini-bicho», cuando esté montado <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f600.png" alt="😀" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>La única «pena» que tengo: he tenido que vender mi viejo y queridísimo MBP 15&#8243;. Ha sido mi primer Mac, y ahora me está dando realmente pena deshacerme de el. Pero las cosas cambian, y hay que cambiar con ellas. Al menos se que estará en buenas manos.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/11/20/la-dulce-espera/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Enero 2012: Apocalipsis Maya para mis dos ordenadores Apple</title>
		<link>/2012/02/03/enero-2012-apocalipsis-maya-para-mis-dos-ordenadores-apple/</link>
		<comments>/2012/02/03/enero-2012-apocalipsis-maya-para-mis-dos-ordenadores-apple/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 03 Feb 2012 13:43:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[apple]]></category>
		<category><![CDATA[Backup]]></category>
		<category><![CDATA[Desastres]]></category>
		<category><![CDATA[Gafe]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1662</guid>
		<description><![CDATA[Este Enero mis capacidades gafe han llegado a cotas insospechadas. Si no lees habitualmente este blog, igual no sabes que me pasé completamente a Mac, porque pienso que los Macs no son caros. Y que en mi escritorio trabajo habitualmente con dos equipos, mi iMac de 27&#8243; Core i7 y mi viejo Mac Book Pro. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.flickr.com/photos/imlsdcc/5576596277/"><img class="aligncenter size-full wp-image-1666" title="Tren descarrilado. Foto de la IMLS DCC" src="/wp-content/uploads/2012/02/train.jpg" alt="Tren descarrilado. Foto de la IMLS DCC" width="512" height="320" srcset="/wp-content/uploads/2012/02/train.jpg 512w, /wp-content/uploads/2012/02/train-300x187.jpg 300w" sizes="(max-width: 512px) 100vw, 512px" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">Este Enero mis capacidades <em>gafe</em> han llegado a cotas insospechadas. Si no lees habitualmente este blog, igual no sabes que <a href="/2008/03/23/cambiando-a-mac/">me pasé completamente a Mac</a>, porque <a href="/2008/04/04/razones-para-no-usar-un-mac/">pienso que los Macs no son caros</a>. Y que en mi escritorio trabajo habitualmente con dos equipos, <a href="/2011/03/15/the-more-memory-and-hd-youll-have-the-happier-youll-be/">mi iMac de 27&#8243; Core i7</a> y mi viejo Mac Book Pro. También sabrás que anteriormente <a href="/2011/03/01/mi-time-capsule-ha-muerto-%C2%A1larga-vida-a-mi-time-capsule/">se me ha roto hardware de Apple, y que Apple me lo arregló gratis</a>, aunque ya no estuviera en garantía.</p>
<p style="text-align: justify;">El caso es que desde Noviembre vengo quejándome del horroroso rendimiento de Lion en el iMac. Con un Core i7 quadcore 2.8 Ghz y 12GB espero que todo vuele. Ni SSD ni gaitas. Lo tienes todo en memoria y punto. Máquina hay de sobra. Pero no era así. Y el HD hacía un ruído horroroso. No se por qué me empeñé en que el fallo era software, y probé a desactivar, reactivar y toquetear casi todos los ajustes del sistema. Instalé y quité aplicaciones para ver si encontraba a la App culpable. Incluso desactivé las copias de seguridad con Time Machine, para que no me enlentecieran el equipo. Pero nada. Lion era desesperante. Y el HD cada vez sonaba más y más. Aunque me avisaban desde Twitter que a ver si no era un problema hard, yo ni caso. Al final, instalando el programa Tech Tool Pro 6, para defragmentar el disco del iMac, me avisó de que el estado SMART del disco avisaba de fallo inminente. El estado SMART es un sistema que en teoría te avisa de un fallo futuro en el hardware del disco duro, de forma que antes de que el disco muera puedas hacer algo.</p>
<p style="text-align: justify;">En mi caso, lo primero que hice fue copiar el HD entero en una imagen de disco (un DMG) desde la utilidad de discos. Luego llamé a Apple, a ver qué podíamos hacer. Lo primero que me dicen es que mi iMac no tiene Apple Care. Les digo que no, que yo compré el Apple Care y que el comercial me indicó que se auto activaba.  Pues no. Busqué la caja del Apple Care y lo activamos correctamente con otra llamada a Apple. Una vez comprobado que el HD daba error SMART me ofrecieron cambiarlo sin coste alguno. Incluso podía elegir a dónde llevar la máquina. Así que preferí hacerlo en Golden Mac, que para eso son el APR de Sevilla y es allí donde imparto algún curso de iOS que otro. Llevé la máquina, estuvo allí una semana y ha vuelto como nueva. He reinstalado Lion, aplicado actualizaciones y recuperado el sistema desde el DMG que creé y he continuado desde ese punto. Esta parte, tras el disgusto, ha sido fácil.</p>
<p style="text-align: justify;">Y además tenía mi querido MBP para seguir trabajando, ¿no?. <strong>Pues no</strong>. Un Sábado estoy trabajando con el y de pronto pega un «pantallazo» y se pone en modo CGA. Los viejunos me entenderán. Pero se recupera solo, y sigue funcionando sin normalidad. Le echo la culpa al driver de vídeo de Lion, total, <a href="/2011/08/06/las-prisas-por-lion/">la culpa siempre va a ser de Lion</a>, ¿no? Cierro el MBP y lo dejo en reposo, como siempre. El Domingo, me levanto con ganas de hacer cosas y abro el equipo. Pero la pantalla está en negro. No se ve nada. Intento todas las combinaciones de teclas y al final lo apago con un «botonazo». Arranco y no se ve nada. Además, antes de apagarlo le quité el sonido y no suena el Mac al encender. Luego no se si está arrancando bien o no. Tras varios apagados en modo Chuck Norris, decido conectarlo a un monitor externo. No Luck. No se ve nada. Pienso que es la placa base, que se ha ido al garete. Pero veo que desde una máquina windows puedo hacer ping a la IP del portátil. Luego está vivo. No suena porque le quité el sonido. Y no se ve porque la gráfica nVidia ha <em>muerto</em>. Busco por Internet y tras un rato me encuentro con esta página, en la que Apple reconoce un fallo en las nVidia de los MBP que coinciden con el mío. Y tienen un programa de cobertura: si el equipo tienen menos de 4 años, aunque no esté en garantía, si se le va la gráfica te cambian la placa base gratis.</p>
<p style="text-align: justify;">De nuevo, llamada a Apple. Y paseo a Golden Mac. Recojo el iMac y dejo mi MBP. Y tras dos semanas, aquí están en mi mesa de nuevo los dos, trabajando codo con codo. He superado la «crisis hardware» mayor que he sufrido en mi vida (en casa).</p>
<p style="text-align: justify;">Moralejas. Varias. <strong>Las cosas de Apple se rompen</strong>, como las de todos. Pero con una llamada y pulsar una tecla te atiende una persona que te informa si sí, si no, o le que cuesta. Y se hacen cargo de sus fallos. Los reconocen y los <em>pagan</em>. Y hay puntos de servicio por toda España. No quiero imaginarme lo que hubiera pasado con dos equipos Acer o Dell. Envío a portes debidos, mala atención, etc. Así que con Apple se paga un poco más, que en mi opinión está muy justificado por la calidad de los materiales y <strong>el soporte postventa, que es el mejor</strong>.</p>
<p style="text-align: justify;">Y otra moraleja. Pensaba que tenía muchos ordenadores en casa. Y es verdad. Pero en una semana «murieron» en combate dos de golpe. Tuve que tirar durante una semana de <a href="/2006/05/24/de-lo-que-es-capaz-mi-nueva-maquina/">mi viejo Dell 17&#8243; </a>(un PC transportable, más que portátil), pero que me ha sacado del apuro. Una experiencia insufrible volver a XP después de OS X, si al menos fuese Win 7&#8230; El caso es que cierta redundancia en hardware, si te dedicas a esto, nunca está mal. Lección aprendida.</p>
<p style="text-align: justify;">Espero que ahora las cosas se calmen un poco, deje de romper cosas y pueda centrarme en crear algo interesante. Tus historias de miedo, a continuación en los comentarios. Siempre es bueno ventilar esos problemas <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f600.png" alt="😀" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/02/03/enero-2012-apocalipsis-maya-para-mis-dos-ordenadores-apple/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Teclado Apple Buetooth y Magic Mouse en Windows 7 con BootCamp</title>
		<link>/2011/02/24/teclado-apple-buetooth-y-magic-mouse-en-windows-7-con-bootcamp/</link>
		<comments>/2011/02/24/teclado-apple-buetooth-y-magic-mouse-en-windows-7-con-bootcamp/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 24 Feb 2011 10:26:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<category><![CDATA[Cacharreando]]></category>
		<category><![CDATA[Mac OS X]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1395</guid>
		<description><![CDATA[Si has leído mi pasado post sobre la instalación de Windows 7 en mi MacBook Pro (y si no lo has hecho, siempre puedes redimirte leyéndolo ahora), sabrás que ando con arranques duales en mi MBP, principalmente para los juegos de Windows que me compro en Steam. Bueno, y para algún que otro portal de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Si has leído mi pasado post sobre la <a href="/2011/01/27/windows-7-corre-que-se-las-pela-en-mi-viejo-macbook-pro/">instalación de Windows 7 en mi MacBook Pro</a> (y si no lo has hecho, siempre puedes redimirte leyéndolo <em>ahora</em>), sabrás que ando con arranques duales en mi MBP, principalmente para los juegos de Windows que me compro en Steam. Bueno, y para algún que otro <a href="http://www.juntadeandalucia.es/salud/sites/csalud/contenidos/Informacion_General/oficina_virtual/hoja_reclamaciones_electronica">portal de la Junta de Andalucía</a>, esa gran adalid del Software Libre.</p>
<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_1400" style="width: 585px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/02/JAConSL.png"><img class="size-full wp-image-1400" title="La Junta, muy comprometida con el SL" src="/wp-content/uploads/2011/02/JAConSL.png" alt="La Junta, muy comprometida con el SL" width="575" height="100" srcset="/wp-content/uploads/2011/02/JAConSL.png 575w, /wp-content/uploads/2011/02/JAConSL-300x52.png 300w" sizes="(max-width: 575px) 100vw, 575px" /></a><p class="wp-caption-text">La Junta, muy comprometida con el SL</p></div>
<p style="text-align: justify;">Comenté mi adaptación al teclado del Mac y la disposición de teclas de Windows. Y todo era bello. Hasta que, una mañana, casi por puro reflejo, estaba con Windows 7 arrancado y moví el ratón Magic Mouse que tengo emparejado con el MBP, pero nada. No funcionaba. El teclado bluetooth de Apple tampoco. «Bueno», pensé, «no debe ser tan difícil». «A fin de cuentas Win 7 es moderno, igual que este hardware». Y ahí comenzó mi pesadilla.</p>
<p>En ningún blog ni vídeo he encontrado cómo hacerlo a la primera. He tenido que recorrer un montón de foros, y he ido avanzando poco a poco. En resumen, es fácil cuando lo has acabado, así que&#8230;</p>
<h2>La receta:</h2>
<ul>
<li style="text-align: justify;">Ya tendrás instalado BootCamp en tu Windows. Arranca tu partición con Windows 7 y busca en programas el Asistente de Actualizaciones de Apple. Ejecútalo. Te pasará de BootCamp 3.1 a la 3.2. Tendrás que reiniciar, pero es imprescindible. Trabaja siempre con la última versión del software de Apple. Te dolerá menos la cabeza.</li>
</ul>
<div id="attachment_1398" style="width: 316px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-1398" title="BootCamp 3.2" src="/wp-content/uploads/2011/02/BootCamp32.png" alt="BootCamp 3.2" width="306" height="256" srcset="/wp-content/uploads/2011/02/BootCamp32.png 306w, /wp-content/uploads/2011/02/BootCamp32-300x250.png 300w" sizes="(max-width: 306px) 100vw, 306px" /><p class="wp-caption-text">BootCamp 3.2</p></div>
<ul>
<li style="text-align: justify;">Arranca ahora en Mac OS X. Ve al panel de preferencias Bluetooth. Te aparecerán tus dispositivos (Magic Mouse y Teclado Bluetooth) instalados. Debes borrar la configuración del teclado bluetooth. Para ello, pincha sobre el teclado y luego sobre el «-» que aparece abajo en la lista. El ratón no es necesario borrarlo.</li>
</ul>
<div id="attachment_1401" style="width: 758px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/02/dispBTMac.png"><img class="size-full wp-image-1401" title="Magic Mouse y Teclado BT" src="/wp-content/uploads/2011/02/dispBTMac.png" alt="Magic Mouse y Teclado BT" width="748" height="553" srcset="/wp-content/uploads/2011/02/dispBTMac.png 748w, /wp-content/uploads/2011/02/dispBTMac-300x221.png 300w" sizes="(max-width: 748px) 100vw, 748px" /></a><p class="wp-caption-text">Magic Mouse y Teclado BT</p></div>
<ul>
<li style="text-align: justify;">Reinicias ahora en Windows 7. Debes emparejar primero el ratón, y luego el teclado. Para el ratón, vas a Panel de Control &gt; Hardware y Sonido &gt; Dispositivos e impresoras. Pulsas en «Agregar dispositivo». Te aparecerá en la lista el ratón. Debes, antes de pulsar en Siguiente, hacer click sobre el ratón con el botón derecho y abrir Propiedades. Marca la casilla que te aparece. Cierra y pulsa ahora Siguiente. Se instalarán los drivers y Magic Mouse funcionando.</li>
<li style="text-align: justify;">Ahora el teclado. Como lo hemos borrado del lado OS X, ahora no está emparejado. Pulsando de nuevo en «Agregar dispositivo» igual que antes, te debe aparecer el teclado. Si no te aparece, enciéndelo pulsando el interruptor que tiene el teclado en su lado derecho (debe parpadear un led en el teclado). Pulsas, siguiente, lo detecta y pide que introduzcas una clave en el teclado y pulses intro. Lo haces y ya debe funcionar en Win 7 sin problemas.</li>
<li style="text-align: justify;">Para acabar todo perfecto, tenemos ahora el ratón funcionando en OS X y Win7, y el teclado funcionando sólo en Win7. Reiniciamos en OS X, vamos a la lista de dispositivos bluetooth y añadimos el teclado. Al fin, somos felices.</li>
<li style="text-align: justify;">El resultado final debe ser algo como esto:</li>
</ul>
<div id="attachment_1405" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/02/BTWin7.png"><img class="size-medium wp-image-1405" title="Mis dispositivos BT en Win7" src="/wp-content/uploads/2011/02/BTWin7-300x200.png" alt="Mis dispositivos BT en Win7" width="300" height="200" srcset="/wp-content/uploads/2011/02/BTWin7-300x200.png 300w, /wp-content/uploads/2011/02/BTWin7.png 982w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Mis dispositivos BT en Win7</p></div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/02/24/teclado-apple-buetooth-y-magic-mouse-en-windows-7-con-bootcamp/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Windows 7 corre que se las pela en mi viejo MacBook Pro</title>
		<link>/2011/01/27/windows-7-corre-que-se-las-pela-en-mi-viejo-macbook-pro/</link>
		<comments>/2011/01/27/windows-7-corre-que-se-las-pela-en-mi-viejo-macbook-pro/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 27 Jan 2011 09:33:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Cacharreando]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[Mac OS X]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1346</guid>
		<description><![CDATA[¡Un momento! ¿Qué?. No, no puede ser, deben ser las drogas que tomo habitualmente. ¿No estarás diciendo que has mancillado el templo de San Steve y la Gran Manzana con algo que venga de Redmon? No, seguro que estás diciendo que has tenido que comprobar los virus de Windows en una máquina virtual y te [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>¡Un momento! ¿Qué?. No, no puede ser, deben ser las drogas que tomo habitualmente. ¿No estarás diciendo que has mancillado el templo de San Steve y la Gran Manzana con algo que venga de Redmon? No, seguro que estás diciendo que has tenido que comprobar los virus de Windows en una máquina virtual y te ha funcionado maravillosamente en ese estupendo S.O. que es Snow Leopard. ¿No?. ¡Habla, por Dios, no me tengas en ascuas!</p></blockquote>
<p style="text-align: justify;">Mi querida voz interior <em>fanboy</em>, tengo que informarte de que estoy corriendo Windows 7 en el MacBook Pro, de forma nativa (sin máquinas virtuales de por medio), gracias a BootCamp. Y que me gusta.</p>
<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_1354" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-1354" title="Comenzando la instalación de Win7 en el MBP" src="/wp-content/uploads/2011/01/comenzando-instalacion.jpg" alt="Comenzando la instalación de Win7 en el MBP" width="800" height="600" srcset="/wp-content/uploads/2011/01/comenzando-instalacion.jpg 800w, /wp-content/uploads/2011/01/comenzando-instalacion-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /><p class="wp-caption-text">Comenzando la instalación de Win7 en el MBP</p></div>
<p style="text-align: justify;">Ya he comentado varias veces que Windows 7 me parece un buen S.O. Realmente ahora usar Linux, Windows u OS X se ha convertido más en una <a href="/2008/03/23/cambiando-a-mac/">cuestión de preferencias personales</a> que de limitaciones. No hay casi nada que se pueda hacer en uno de ellos que no se pueda hacer en los otros. Incluso los juegos. Y si no, hay sistemas de máquinas virtuales para ejecutar cualquier S.O. desde uno de los otros tres grandes. Y esto es muy bueno. Recuerdo cuando había que luchar muy duro con Linux para hacer que funcionase como tú querías. Ahora usas Linux si te gusta más, que además es la razón más poderosa para usar algo, por encima de méritos técnicos.</p>
<p style="text-align: justify;">El caso es que desde hace un tiempo vengo reduciendo los cacharros que tengo por casa. Sin llegar a los extremos de Dave Bruno y su <a href="http://guynameddave.com/about-the-100-thing-challenge/">intento de vivir sólo con 100 objetos</a>, estoy intentando tener los ordenadores que realmente uso. Y uno que no usaba mucho era mi viejo <a href="/2006/05/24/de-lo-que-es-capaz-mi-nueva-maquina/">Dell Inspiron 9400</a>, que funcionaba bastante bien con Win7. Pero me pregunté: ¿bueno, y si pudiera correr Win7 en el MBP, no podría deshacerme de esa máquina? Además, tengo espacio libre en el disco del MacBook Pro <a href="/2010/09/17/shopping-spree/">tras comprarme el nuevo HD de 7200 rpm</a>. un último argumento me lanzó a la aventura, y es que en Febrero tendré que impartir un curso de C en entorno Windows, y el MBP pesa como tres Kg menos que el Dell.</p>
<h2>La instalación</h2>
<p style="text-align: justify;">Hay montones de sitios que cuentan cómo hacer la instalación, que por otra parte es bastante sencilla, así que no me repetiré. Podéis ver <a href="http://www.youtube.com/watch?v=OM2495dmO0I&amp;hd=1">este vídeo</a>, por ejemplo, aunque hay mil. Sólo algunas notas:</p>
<ul>
<li>BootCamp es dos cosas. Por un lado, cuando lo usas en el Mac es un programa para rehacer las particiones de tu disco y dejar así sitio a Windows 7. Sin más misterios. Luego metes el DVD de Windows, reinicias arrancando desde el DVD y listo.</li>
<li>En mi MacBook Pro 15&#8243; (modelo MacBookPro 3,1) no funcionaban los drivers de Windows 7 en 64 bits. Así que he tenido que instalar la versión de Windows 7 de 32 bits. Si al instalar ves que los drivers no se reconocen, ya sabes: pasa a la versión de 32 bits.</li>
<li>Cuando Windows ya está instalado, no tiene los drivers necesarios para que el MacBook Pro funcione. Y no los busques por Internet con el asistente de Win7: no los va a encontrar. Están, en mi caso, en el disco de Snow Leopard retail, el que compré con 5 licencias. En el de tu MacBook Pro también deben estar, pero si has pasado a Snow Leopard usa estos, ya que son más modernos.</li>
<li>Y ya que estamos, usa los discos adecuados. En plena instalación no me reconocía los drivers del disco. ¿Pero qué pasa?. Pues que estaba usando los discos del MacBook (sin Pro) de mi mujer&#8230;</li>
</ul>
<h2>Tras la instalación</h2>
<p>Una vez que todo está instalado, sigue arrancando por defecto Mac OS X, que es justo lo que quiero. Para arrancar Windows puedes:</p>
<ul>
<li>pulsar Alt al encender el equipo. Te aparecerán todos los discos desde los que puedes arrancar. Escoge el de Windows.</li>
<li>desde Mac OS X, en Preferencias del Sistema, tienes Discos de Arranque, que te permite arrancar en Windows.</li>
<li>en Windows puedes hacer lo mismo con BootCamp: reiniciar en Mac OS X, poner como disco por defecto uno u otro, etc.</li>
</ul>
<p>Tras instalar todas las actualizaciones del mundo y el preceptivo antivirus (en mi caso AVG Free), miré la experiencia de usuario de Windows. Y me daba un 5,0, que creo que para un ordenador que cumple ahora en Febrero 3 años no está nada mal (el máximo es un 7,9).</p>
<div id="attachment_1357" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/01/Win7-mbp-variasapps.png"><img class="size-medium wp-image-1357" title="Win7 en mi MBP corriendo varias apps" src="/wp-content/uploads/2011/01/Win7-mbp-variasapps-300x187.png" alt="Win7 en mi MBP corriendo varias apps" width="300" height="187" srcset="/wp-content/uploads/2011/01/Win7-mbp-variasapps-300x187.png 300w, /wp-content/uploads/2011/01/Win7-mbp-variasapps-1024x640.png 1024w, /wp-content/uploads/2011/01/Win7-mbp-variasapps.png 1440w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Win7 en mi MBP corriendo varias apps</p></div>
<h2>La adaptación</h2>
<p style="text-align: justify;">Uno de los principales problemas a los que me he enfrentado para adaptarme al uso de Windows 7 en el MBP es el mapeo del teclado. Los últimos MacBooks traen unos teclados que casi son los clásicos de un PC. Pero el mío tiene varias peculiaridades. No hay tecla Supr (en Mac OS X se consigue con fn + backspace), con lo que no puedo bloquear rápidamente la sesión, o lanzar desde ahí el Administrador de Tareas. Tampoco hay tecla de imprimir pantalla (PrtScr), con lo que me quedo sin poder hacer capturas de pantalla (para los cursos o el blog, lo necesito muy a menudo). Por último, como no hay AltGr, ni siquiera hay Alt en la parte derecha de la barra espaciadora, no puedes generar algunos caracteres que son imprescindibles para programar, como #, { ,} ,[ y ]. Y otro que es ya imprescindible para todo: @.</p>
<p style="text-align: justify;">El tema de @ y # lo conseguí solucionar porque (no lo sabía), si pulsas a la vez Ctrl + Alt + 2 es igual que pulsar AltGr + 2. Lo mismo para conseguir #. Bueno, dos problemas menos. Pero no me resignaba a quedarme sin PrtScr. Así que busqué y encontré la solución <a href="http://www.satollo.net/windows-7-on-a-macbook-pro-keyboard-layout">en este blog</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">Todo se basa en usar un programa llamado <a href="http://www.randyrants.com/sharpkeys/">SharpKeys</a>, que te permite asignar unas teclas a otras. Es perfecto, ya que he podido asignar Supr a F12, PrtScr a F11 y la tecla <a href="http://www.paulofierro.com/archives/395/">Enter del keypad del MBP</a> (que no uso nunca) ahora funciona como AltGr.</p>
<p style="text-align: justify;">He instalado algunos juegos, que funcionan maravillosamente bien, a tope de resolución y efectos gráficos. He estado luchando hasta conseguir que me funcione un mando de XBox con cable USB en Windows 7, me he instalado LLMd5sum para calcular cómodamente los md5sum de las cosas que me bajo&#8230; Vamos, que lo estoy usando a menudo. Y estoy encantado. Lo próximo: instalar (y probar) el SDK de Windows Phone 7&#8230;</p>
<p style="text-align: justify;">
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/01/27/windows-7-corre-que-se-las-pela-en-mi-viejo-macbook-pro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ojo con tus copias de seguridad de Time Machine</title>
		<link>/2010/10/28/ojo-con-tus-copias-de-seguridad-de-time-machine/</link>
		<comments>/2010/10/28/ojo-con-tus-copias-de-seguridad-de-time-machine/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 28 Oct 2010 16:23:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Backup]]></category>
		<category><![CDATA[Desastres]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>
		<category><![CDATA[Time Capsule]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1160</guid>
		<description><![CDATA[Hace no mucho comentaba mi Plan de Backups y cómo estaba protegido (en teoría) frente a las distintas adversidades que se me pueden presentar. Lógicamente, Murphy se ha dado una vuelta por estos lares para darme una cura de humildad, y de paso poder escribir así este post. La historia empieza cuando recuerdo un correo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div id="attachment_1185" style="width: 510px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-1185" title="FalloTimeMachine" src="/wp-content/uploads/2010/10/FalloTimeMachine.png" alt="Fallo al intentar reparar el disco de Time Machine" width="500" height="272" srcset="/wp-content/uploads/2010/10/FalloTimeMachine.png 500w, /wp-content/uploads/2010/10/FalloTimeMachine-300x163.png 300w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /><p class="wp-caption-text">Fallo al intentar reparar el disco de Time Machine</p></div>
<p style="text-align: justify;">Hace no mucho comentaba <a href="/2010/10/03/mi-plan-de-backups/">mi Plan de Backups</a> y cómo estaba protegido (en teoría) frente a las distintas adversidades que se me pueden presentar. Lógicamente, Murphy se ha dado una vuelta por estos lares para darme una cura de humildad, y de paso poder escribir así este post.</p>
<p style="text-align: justify;">La historia empieza cuando recuerdo un correo que me hace falta y no soy capaz de localizarlo en Mail.app. Venga a buscar y nada. Pero claro, <a href="/2010/09/17/shopping-spree/">el iMac es nuevo</a> y el <a href="/2010/10/01/el-proceso-de-instalacion-de-mi-macbook-pro/">MBP se ha reinstalado</a>. Así que me doy cuenta de que, al configurar de nuevo las cuentas de correo (que son IMAP) se han bajado las carpetas que están en el servidor, pero lógicamente no tengo las carpetas locales. Y el correo que busco está en una carpeta local.</p>
<p style="text-align: justify;">«No pasa nada», pienso. «Ahora monto mi copia de seguridad de Time Machine, me voy donde Mail.app guarda las carpetas locales, las restauro en el iMac y listo».  Bien, el plan es bueno, salvo cuando le das doble click al archivo .sparsebundle que guarda la copia de seguridad y tras un rato, ves que no se monta. No sale una ventana que indique el error, nada. «No le habré dado bien». Le vuelvo a dar. Nada.</p>
<p>Un poco mosqueado, abro la utilidad de discos y busco el volúmen en cuestión.</p>
<div id="attachment_1190" style="width: 713px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/utilidad_de_discos.png"><img class="size-full wp-image-1190 " title="utilidad_de_discos" src="/wp-content/uploads/2010/10/utilidad_de_discos.png" alt="Utilidad de discos abierta mostrando mi copia de seguridad" width="703" height="577" srcset="/wp-content/uploads/2010/10/utilidad_de_discos.png 879w, /wp-content/uploads/2010/10/utilidad_de_discos-300x246.png 300w" sizes="(max-width: 703px) 100vw, 703px" /></a><p class="wp-caption-text">Utilidad de discos abierta mostrando mi copia de seguridad</p></div>
<p>Lo intento montar y me salen las siguientes ventanas:</p>
<div id="attachment_1191" style="width: 473px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/intento_montar.png"><img class="size-full wp-image-1191" title="intento_montar" src="/wp-content/uploads/2010/10/intento_montar.png" alt="Intentando montar la copia de seguridad. ¡Arráncalo, Carlos por Dios!" width="463" height="228" srcset="/wp-content/uploads/2010/10/intento_montar.png 463w, /wp-content/uploads/2010/10/intento_montar-300x147.png 300w" sizes="(max-width: 463px) 100vw, 463px" /></a><p class="wp-caption-text">Intentando montar la copia de seguridad. ¡Arráncalo, Carlos por Dios!</p></div>
<p>y finalmente:</p>
<div id="attachment_1192" style="width: 473px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/fallo_montar.png"><img class="size-full wp-image-1192" title="fallo_montar" src="/wp-content/uploads/2010/10/fallo_montar.png" alt="No hay suerte. Murphy me odia." width="463" height="228" srcset="/wp-content/uploads/2010/10/fallo_montar.png 463w, /wp-content/uploads/2010/10/fallo_montar-300x147.png 300w" sizes="(max-width: 463px) 100vw, 463px" /></a><p class="wp-caption-text">No hay suerte. Murphy me odia.</p></div>
<p style="text-align: justify;">Un sudor frío me corre por la espalda. Un escalofrío me pone la carne de gallina. Escucho voces en las sombras. <em>Murphy me odia, es oficial</em>. Cabreado, pero no resignado, pulso el botón de «Verificar disco». Me da tropecientos errores. Pulso reparar disco. Repara algunos, pero me indica que hay otros con los que no puede. Vuelvo a intentar montar. Nada. Reparo. Monto. Nada. Reparo. Monto. Nad. Así varias veces. Hasta que, finalmente, aunque me indica que hay errores, veo que está montado en /Volumes/Time Machine Backups.</p>
<p>Abro una terminal y me abalanzo sobre el directorio. Desde allí, y gracias al todopoderoso cp -r, copio las carpetas que buscaba al escritorio. ¡Buff!. Me he librado de ésta.</p>
<p>Conclusiones:</p>
<ol>
<li>aunque tengas un buen sistema de copias de seguridad (por ej. usar Time Machine en una cabina con varios discos en RAID, como un Drobo) Murphy puede pasar a visitarte.</li>
<li>no basta con hacer copias de seguridad. <strong>Hay que comprobarlas</strong>. Si te haces un disco de arranque con Carbon Copy Cloner, prueba a arrancar desde él, para que el día que te haga falta estés seguro de que va a funcionar.</li>
<li>Si usas Time Machine, monta de vez en cuando el volumen de copias de seguridad (el fichero .sparsebundle) y comprueba que no hay errores. Si lo pillas a tiempo probablemente el desastre será menor.</li>
<li>hay que ser como el que iba en un barco y no se fiaba de la mitad de la tripulación: eran un padre y un hijo.</li>
</ol>
<p>Esta vez he recuperado los datos. Pero ¿y la próxima?. ¿Experiencias personales? ¡Déjalas en los <strong>comentarios</strong>!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/10/28/ojo-con-tus-copias-de-seguridad-de-time-machine/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El mapa de mi red, actualización Octubre 2010</title>
		<link>/2010/10/10/el-mapa-de-mi-red-actualizacion-octubre-2010/</link>
		<comments>/2010/10/10/el-mapa-de-mi-red-actualizacion-octubre-2010/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 10 Oct 2010 16:16:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Amiga]]></category>
		<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Ubuntu]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<category><![CDATA[A1200]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1138</guid>
		<description><![CDATA[El mapa de mi red ha cambiado bastante desde la v1.0, así que me he decidido y lo he actualizado. Comentaba entonces que había demasiados cacharros y me encuentro en fase de actualización de equipo y, sobre todo, de simplificación. Estoy vendiendo, tirando, regalando o almacenando todo aquello que no me puedo justificar usar de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div id="attachment_1139" style="width: 624px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/Esquema-de-red-oct-2010.001.png"><img class="size-full wp-image-1139 " title="Esquema de red - oct 2010" src="/wp-content/uploads/2010/10/Esquema-de-red-oct-2010.001.png" alt="Esquema de red - oct 2010" width="614" height="461" srcset="/wp-content/uploads/2010/10/Esquema-de-red-oct-2010.001.png 1024w, /wp-content/uploads/2010/10/Esquema-de-red-oct-2010.001-300x225.png 300w" sizes="(max-width: 614px) 100vw, 614px" /></a><p class="wp-caption-text">Esquema de red - oct 2010</p></div>
<p style="text-align: justify;">El mapa de mi red ha cambiado bastante desde la <a href="/2010/02/04/el-mapa-de-red-de-mi-casa/">v1.0</a>, así que me he decidido y lo he actualizado. Comentaba entonces que había demasiados cacharros y me encuentro en fase de actualización de equipo y, sobre todo, de simplificación. Estoy vendiendo, tirando, regalando o almacenando todo aquello que no me puedo justificar usar de forma casi diaria. El problema es que tengo tantos chismes que voy poco a poco, pero con paso firme.</p>
<p>En esta versión he eliminado la red WiFi legacy ya que ahora no la tengo correctamente configurada. Lo que está operativo es lo que se ve. Bueno, faltan el Pentium IV, que probablemente venderé en cuanto pueda y el MacBook de mi mujer (que cumplirá pronto 4 años y cualquiera toca). Los equipos que quedan son:</p>
<ul>
<li>Newton. <a href="/2006/05/24/de-lo-que-es-capaz-mi-nueva-maquina/">Mi viejo portátil Dell</a>, lo he dejado para jugar a juegos Windows. En exclusiva. Tiene Steam instalado y ahí me dedico a machacar imperios en Civilization IV. Ahora que ha salido el Civ V, no creo que la máquina pueda con él, pero&#8230; Y además ha viajado mucho conmigo.</li>
<li>Bohr. <a href="/2010/03/30/ubuntu-netbook-remix-9-10-corriendo-en-mi-asus-eee-904-hd/">Mi Netbook con Ubuntu Netbook Remix</a>. Cuando se vaya el PIV va a ser la última máquina en la que estará instalado Linux en mi casa. Linux, peligro, peligro :-). He pasado de trabajar 100% Linux a casi 100% Mac, pero siempre 100% UNIX (salvo para los juegos, qué remedio, aunque ahora con Steam la cosa cambia mucho). Lo uso como media center portátil y para alguna salida en la que no quiero llevar mucho peso. Supongo que cuando me compre un iPad (estoy esperando a la nueva versión) dejará de tener hueco.</li>
<li><a href="/2008/03/23/cambiando-a-mac/">Tesla</a>. Mi portátil, con el que sigo enamorado y más aún después de cambiarle el disco duro. Con sus 4 GB de RAM me da la potencia necesaria para impartir mis cursos de Java y Cocoa Touch. Y me permite programar mientras estoy cerca de los niños o en el sofá.</li>
<li>Mi A1200. Se conecta a mi TV LCD Samsung, cuando me apetece escuchar MIDIs, o jugar un rato, o hacer lo que sea con el Amiga. Ahora lo tengo guardado y lo saco cuando lo necesito, no está ya permanentemente encima de la mesa. Pero obviamente se queda.</li>
<li>Einstein. El mayor cambio desde el último mapa. Einstein se ha reencarnado en un iMac de 27&#8243;, Core i7 quad 2.8 Ghz con 4 GB RAM que puede con todo. Tiene conectado mi <a href="/?s=drobo">Drobo Firewire</a> y son un «killer duo». En un futuro le ampliaré la memoria, probablemente con dos módulos de 4 GB para llegar a los 12 GB (soporta hasta 16 GB). La memoria la quiero para máquinas virtuales, sobre todo ahora que estoy haciendo pruebas corriendo Windows 7 virtualizado para jugar al Civ V <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>Mi Time Capsule. Ahora ha quedado para las copias de seguridad de los portátiles, y como router. No le amplío el disco duro porque, mientras tenga sitio en el Drobo, me va a dar pereza.</li>
<li>Dispositivos iOS variados. Mi iPhone 3Gs de batalla, el iPod Touch de los niños y los 3G antiguos. Mi mujer ya tiene un iPhone 4 :-). Los uso para probar aplicaciones y como segundos teléfonos. Probablemente son los que más tráfico generan en la red WiFi.</li>
</ul>
<p>Esto es lo que tengo de momento. Dentro de unos meses actualizaremos y a ver qué tengo entonces.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/10/10/el-mapa-de-mi-red-actualizacion-octubre-2010/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El proceso de instalación de mi MacBook Pro</title>
		<link>/2010/10/01/el-proceso-de-instalacion-de-mi-macbook-pro/</link>
		<comments>/2010/10/01/el-proceso-de-instalacion-de-mi-macbook-pro/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 01 Oct 2010 15:53:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[herramientas]]></category>
		<category><![CDATA[Mac OS X]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>
		<category><![CDATA[Trasteando]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1118</guid>
		<description><![CDATA[Como ya he comentado, me he comprado un iMac como máquina principal de trabajo. Y esto ha supuesto que mi MacbookPro pasa a ser la máquina que me llevo al sofá cuando es temprano y los niños no se han levantado, o la que se viene conmigo a impartir un curso o una conferencia. He [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">
<div style="width: 650px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://www.flickr.com/photos/17258892@N05/2588347668/in/photostream/"><img title="Yo no hago fotos tan buenas. Click para ver el autor." src="http://farm4.static.flickr.com/3149/2588347668_a1006846fa_z.jpg?zz=1" alt="Yo no hago fotos tan buenas. Click para ver el autor." width="640" height="498" /></a><p class="wp-caption-text">Yo no hago fotos tan buenas. Click para ver el autor.</p></div>
<p style="text-align: justify;">Como ya he comentado, <a href="/2010/09/17/shopping-spree/">me he comprado un iMac</a> como máquina principal de trabajo. Y esto ha supuesto que mi MacbookPro pasa a ser la máquina que me llevo al sofá cuando es temprano y los niños no se han levantado, o la que se viene conmigo a impartir un curso o una conferencia. He aprovechado para vaciarla de datos (todo está ahora en el HD del iMac),<a href="/2010/09/22/mi-macbookpro-con-un-nuevo-disco-duro-wd-scorpio-black/"> cambiarle el disco duro</a> y, de paso, reinstalarla.</p>
<p style="text-align: justify;">Para no olvidar qué le he instalado y para poder realizar las siguientes instalaciones más rápidas (por ej. ahora que quiero disponer de una máquina virtual VMWare con Snow Leopard) he pensado en ir registrando los programas instalados. Antes de leer pensad que es un conjunto de programas para el portátil de un programador y formador de informáticos. No necesariamente tiene que encajar con lo que tú instalarías. Además, aunque están numerados, no son pasos. Veréis que muchas cosas se están haciendo en paralelo. Sugerencias welcome, en los comentarios. Bueno, aquí está el resultado.</p>
<ol>
<li>instalamos Max OS X Snow Leopard. Máquina limpia, con 10.6.0, después de un buen rato de escuchar girar el DVD</li>
<li>quitamos el icono de iDisk del Finder :-). Lo agarras y lo arrastras fuera del Finder, y porque no hay un hacha que lo despedace, que si no&#8230;</li>
<li>reiniciamos para medir la velocidad. Entre el nuevo HD y el sistema limpio, esto corre que se las pela</li>
<li>configuramos el ratón multitouch, que no funciona el «botón derecho» ni el scroll con dos dedos. Es un Magic mouse.</li>
<li>instalamos <a href="/2010/09/09/el-sistema-de-control-de-versiones-de-dropbox/">Dropbox, aplicación de cabecera nº 1</a>.</li>
<li>lanzamos Dropbox para comenzar la sincronización. En Dropbox tengo los datos de otras aplicaciones, así que si no instalo Dropbox no hay tu tía.</li>
<li>instalamos iLife&#8217;09. Poco que comentar. iPhoto es imprescindible</li>
<li>instalamos <a href="http://www.freemacsoft.net/AppCleaner/">AppCleaner</a>, un desinstalador de aplicaciones que te deja el disco algo más limpio.</li>
<li>instalamos iWork&#8217;09. Las presentaciones de los cursos las hago ahora con Keynote (sorry, OpenOffice.org)</li>
<li>instalamos <a href="http://www.videolan.org/vlc/">VLC</a>. No sólo de trabajo vive el geek.</li>
<li>ejecutamos actualización de software: 10 actualizaciones, 1,56 GB de descarga :-). Llegaremos a la 10.6.4.</li>
<li>intento instalar <a href="http://developer.apple.com/technologies/tools/xcode.html">XCode</a> 3.2.4 y FAIL! Necesita Mac OS X 10.6.2 al menos :-(. A esperar.</li>
<li>instalado Murky, para manejar el sistema de control de versiones de código fuente Mercurial. Si no sabes lo que es, puedes vivir sin ello <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>instalado <a href="http://mercurial.berkwood.com/">mercurial</a> y GIT (otro <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Distributed_revision_control">DSCM</a>)</li>
<li>configurado a mi gusto Safari: eliminados rss, noticias, favoritos, etc. Los RSS se leen en Google Reader</li>
<li>Actualizado VLC, que lo pedía</li>
<li>bajando <a href="http://www.evernote.com/">Evernote</a>, aplicación de cabecera nº 2</li>
<li>cambiado nombre del ordenador en Preferencias -&gt; Compartir. No soporto los nombres por defecto de Mac OS X.</li>
<li>comprobado que podemos acceder a los datos del disco USB :-). En él está el disco original con los datos.</li>
<li>instalado <a href="http://agilewebsolutions.com/products/1Password">1Password</a>. Luego lo configuramos (los datos están en Dropbox, y aún no ha terminado de sincronizar)</li>
<li>Instalando, de mi <a href="http://www.macbuzzer.com/">MacBuzzer</a> bundle 9 the big deal, <a href="http://appbodega.com/">Bodega</a>, <a href="http://www.delibarapp.com/">delibar</a> y <a href="http://www.icyblaze.com/idocument/">iDocument</a>.</li>
<li>Evernote descargado, lo instalamos y lanzamos. La conexión echa humo: Dropbox, Actualización de Software y Evernote los tres a la vez <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>Dropbox dice que le quedan 38 días para terminar la sincronización <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>lanzado y configurado delibar. Guardo mucho enlaces en Delicious y esta es la solución más cómoda que he encontrado en Mac, sin usar Firefox, claro.</li>
<li>copiando librería de iDocument con mis PDFs (pocos) 822 MB. Marcado con color azul</li>
<li>copiando algo más serio: carpeta Programming, con mi código fuente de trabajo.</li>
<li>Evernote pide Growl: instalado</li>
<li>finalizada sincronización Evernote</li>
<li>instalado magic prefs, pero claro, FAIL2: no hay soporte de magic mouse aún, hasta que no termine la actualización del sistema</li>
<li>actualizado finalmente a 10.6.4, iLife e iWork parcheados.</li>
<li>XBench da <a href="/2010/09/22/mi-macbookpro-con-un-nuevo-disco-duro-wd-scorpio-black/">resultados impresionantes</a></li>
<li>ahora sí, instalado XCode</li>
<li>configuradas <a href="http://magicprefs.com/">Magic prefs</a> y Magic menu</li>
<li>¿no ha terminado esto? Parece que hay nuevas actualizaciones de software: instaladas</li>
<li>instalado <a href="http://culturedcode.com/things/">Things</a>. Dropbox sigue descargando&#8230;</li>
<li>instalado <a href="http://www.macroplant.com/phonedisk/">Phone Disk</a> y <a href="http://pomodoro.ugolandini.com/">Pomodoro</a>. Pomodoro me ayuda a concentrarme en los días espesos.</li>
<li>configuradas cuentas de correo en Mail</li>
<li>instalado <a href="http://www.decimus.net/dterm.php">DTerm</a></li>
<li><a href="http://www.decimus.net/dterm.php"></a>instalado <a href="http://irradiatedsoftware.com/sizeup/">SizeUp</a>. Fundamental para manejar ventanas con el teclado, moverlas entre monitores, etc. Windows 7 ya trae muchos de estos atajos de serie. Apple, ponte las pilas.</li>
<li>Configurado 1password con el fichero de datos de Dropbox</li>
<li>instalado salvapantallas <a href="http://www.9031.com/downloads/screensavers.html">Fliqlo</a></li>
<li>instalado <a href="http://clicktoflash.com/">clickToFlash</a>. Perfecto para bloquear Flash en Safari.</li>
<li>instalado <a href="http://www.vmware.com/products/fusion/">VMWare Fusion 3</a></li>
<li>nocturne por si uso el portátil de noche y <a href="http://lightheadsw.com/caffeine/">caffeine</a> para evitar que se suspenda, cuando está haciendo algo que no requiere mi interacción (como descargar películas de internet corrección: yo nunca haría eso)</li>
<li>eliminada advertencia de ejecutar apps de internet: escribe en un terminal defaults write com.apple.LaunchServices LSQuarantine -bool NO</li>
</ol>
<p>Y eso es todo. Ahora queda usarlo <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/10/01/el-proceso-de-instalacion-de-mi-macbook-pro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mi MacbookPro con un nuevo disco duro: WD Scorpio Black</title>
		<link>/2010/09/22/mi-macbookpro-con-un-nuevo-disco-duro-wd-scorpio-black/</link>
		<comments>/2010/09/22/mi-macbookpro-con-un-nuevo-disco-duro-wd-scorpio-black/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 22 Sep 2010 11:48:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[apple]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>
		<category><![CDATA[Trasteando]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1094</guid>
		<description><![CDATA[Mi Macbook Pro, mi portátil principal y hasta ahora máquina de trabajo, venía de fábrica con un disco duro de 160GB y 5200 rpm de velocidad de rotación de la marca Fujitsu. Hace dos años y medio cuando me lo compré, estaba bien. Pero ahora ni la velocidad ni la capacidad son satisfactorias. Especialmente la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Mi Macbook Pro, mi portátil principal y hasta ahora máquina de trabajo, venía de fábrica con un disco duro de 160GB y 5200 rpm de velocidad de rotación de la marca Fujitsu. Hace dos años y medio cuando me lo compré, estaba bien. Pero ahora ni la velocidad ni la capacidad son satisfactorias. Especialmente la velocidad. En dos años y medio no he reinstalado la máquina ni una vez. Actualicé de Leopard a Snow Leopard y gracias. Se ve que, con tanto instalar y desinstalar programas, y con la fragmentación del disco propia del uso, era demasiado para el S.O. La máquina iba un poco lenta. Muy estable, eso sí, sin cuelgues ni pérdidas extrañas de rendimiento. Pero lenta.</p>
<p style="text-align: justify;">La solución: ampliar la memoria. Espera, que el portátil ya tiene 4 GB de RAM, y además el problema no está en la falta de memoria. Y me parece que estábamos hablando de discos duros. Cierto, bueno, pues la <em>otra</em> ampliación que se puede hacer a un portátil fácilmente (sin soldar) es cambiar el HD. Ya he comentado que <a href="/2010/09/17/shopping-spree/">me he lanzado a comprarlo</a>. Instalarlo me ha dado algún problema (torpe que es uno), pero he seguido <a href="http://www.youtube.com/watch?v=K9r1UAVq9AU">este vídeo</a> y al final se ha conseguido.</p>
<h1>El resultado</h1>
<p style="text-align: justify;">El Scorpio Black duplica en espacio al anterior Fujitsu que tenía instalado. Luego en este apartado hay poco más que comentar. Con el nuevo iMac como máquina principal, no creo tampoco que lo llene, pero si tengo un viaje de trabajo nunca vienen de más unos gigas para guardar alguna peliculita y la máquina virtual de rigor.</p>
<p style="text-align: justify;">Es en velocidad del disco (y por tanto de operación en general de la máquina) donde se nota la mejora. Y vaya si se nota. He usado XBench para realizar un benchmark del equipo, antes y después.</p>
<p style="text-align: justify;">Antes de hacer nada, con el disco Fujitsu 5200 rpm y Snow Leopard instalado sobre Leopard, con dos años y medio de maltrato encima los número eran los siguientes (click para verlo más grande):</p>
<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_1100" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/09/antes.png"><img class="size-medium wp-image-1100" title="Resultados con el disco original" src="/wp-content/uploads/2010/09/antes-300x94.png" alt="" width="300" height="94" srcset="/wp-content/uploads/2010/09/antes-300x94.png 300w, /wp-content/uploads/2010/09/antes.png 671w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Resultados con el disco original</p></div>
<p>Después de instalar el nuevo disco, con un Snow Leopard limpio y con las aplicaciones instaladas desde cero, sin importar preferencias de ningún sitio, el resultado es (click para verlo más grande):</p>
<div id="attachment_1097" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/09/despues.png"><img class="size-medium wp-image-1097" title="Resultados XBench tras instalar nuevo disco" src="/wp-content/uploads/2010/09/despues-300x86.png" alt="" width="300" height="86" srcset="/wp-content/uploads/2010/09/despues-300x86.png 300w, /wp-content/uploads/2010/09/despues.png 707w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Resultados XBench tras instalar nuevo disco</p></div>
<p>La mejora global del benchmark es enorme, pero si vemos los números de acceso a disco, veremos que hay una mejora de más del 100%: el acceso a disco es casi el doble de rápido.</p>
<p>Acceso a disco antes (click para verlo más grande):</p>
<div id="attachment_1101" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/09/disco-antes.png"><img class="size-medium wp-image-1101" title="Datos benchmark disco antes" src="/wp-content/uploads/2010/09/disco-antes-300x145.png" alt="" width="300" height="145" srcset="/wp-content/uploads/2010/09/disco-antes-300x145.png 300w, /wp-content/uploads/2010/09/disco-antes.png 677w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Datos benchmark disco antes</p></div>
<p>y después (click para verlo más grande):</p>
<div id="attachment_1102" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/09/disco-despues.png"><img class="size-medium wp-image-1102 " title="Datos benchmark disco después" src="/wp-content/uploads/2010/09/disco-despues-300x143.png" alt="" width="300" height="143" srcset="/wp-content/uploads/2010/09/disco-despues-300x143.png 300w, /wp-content/uploads/2010/09/disco-despues.png 678w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Datos benchmark disco después</p></div>
<p>La máquina arranca más rápido. Lanza las aplicaciones más rápido. Todo lo que tenga que usar disco va mejor.</p>
<p style="text-align: justify;">¿Problemas? De momento, ninguno. Ni se calienta más, ni hace más ruido (en completo silencio, en plena noche, puedes llegar a oír el disco, pero nada más), ni vibra, ni nada. Como una seda.</p>
<p style="text-align: justify;">Y por el precio que tiene, es para no pensárselo. Además, me lo compré junto con una caja externa USB para discos SATA2 2,5&#8243;, donde he puesto el disco antiguo. Puedo hasta arrancar con el sistema antiguo (cosa que ya he tenido que hacer, para exportar mi firma digital de la fnmt que se me olvidó) e ir pasando los datos poco a poco. Pues eso, que tengo portátil nuevo.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/09/22/mi-macbookpro-con-un-nuevo-disco-duro-wd-scorpio-black/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Shopping Spree</title>
		<link>/2010/09/17/shopping-spree/</link>
		<comments>/2010/09/17/shopping-spree/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 17 Sep 2010 18:56:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Amiga]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Hacks]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>
		<category><![CDATA[Trasteando]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1083</guid>
		<description><![CDATA[Una orgía de compras. Quemar la Visa, como dirían los castizos. Así ha empezado Septiembre. Qué me he comprado. De más a menos: Un iMac 27&#8243; Core i7 quad, con 4 GB RAM, 1 TB HD, 512 MB de gráfica, etc. Es un equipo refurbished, de los que vende Apple tras repararlos, o quedárseles obsoletos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Una <em>orgía</em> de compras. <em>Quemar la Visa</em>, como dirían los castizos. Así ha empezado Septiembre. Qué me he comprado. De más a menos:</p>
<ul>
<li style="text-align: justify;">Un iMac 27&#8243; Core i7 quad, con 4 GB RAM, 1 TB HD, 512 MB de gráfica, etc. Es un equipo refurbished, de los que vende Apple tras repararlos, o quedárseles obsoletos en los almacenes. Es como comprar un coche kilómetro 0: pagas menos y el coche tiene la misma calidad. Más que nada porque lo he comprado con Apple Care. Durante 3 años, si me da la lata, llamadita y se devuelve.</li>
<li style="text-align: justify;">Un disco duro nuevo para mi portátil MacBook Pro, y una caja USB externa para el que sobra. Concretamente un WD Scorpio Black, 7200 rpm y 320 GB de espacio. Va como un tiro. Ha sido cambiar el HD Fujitsu que traía la máquina de fábrica, instalar Snow Leopard, y es como tener un ordenador nuevo. Ahora sí que se nota la velocidad en todo con este equipo. Tanto, que casi me arrepiento de haber pedido el iMac. Casi, pero no lo suficiente&#8230;</li>
<li style="text-align: justify;">Y un adaptador PCMCIA-Compact Flash y un adaptador de HD IDE 2.5&#8243; a dos compact flash. Ambos para mis Commodore Amiga. Me explico. El Amiga 600 puede intercambiar ficheros con los otros Amiga (y con mis otros ordenadores) a base de disquettes de 3.5&#8243; de baja densidad. Pero es un rollo para trasladar cierta cantidad de información. Es mejor usar el adaptador, meterle una CF de, por ejemplo 2 GB (el <em>infinito</em> si hablamos de un Amiga) y copiar a velocidad de vértigo, sin problemas mecánicos ni discos estropeados. Y el adaptador para dos CF es aún mejor. Con el se puede sustituir el HD de cualquier Amiga (600/1200) por un SSD casero. Le pones dos CF de 2GB por cabeza y listo: un HD enorme, que apenas consume electricidad, rapidísimo y que no hace ruido. ¿Se puede pedir más? Sí, ponerme a jugar al Colonization en el Amiga <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
</ul>
<p>Algunas fotos de los chismes comprados. Pronto, un post sobre el incremento de rendimiento de mi MBP y otro sobre el Core i7.</p>
<div id="attachment_1087" style="width: 234px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/09/DSC006341.jpg"><img class="size-medium wp-image-1087" title="Adaptador PCMCIA/CF e IDE/PCMCIA" src="/wp-content/uploads/2010/09/DSC006341-224x300.jpg" alt="" width="224" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2010/09/DSC006341-224x300.jpg 224w, /wp-content/uploads/2010/09/DSC006341-767x1024.jpg 767w, /wp-content/uploads/2010/09/DSC006341.jpg 800w" sizes="(max-width: 224px) 100vw, 224px" /></a><p class="wp-caption-text">Adaptador PCMCIA/CF e IDE/PCMCIA</p></div>
<div id="attachment_1088" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/09/DSC00630.jpg"><img class="size-medium wp-image-1088" title="Adaptador para 2 CF" src="/wp-content/uploads/2010/09/DSC00630-300x225.jpg" alt="" width="300" height="225" srcset="/wp-content/uploads/2010/09/DSC00630-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2010/09/DSC00630.jpg 800w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Adaptador para 2 CF</p></div>
<div id="attachment_1089" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/09/DSC00628.jpg"><img class="size-medium wp-image-1089" title="El HD antiguo de mi MBP" src="/wp-content/uploads/2010/09/DSC00628-300x225.jpg" alt="" width="300" height="225" srcset="/wp-content/uploads/2010/09/DSC00628-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2010/09/DSC00628.jpg 800w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">El HD antiguo de mi MBP</p></div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/09/17/shopping-spree/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Vídeo de la nueva tienda Apple de NYC, West End Apple Store</title>
		<link>/2009/12/28/video-de-la-nueva-tienda-apple-de-nyc-west-end-apple-store/</link>
		<comments>/2009/12/28/video-de-la-nueva-tienda-apple-de-nyc-west-end-apple-store/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 28 Dec 2009 15:27:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[apple]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>
		<category><![CDATA[macniacos]]></category>
		<category><![CDATA[NYC]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=532</guid>
		<description><![CDATA[En mi reciente visita a NYC, de la que en breve publicaré un post con mis impresiones, grabé un vídeo de la visita a la nueva Apple Store que han abierto en el West End, en Broadway y cerca de Central Park. Este vídeo está dedicado a los cracks de macniacos, de los que actúo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En mi reciente visita a NYC, de la que en breve publicaré un post con mis impresiones, grabé un vídeo de la visita a la nueva Apple Store que han abierto en el West End, en Broadway y cerca de Central Park. Este vídeo está dedicado a los cracks de <a href="http://www.macniacos.com/">macniacos</a>, de los que actúo como corresponsal involuntario.</p>
<div class="wpv_videoc">
<div class="wpv_self"><a href="http://www.skarcha.com/wp-plugins/wpvideo/">WPvideo 1.10</a></div>
<div class="wpv_video"><object data="http://www.youtube.com/v/z11yc6etxtA" type="application/x-shockwave-flash" width="100%" height="100%"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/z11yc6etxtA"></param></object></div>
</div>
<p>Aprovecho para recordaros que tengo un <a href="http://www.youtube.com/dfreniche">pequeño canal en YouTube</a>, al que de vez en cuando voy subiendo algún vídeo. Agradezco sugerencias y peticiones. Insultos, please, no. Bueno, también, para que no digan&#8230;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/12/28/video-de-la-nueva-tienda-apple-de-nyc-west-end-apple-store/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Monolingual: recuperar espacio de disco en tu Mac</title>
		<link>/2009/08/22/monolingual-recuperar-espacio-de-disco-en-tu-mac/</link>
		<pubDate>Sat, 22 Aug 2009 09:37:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[apple]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=394</guid>
		<description><![CDATA[Monolingual es una pequeña aplicación, que probablemente sólo ejecutarás una vez en tu vida, pero que te alegrará conocer. Yo la encontré gracias al podcast de Macniacos, en una recomendación. Por cierto, excelente podcast que recomiendo si vais de casa al trabajo en coche, metro, cercanías o autobús pero que, os aviso, son dos horas [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div class="mceTemp mceIEcenter">
<div style="text-align: justify; "><a title="Sitio oficial de Monolingual" href="http://monolingual.sourceforge.net/" target="_blank">Monolingual</a> es una pequeña aplicación, que probablemente sólo ejecutarás una vez en tu vida, pero que te alegrará conocer. Yo la encontré gracias al podcast de <a title="Macniacos, el podcast de los maniacos de Apple" href="http://www.macniacos.com/" target="_blank">Macniacos</a>, en una recomendación. Por cierto, excelente podcast que recomiendo si vais de casa al trabajo en coche, metro, cercanías o autobús pero que, os aviso, son dos horas por episodio, así que hace falta tiempo para escucharlo.</div>
</div>
<p style="text-align: justify;">Lo que monolingual hace es borrar todas las traducciones que acompañan al Mac OS X de las diferentes aplicaciones. Para facilitar el uso del Mac, Leopard ya viene con las aplicaciones traducidas a infinidad de idiomas, de forma que si cambiamos el idioma en las Preferencias del Sistema las aplicaciones que vienen de serie como Mail, Safari, etc. aparezcan en ese idioma. Esto es lo que se llama <em>localization</em> (l10n).</p>
<p style="text-align: justify;">Tener todos los idiomas instalados de saque, está claro que es una gran ventaja. No hay que andar instalando cosas después. Pero todo tiene un precio, y en este caso se mide en GB de disco. Todas esas localizaciones, que rara vez vas a utilizar, están ahí ocupando espacio. Y uno nunca tiene suficiente disco duro (o RAM), como demuestra esta captura:</p>
<div id="attachment_395" style="width: 644px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-395 " title="before-monolingual" src="/wp-content/uploads/2009/08/before-monolingual.png" alt="Espacio ocupado antes de usar monolingual" width="634" height="392" srcset="/wp-content/uploads/2009/08/before-monolingual.png 906w, /wp-content/uploads/2009/08/before-monolingual-300x185.png 300w" sizes="(max-width: 634px) 100vw, 634px" /><p class="wp-caption-text">Espacio ocupado antes de usar monolingual: ¡940 MB libres!</p></div>
<p>Monolingual permite borrar ficheros de tres categorías:</p>
<ul>
<li>los ficheros de localización de las aplicaciones (Languages)</li>
<li>la traducción de los menús (Input menu)</li>
<li>ficheros compilados para otras arquitecturas, que no funcionarán por ejemplo en tu Mac Intel al ser para PowerPC, pero que están rondando por tu disco duro.</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">En mi caso, como voy a utilizar el ordenador siempre en Español, y a lo mejor alguna vez en Inglés, he dejado esos dos idiomas marcados. Si necesitas algún otro que utilices con frecuencia (por ej. el Catalán, Español e Inglés sería una opción bastante lógica en las partes de España en que se hablan ambas lenguas oficiales) basta con dejarlo marcado. Revisando la lista de idiomas disponibles me encontré con la frikada de rigor, parecida a la que ya había comentado <a title="Gmail en Klingon?" href="/2004/11/15/aburrimiento/" target="_blank">aquí</a>.</p>
<div id="attachment_397" style="width: 522px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-397" title="frikada-monolingual" src="/wp-content/uploads/2009/08/frikada-monolingual.png" alt="La Frikada de rigor escondida en las traducciones del sistema" width="512" height="531" srcset="/wp-content/uploads/2009/08/frikada-monolingual.png 512w, /wp-content/uploads/2009/08/frikada-monolingual-289x300.png 289w" sizes="(max-width: 512px) 100vw, 512px" /><p class="wp-caption-text">La Frikada de rigor escondida en las traducciones del sistema: ¿Klingon?</p></div>
<p>El caso es que el manejo es muy sencillo. Apuntar y disparar en el botón Remove. Tras un ratito borrando ficheros (si usas un portátil mejor lo conectas antes al cargador MagSafe), el resultado es excelente:</p>
<div id="attachment_398" style="width: 444px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-398" title="after-monolingual" src="/wp-content/uploads/2009/08/after-monolingual.png" alt="Espacio recuperado por Monolingual" width="434" height="145" srcset="/wp-content/uploads/2009/08/after-monolingual.png 434w, /wp-content/uploads/2009/08/after-monolingual-300x100.png 300w" sizes="(max-width: 434px) 100vw, 434px" /><p class="wp-caption-text">Espacio recuperado por Monolingual</p></div>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>La iFamily</title>
		<link>/2009/07/12/la-ifamily/</link>
		<comments>/2009/07/12/la-ifamily/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 12 Jul 2009 21:23:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[apple]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2009/07/12/la-ifamily/</guid>
		<description><![CDATA[Ser informático, de todos es conocido, es un trabajo sufrido. Da igual que tu trabajo sea programar el Columbia, o calcular el siguiente récord de decimales de PI en un centro de supercomputación. Tu padre te llama para que le arregles la TDT, que no se ve a la vez que el DVD. Y lo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify">Ser informático, de todos es conocido, es un trabajo sufrido. Da igual que tu trabajo sea programar el Columbia, o calcular el siguiente récord de decimales de PI en un centro de supercomputación. Tu padre te llama para que le arregles la TDT, que no se ve a la vez que el DVD. Y lo peor son las reuniones con gente desconocida. Intentas explicar tu trabajo y al final desistes y acabas diciendo aquello de <em>trabajo con ordenadores</em>. Un poco como si un neurocirujano dijese que trabaja <em>en un sitio con camas y gente con bata blanca</em>.</p>
<p style="text-align: justify">El caso es que esta profesión, encima, no tiene descanso. Como realmente es una vocación, y a todos nos gusta hacer nuestras cosas con el ordenador al llegar a casa, muchas veces nos ofrecemos a ayudar a los demás. Para evitar esta parte buena de nuestra forma de ser, y reivindicar la situación, han surgido infinidad de camisetas del estilo de «NO, NO te voy a arreglar el ordenador». Pero todas las excusas, frente a tu santa esposa, no sirven de nada.</p>
<p style="text-align: justify">&nbsp;</p>
<p style="text-align: justify"><img src="/wp-content/uploads/2009/06/no_voy_arreglar.png" alt="Camiseta “NO, NO te voy a arreglar el ordenador”" /></p>
<p style="text-align: justify">&nbsp;</p>
<p style="text-align: justify">&nbsp;</p>
<p style="text-align: justify">«¿Cómo que el driver de esta impresora no permite imprimir dos páginas en una? ¿Y a mi qué si Vista ya no soporta este hardware? Pues fulanita imprime así, y su marido no es informático. ¡Siempre tengo que heredar todos tus ordenadores viejos!. Oye, ésto del antivirus cómo se actualiza&#8230; «. Esto es lo que cualquier sufrido informático (casado, o con pareja) escucha al llegar a casa, después (probablemente) de más de ocho horas de trabajo. Y uno piensa «si le pudiera poner un UNIX, por ejemplo Linux, se acababan la mitad de mis problemas, de virus, actualizaciones del sistema, etc.». Bueno, la verdad es que uno piensa otras cosas, pero al final racionaliza con lo anterior. Pero luego te imaginas a tu mujer haciendo «sudo su; aptitude dist-upgrade» y como que no lo ves del todo&#8230; Demasiado follón.</p>
<p style="text-align: justify">&nbsp;</p>
<p style="text-align: justify">Así estaba yo hace un par de años. Mi mujer tenía un portátil, heredado, con Windows XP, con el que básicamente editaba documentos, leía su correo y navegaba por Internet. ¡Ah, y jugaba al solitario, esa gran aplicación, que junto con el buscaminas han impulsado más a la informática personal que el microchip o los discos duros!. El problema es que <strong>con XP uno dedica más de la mitad del tiempo a atender al ordenador y no a realizar la tarea que quiere hacer</strong>. «Necesito que me actualices». «El antivirus está caducado». «¡Los iconos del escritorio llevan tiempo sin usarse!». ¡Basta!. El ordenador está <strong>para servirme a mi</strong>, y no al contrario.</p>
<p style="text-align: justify">Desde mi <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Amstrad_CPC_464" title="AMSTRAD CPC 464">AMSTRAD CPC 464</a>, que arrancaba en un cuarto de segundo y estaba siempre dispuesto para hacer lo que a mi me daba la gana, hasta estos monstruítos, que tardan una eternidad en arrancar y no paran de pedir actualizaciones del sistema como Óliver Twist más gachas, algo había ido horriblemente mal en la evolución de la informática, y no nos estábamos dando cuenta. El tiempo dedicado a la administración de los sistemas de mi casa, frente al tiempo dedicado a las cosas importantes, como jugar a Civ IV, me mostraba que algo iba mal. Y encima, en esa época, fui padre por primera vez. Tiempo libre disponible reducido a cero.</p>
<p style="text-align: justify"><img src="/wp-content/uploads/2009/07/800px-amstrad_cpc464.jpg" alt="El AMSTRAD CPC 464" width="640" /></p>
<p style="text-align: justify">Así que un día decidí «tirarme a la piscina» y comprarle a mi mujer un MacBook blanco. «El ordenador es tan bonito, que seguro que le gusta», pensé. Además, si al final no lo sabe usar, siempre puedo devolverlo en los quince primeros días. Yo nunca había visto una máquina Mac antes. Huelga decir que tampoco la había usado. Pero bueno, si he tocado todos los Windows y Linux del mundo ¿qué va a ser esto de la manzana para mí?. Y configuré el correo, probé el navegador, &#8230; Con el tiempo, empecé a buscarle programas necesarios: Firefox, OpenOffice.org para Mac (NeoOffice), algún descompresor de ficheros, esas cosas. Y me empezó a sorprender lo fácil que se instalaba, sólo arrastrando las aplicaciones a la carpeta de Aplicaciones. Y cómo me recordaba al Amiga OS, con ese menú siempre «pegado» arriba, y no a la ventana. Y lo fácil que se conectaba a la Wifi. Y encima era un UNIX, un UNIX que no necesitaba de una terminal si no te querías comer el coco, pero que si querías terminales te permitía disponer hasta de grupos de terminales que se abrían al llamar a Terminal.app. Y me enamoré.</p>
<p style="text-align: justify"><img src="/wp-content/uploads/2009/07/terminal.png" alt="Grupos de terminales en Mac OS X" width="640" /></p>
<p style="text-align: justify">Cada vez que miraba a mi portátil con Linux, y me tenía que pelear con el hardware por cualquier actualización, me acordaba de mi mujer. Porque se había hecho el silencio. Ya no me consultaba nada sobre su ordenador, ni tenía que instalarle nada. Ella simplemente lo usaba. Y yo, cuando podía, también. Al final, no pude soportarlo y me compré mi MacBook Pro de 15&#8243; y 2GB RAM, junto con una Time Capsule de 500 GB. Y toda mi infraestructura giró a la manzana: los discos externos ahora se formateaban en HFS+, el sistema de ficheros Mac, nada de FAT32, ext3fs o nfts. En Diciembre de 2008 nos compramos un iPhone 3G 16 GB por cabeza y acabamos con años de teléfonos Nokia. Y ahora me he comprado, de segunda mano, un Power Mac G5 con dos procesadores 1.8 Ghz PowerPC que servirá como equipo de escritorio. El círculo se ha cerrado y apuesto totalmente por la infraestructura Mac, dejándome un portátil con Windows (Vista, toma ya) para los juegos. Pero para el resto, Mac.</p>
<p style="text-align: justify"> Lo siento, Linux. No se puede ser eternamente el aspirante al escritorio (e<em>ste va a ser el año de Linux en el escritorio</em>), porque al final viene alguien y te quita el puesto. Como tú se lo quitaste a Solaris, HP/UX, AIX, &#8230;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/07/12/la-ifamily/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Buscar archivos ISO o DMG en Mac OS X</title>
		<link>/2009/03/01/buscar-archivos-iso-o-dmg-en-mac-os-x/</link>
		<pubDate>Sun, 01 Mar 2009 15:49:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>
		<category><![CDATA[osx]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2009/03/01/buscar-archivos-iso-o-dmg-en-mac-os-x/</guid>
		<description><![CDATA[Supongo que todos nos bajamos cosas de Internet. En estos días de despilfarro extremo, uno se baja una distro de Linux en un momento. Y suele pasar que los ficheros con extensión ISO (un fichero que guarda una imagen de un CD-ROM o DVD, de forma que luego podemos copiarlo a un CD real) se [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p align="justify">Supongo que todos nos bajamos cosas de Internet. En estos días de despilfarro extremo, uno se baja una distro de Linux en un momento. Y suele pasar que los ficheros con extensión ISO  (un fichero que guarda una imagen de un CD-ROM o DVD, de forma que luego podemos copiarlo a un CD real) se amontonen en el disco duro. En mi caso, esperando el momento para usarlo. Y, claro, cuando vas a usarlo ¿adivinas qué pasa?. ¡Que no lo encuentras!</p>
<p align="justify">En el caso que os comento, andaba buscando una Ubuntu 8.10 y nada, ni en Descargas, ni en Documentos, que no la encontraba. Y se me ocurrió una cosa. ¿Y si pongo en el Finder .ISO? ¿Será el Mac OS X tan listo como para mostrarme una lista con todos los ficheros que acaben en ISO que tengo, independientemente de donde los tenga guardados?</p>
<p align="justify"><img src="/wp-content/uploads/2009/03/buscando-iso.png" alt="Buscando archivos .ISO" /></p>
<p align="justify"> Pues sí, como se puede ver. Basta con escribir .ISO en la búsqueda e indicar que se quiere buscar en el nombre de los ficheros. Y por cierto, la misma técnica sirve para localizar archivos DMG, que es como se distribuyen la mayoría de los programas en el mundo Mac. En este caso, me gustó tanto la búsqueda que me la guardé, y ahora localizar todos los .DMG me supone pulsar en una búsqueda guardada <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p align="justify"><img src="/wp-content/uploads/2009/03/buscando-dmg.png" alt="Búsqueda guardada de DMGs" /></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Eliminar el icono de MobileMe de la barra de menú de Leopard</title>
		<link>/2009/02/23/eliminar-el-icono-de-mobileme-de-la-barra-de-menu-de-leopard/</link>
		<comments>/2009/02/23/eliminar-el-icono-de-mobileme-de-la-barra-de-menu-de-leopard/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 23 Feb 2009 22:31:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>
		<category><![CDATA[osx]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2009/02/23/eliminar-el-icono-de-mobileme-de-la-barra-de-menu-de-leopard/</guid>
		<description><![CDATA[Yo no uso MobileMe (un servicio de sincronización de Apple, de pago, que te permite tener tus contactos, citas, correo, etc. sincronizados en varios ordenadores, tu iPhone, &#8230;) pero aún así tenía que sufrir en silencio el iconito en la barra de menú superior. Hoy Googleando me he encontrado con la forma de quitar el [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p align="justify">Yo no uso <a href="http://www.apple.com/es/mobileme/">MobileMe</a> (un servicio de sincronización de Apple, de pago, que te permite tener tus contactos, citas, correo, etc. sincronizados en varios ordenadores, tu iPhone, &#8230;) pero aún así tenía que sufrir en silencio el iconito en la barra de menú superior.</p>
<p>Hoy Googleando me <a href="http://www.hacktheday.com/get-rid-of-the-mobileme-sync-icon-in-leopards-menu-bar-3/">he encontrado con la forma de quitar el icono</a>: basta con pulsar la tecla comando, pulsar y arrastrar fuera de la barra de menú el icono: se borra solo. A veces se tarda más en saber cómo hacer algo que en hacerlo <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Actualización 04/01/2010</strong></p>
<p style="text-align: justify;">He visto (bueno, escuchado) en el <a href="http://www.macniacos.com/2009/12/06/macniacos-60-navidades-en-27-pulgadas/">Podcast Macniacos #60</a> que también se puede hacer lanzando iSync y mirando en sus Propiedades. Hay una opción que podemos desactivar llamada «Mostrar estado en la barra de Menus»</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/02/23/eliminar-el-icono-de-mobileme-de-la-barra-de-menu-de-leopard/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>21</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>VNC en mi MacBook Pro</title>
		<link>/2008/04/05/vnc-en-mi-macbook-pro/</link>
		<comments>/2008/04/05/vnc-en-mi-macbook-pro/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 05 Apr 2008 10:13:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>
		<category><![CDATA[vnc]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/04/05/vnc-en-mi-macbook-pro/</guid>
		<description><![CDATA[Entre otras cosas, claro. Saqué esta instantánea de la pantalla mientras Time Machine realizaba una copia de seguridad (se puede ver montado el volumen de copia de seguridad de Time Capsule en la esquina superior derecha). En los otros Spaces (escritorios en Linux) no se que tendría corriendo, pero en éste sólo me quedó espacio [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p align="justify"><a href="/wp-content/uploads/2008/04/vnc-tm-640x480.png" title="Chicken of The VNC"><img src="/wp-content/uploads/2008/04/vnc-tm-640x480.png" alt="Chicken of The VNC" /></a>Entre otras cosas, claro. Saqué esta instantánea de la pantalla mientras Time Machine realizaba una copia de seguridad (se puede ver montado el volumen de copia de seguridad de Time Capsule en la esquina superior derecha). En los otros Spaces (escritorios en Linux) no se que tendría corriendo, pero en éste sólo me quedó espacio para el <a href="http://sourceforge.net/projects/cotvnc/">Chicken of the VNC</a>, un cliente VNC que, como se puede ver funciona bastante bien.</p>
<p align="justify">&nbsp;</p>
<p align="justify">Con el VNC estoy conectado a mi viejo servidor Linux (un Pentium IV con un par de discos duros que me ha servidor de firewall, router, servidor de archivos e impresoras y que va a ser jubilado por la Time Capsule). En la máquina Linux me he conectado al Time Cápsule para subir ficheros. Sería el colmo del geekismo si no fuera porque encima los ficheros son juegos comprimidos de Amiga para después acceder mediante Wifi desde mi Amiga 1200 al Time Capsule y bajarme los que me gusten. ¿Se puede ser más friki?</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/04/05/vnc-en-mi-macbook-pro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
