<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentarios en: Mi rutina diaria de trabajo</title>
	<atom:link href="/2014/02/06/mi-rutina-diaria-de-trabajo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2014/02/06/mi-rutina-diaria-de-trabajo/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Thu, 29 Jun 2017 14:51:35 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Por: Daily Routine Authentic Resources &#124; Maris Hawkins</title>
		<link>/2014/02/06/mi-rutina-diaria-de-trabajo/comment-page-1/#comment-612663</link>
		<dc:creator><![CDATA[Daily Routine Authentic Resources &#124; Maris Hawkins]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 06 Oct 2016 18:36:57 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1885#comment-612663</guid>
		<description><![CDATA[[&#8230;] is longer, but I would start with the second part which are the details of this blogger&#8217;s [&#8230;]]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] is longer, but I would start with the second part which are the details of this blogger&#8217;s [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2014/02/06/mi-rutina-diaria-de-trabajo/comment-page-1/#comment-257978</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Feb 2014 08:11:49 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1885#comment-257978</guid>
		<description><![CDATA[NI칌OS: TOMAD NOTA Y APRENDED DEL MAESTRO

Jonathan, eres mi 칤dolo. Pregunta por ah칤. Siempre te pongo de ejemplo. De buen ejemplo. ;-)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>NI칌OS: TOMAD NOTA Y APRENDED DEL MAESTRO</p>
<p>Jonathan, eres mi 칤dolo. Pregunta por ah칤. Siempre te pongo de ejemplo. De buen ejemplo. 游땔</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Cocosistemas.com. Diego Mu침oz. Inform치tico Freelance. &#187; Blog Archive &#187; Navegaciones semana 3 febrero 2014 &#8211; 9 febrero 2014</title>
		<link>/2014/02/06/mi-rutina-diaria-de-trabajo/comment-page-1/#comment-257977</link>
		<dc:creator><![CDATA[Cocosistemas.com. Diego Mu침oz. Inform치tico Freelance. &#187; Blog Archive &#187; Navegaciones semana 3 febrero 2014 &#8211; 9 febrero 2014]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Feb 2014 08:10:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1885#comment-257977</guid>
		<description><![CDATA[[&#8230;] entrada en el blog de Diego Freniche sobre los h치bitos de trabajo desde casa, en el que he podido hacer un par de [&#8230;]]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] entrada en el blog de Diego Freniche sobre los h치bitos de trabajo desde casa, en el que he podido hacer un par de [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2014/02/06/mi-rutina-diaria-de-trabajo/comment-page-1/#comment-257976</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Feb 2014 08:09:35 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1885#comment-257976</guid>
		<description><![CDATA[S칩lo Richie puede ser Richie. Si no existiera, habr칤a que inventarlo.

Amen. Si te funciona, el gato es tuyo y ya sabes ;-)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>S칩lo Richie puede ser Richie. Si no existiera, habr칤a que inventarlo.</p>
<p>Amen. Si te funciona, el gato es tuyo y ya sabes 游땔</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Diego</title>
		<link>/2014/02/06/mi-rutina-diaria-de-trabajo/comment-page-1/#comment-257975</link>
		<dc:creator><![CDATA[Diego]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Feb 2014 08:06:58 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1885#comment-257975</guid>
		<description><![CDATA[ostras que emocion! muchas gracias!! la comunidad Delphi estamos todo el dia con el &#039;Delphi is dead&#039;, se agradece que alguien sepa lo que es! 
Nota: Delphi ahora genera aplicaciones tambi칠n para Android, OSX e iOs (adem치s de win32 y win64), todo con el mismo c칩digo fuente, de ah칤 mi inter칠s por el Objective-C. Lo que ocurre es que una vez que te pones.. pues te quedas con el Objective-C]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>ostras que emocion! muchas gracias!! la comunidad Delphi estamos todo el dia con el &#8216;Delphi is dead&#8217;, se agradece que alguien sepa lo que es!<br />
Nota: Delphi ahora genera aplicaciones tambi칠n para Android, OSX e iOs (adem치s de win32 y win64), todo con el mismo c칩digo fuente, de ah칤 mi inter칠s por el Objective-C. Lo que ocurre es que una vez que te pones.. pues te quedas con el Objective-C</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Jonathan</title>
		<link>/2014/02/06/mi-rutina-diaria-de-trabajo/comment-page-1/#comment-257974</link>
		<dc:creator><![CDATA[Jonathan]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Feb 2014 07:49:01 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1885#comment-257974</guid>
		<description><![CDATA[Hola, llevo teletrabajando ya casi 7 a침os tanto para una empresa como para mis proyectos personales. Coincido con DFreniche en empezar el d칤a disfrutando con xCode y peg치ndose leches con Eclipse o lo que toque para el proyecto. Realizo ciclos de 50 minutos picando ya que necesito hacer unos ejercicios por una tendiditis cr칩nica del brazo izquierdo (cosas de haber tenido un perro gu칤a con complejo de caballo de tiro :-) ) hago un par de ciclos o 3 hasta que me doy un descanso de picar y empiezo con tareas de gesti칩n y/o an치lisis. entonces es cuando me relajo un poco y hago pausas de 20 minutos entre ciclos de 40 trabajando. No presto atenci칩n a si he trabajado 6, 8 o 12 horas sino a qu칠 objetivos o tareas he ventilado. Reconozco ser un mani치tico de la puntualidad para los actos sociales pero el reloj me importa un comino a la hora de trabajar. Simplemente me planteo si algo tiene que estar antes de una fecha pues qu칤talo de tu lista de tareas lo antes posible. Como indica DFreniche el programar se puede hacer en cualquier momento, otra cosa es picar ese c칩digo. Yo he resuelto alg칰n que otro bug mientras estoy viendo una serie de TV con mi se침ora o estoy buscando la c치psula de Nespresso por la cocina. Los tests de usabilidad y los dise침os abstractos de interfaz los suelo hacer en la ducha o en el trono. Pero lo importante es adaptarse a una rutina que te satisfaga. Paso mucho tiempo junto a mi mujer en casa pero nos damos nuestro espacio y nuestro tiempo. Tengo despacho y eso es indispensable. Evitar trabajar en las zonas de convivencia.
Sobre lo de esforzarse para conseguir frutos pienso que todo lo que se aprenda, todo lo que se pique y todo lo que se investigue nos dar치 beneficios en el futuro y coincido en lo de terminar cosas. Antes era un perfeccionista de esos que mantienen un proyecto en una versi칩n 0.1 para siempre, pero el tiempo te ense침a que ninguna versi칩n 1.0 es perfecta as칤 que es mejor ir sacando cosas y mejor치ndolas con cada nueva versi칩n.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hola, llevo teletrabajando ya casi 7 a침os tanto para una empresa como para mis proyectos personales. Coincido con DFreniche en empezar el d칤a disfrutando con xCode y peg치ndose leches con Eclipse o lo que toque para el proyecto. Realizo ciclos de 50 minutos picando ya que necesito hacer unos ejercicios por una tendiditis cr칩nica del brazo izquierdo (cosas de haber tenido un perro gu칤a con complejo de caballo de tiro 游뗵 ) hago un par de ciclos o 3 hasta que me doy un descanso de picar y empiezo con tareas de gesti칩n y/o an치lisis. entonces es cuando me relajo un poco y hago pausas de 20 minutos entre ciclos de 40 trabajando. No presto atenci칩n a si he trabajado 6, 8 o 12 horas sino a qu칠 objetivos o tareas he ventilado. Reconozco ser un mani치tico de la puntualidad para los actos sociales pero el reloj me importa un comino a la hora de trabajar. Simplemente me planteo si algo tiene que estar antes de una fecha pues qu칤talo de tu lista de tareas lo antes posible. Como indica DFreniche el programar se puede hacer en cualquier momento, otra cosa es picar ese c칩digo. Yo he resuelto alg칰n que otro bug mientras estoy viendo una serie de TV con mi se침ora o estoy buscando la c치psula de Nespresso por la cocina. Los tests de usabilidad y los dise침os abstractos de interfaz los suelo hacer en la ducha o en el trono. Pero lo importante es adaptarse a una rutina que te satisfaga. Paso mucho tiempo junto a mi mujer en casa pero nos damos nuestro espacio y nuestro tiempo. Tengo despacho y eso es indispensable. Evitar trabajar en las zonas de convivencia.<br />
Sobre lo de esforzarse para conseguir frutos pienso que todo lo que se aprenda, todo lo que se pique y todo lo que se investigue nos dar치 beneficios en el futuro y coincido en lo de terminar cosas. Antes era un perfeccionista de esos que mantienen un proyecto en una versi칩n 0.1 para siempre, pero el tiempo te ense침a que ninguna versi칩n 1.0 es perfecta as칤 que es mejor ir sacando cosas y mejor치ndolas con cada nueva versi칩n.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: emenegro</title>
		<link>/2014/02/06/mi-rutina-diaria-de-trabajo/comment-page-1/#comment-257973</link>
		<dc:creator><![CDATA[emenegro]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Feb 2014 07:17:26 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1885#comment-257973</guid>
		<description><![CDATA[Muy inspirador, la verdad, sobre todo el hecho m치s que corroborado de que 8 horas de oficina no son 8 horas de productividad.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Muy inspirador, la verdad, sobre todo el hecho m치s que corroborado de que 8 horas de oficina no son 8 horas de productividad.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Richie__</title>
		<link>/2014/02/06/mi-rutina-diaria-de-trabajo/comment-page-1/#comment-257972</link>
		<dc:creator><![CDATA[Richie__]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Feb 2014 07:11:49 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1885#comment-257972</guid>
		<description><![CDATA[10 Levantarse a las 11
20 Ponerse delante del MacBook
30 No levantarse hasta las 6 de la ma침ana
40 Goto 10

/*
-No separo el trabajo del placer porque b치sicamente lo que hago por placer es exactamente lo mismo. Estar delante del ordenador programando o cacharreando.

- Esta rutina es inamovible y s칩lo se interrumpe si llega un NMI del tipo hijas peque침as, hospitales, cena, esposa con rodillo de amasar, etc...

-Deporte? Que es eso? Sol? Que es eso? :)

-Mi principal problema con esta rutina es que a칰n necesitar칤a MAS horas al d칤a. Tengo demasiadas cosas que quiero hacer, leer, aprender...

-El correo electr칩nico, Twitter, iMessage, Skype se contesta en cuanto llega. Para mi eso es parte del trabajo/placer. El inbox cero es la norma.

-No recomendar칤a esta rutina a nadie pero es la que estoy acostumbrado a hacer desde peque침o. Lo se, morir칠 joven. 
*/]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>10 Levantarse a las 11<br />
20 Ponerse delante del MacBook<br />
30 No levantarse hasta las 6 de la ma침ana<br />
40 Goto 10</p>
<p>/*<br />
-No separo el trabajo del placer porque b치sicamente lo que hago por placer es exactamente lo mismo. Estar delante del ordenador programando o cacharreando.</p>
<p>&#8211; Esta rutina es inamovible y s칩lo se interrumpe si llega un NMI del tipo hijas peque침as, hospitales, cena, esposa con rodillo de amasar, etc&#8230;</p>
<p>-Deporte? Que es eso? Sol? Que es eso? 游뗵</p>
<p>-Mi principal problema con esta rutina es que a칰n necesitar칤a MAS horas al d칤a. Tengo demasiadas cosas que quiero hacer, leer, aprender&#8230;</p>
<p>-El correo electr칩nico, Twitter, iMessage, Skype se contesta en cuanto llega. Para mi eso es parte del trabajo/placer. El inbox cero es la norma.</p>
<p>-No recomendar칤a esta rutina a nadie pero es la que estoy acostumbrado a hacer desde peque침o. Lo se, morir칠 joven.<br />
*/</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2014/02/06/mi-rutina-diaria-de-trabajo/comment-page-1/#comment-257971</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Feb 2014 06:18:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1885#comment-257971</guid>
		<description><![CDATA[@Ricardo:
Buff, dar consejos... t칩matelos como lo que son: ideas que debes procesar y escoger las mejores t칰 mismo.

쮼st치s ahora mismo estudiando? 쯀nform치tica? En mi caso, cuando estudiaba y llegaba a casa, programaba. Tambi칠n sal칤a con los amigos, con la novia y hac칤a un mont칩n de deporte. Es lo que tiene no tener hijos, ni obligaciones y que tus padres te lo preparen todo, benditos padres. :-D

Para &quot;rendir mejor&quot; lo ideal es: acabar cosas. Acaba los estudios. Acaba un peque침o programa. Termina de leer ese libro. Acaba con ese bug hoy. No pienses en para qu칠 te va a servir esto dentro de diez a침os: puede que no te sirva. Puedes no estar trabajando en esto. Puedes ni estar vivo. Programa para hoy, porque te gusta aprender, porque no puedes evitarlo, porque te apasiona. No pienses en ganar dinero ahora mismo (si est치s estudiando). Construye cosas que puedas ense침ar. Pon tu c칩digo en Github. Aprende. Y aprovecha la &lt;a href=&quot;/2014/01/19/la-comunidad-de-desarrollo-mac-en-espana/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;comunidad&lt;/a&gt;.

Si haces cosas, al final te empieza a llegar el trabajo, es inevitable. Si te gusta esto, har치s cosas. Si te cuesta, es que hay algo que no encaja: o bien el lenguaje no te gusta, o no tienes creado el h치bito de programar. Yo lo perd칤, y me cost칩 volver a tener soltura. Pero nunca perd칤 las ganas :-D

Un saludo]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>@Ricardo:<br />
Buff, dar consejos&#8230; t칩matelos como lo que son: ideas que debes procesar y escoger las mejores t칰 mismo.</p>
<p>쮼st치s ahora mismo estudiando? 쯀nform치tica? En mi caso, cuando estudiaba y llegaba a casa, programaba. Tambi칠n sal칤a con los amigos, con la novia y hac칤a un mont칩n de deporte. Es lo que tiene no tener hijos, ni obligaciones y que tus padres te lo preparen todo, benditos padres. 游</p>
<p>Para 춺rendir mejor췉 lo ideal es: acabar cosas. Acaba los estudios. Acaba un peque침o programa. Termina de leer ese libro. Acaba con ese bug hoy. No pienses en para qu칠 te va a servir esto dentro de diez a침os: puede que no te sirva. Puedes no estar trabajando en esto. Puedes ni estar vivo. Programa para hoy, porque te gusta aprender, porque no puedes evitarlo, porque te apasiona. No pienses en ganar dinero ahora mismo (si est치s estudiando). Construye cosas que puedas ense침ar. Pon tu c칩digo en Github. Aprende. Y aprovecha la <a href="/2014/01/19/la-comunidad-de-desarrollo-mac-en-espana/" rel="nofollow">comunidad</a>.</p>
<p>Si haces cosas, al final te empieza a llegar el trabajo, es inevitable. Si te gusta esto, har치s cosas. Si te cuesta, es que hay algo que no encaja: o bien el lenguaje no te gusta, o no tienes creado el h치bito de programar. Yo lo perd칤, y me cost칩 volver a tener soltura. Pero nunca perd칤 las ganas 游</p>
<p>Un saludo</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2014/02/06/mi-rutina-diaria-de-trabajo/comment-page-1/#comment-257970</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Feb 2014 05:55:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1885#comment-257970</guid>
		<description><![CDATA[@Rodrigo:
Siempre viene bien recordar estas cosas, aunque no quer칤a repetirme, porque como dec칤a @almata en Twitter: &quot;쯤u칠 necesidad hab칤a de volver a escribir el mismo post?&quot;. Estas cosas: trabajar en casa d치ndole su importancia (vestido), comer en su sitio, tener un espacio reservado para trabajar, ver la luz del d칤a, hacer deporte... ya se han convertido en algo de sentido com칰n para mi y supongo que para cualquiera que trabaja desde casa, a fuerza de leer a los que saben y de probar.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>@Rodrigo:<br />
Siempre viene bien recordar estas cosas, aunque no quer칤a repetirme, porque como dec칤a @almata en Twitter: 춺쯤u칠 necesidad hab칤a de volver a escribir el mismo post?췉. Estas cosas: trabajar en casa d치ndole su importancia (vestido), comer en su sitio, tener un espacio reservado para trabajar, ver la luz del d칤a, hacer deporte&#8230; ya se han convertido en algo de sentido com칰n para mi y supongo que para cualquiera que trabaja desde casa, a fuerza de leer a los que saben y de probar.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2014/02/06/mi-rutina-diaria-de-trabajo/comment-page-1/#comment-257969</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Feb 2014 05:52:12 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1885#comment-257969</guid>
		<description><![CDATA[Grabar los episodios de &lt;a href=&quot;http://wedevelopers.com&quot;/ rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;/a&gt; no cuenta, ese d칤a se hace una excepci칩n y punto :-D

Sarna con gusto...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Grabar los episodios de <a href="http://wedevelopers.com/" rel="nofollow"></a> no cuenta, ese d칤a se hace una excepci칩n y punto 游</p>
<p>Sarna con gusto&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2014/02/06/mi-rutina-diaria-de-trabajo/comment-page-1/#comment-257968</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Feb 2014 05:50:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1885#comment-257968</guid>
		<description><![CDATA[@Diego:
춰Eres un privilegiado! Delphi y ahora Objective-C: caviar todo el rato :-D
Totalmente de acuerdo: hay que hacer paradas y hacer algo de deporte. La mente lo agradece. Y yo programo muchas veces corriendo.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>@Diego:<br />
춰Eres un privilegiado! Delphi y ahora Objective-C: caviar todo el rato 游<br />
Totalmente de acuerdo: hay que hacer paradas y hacer algo de deporte. La mente lo agradece. Y yo programo muchas veces corriendo.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Ricardo</title>
		<link>/2014/02/06/mi-rutina-diaria-de-trabajo/comment-page-1/#comment-257967</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ricardo]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 06 Feb 2014 23:45:24 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1885#comment-257967</guid>
		<description><![CDATA[Uno de los art칤culos m치s 칰tiles que he le칤do en mucho tiempo. Mi intenci칩n en el futuro es llegar a hacer eso, y me ha servido en muchos aspectos y supongo que en ese hipot칠tico futuro, aun me ser치 m치s 칰til. 

Una de las cosas que voy cambiar es lo empezar programando y terminar planificando, hasta ahora lo hab칤a hecho al rev칠s y analizando me doy cuenta que es un gran fallo.

Por ahora lo peor que llevo es el tiempo que he tenido que sacrificar. No tengo que conciliar mi vida en casa con familia ni nadie m치s, pero si tengo que hacerlo con los estudios y otros trabajos temporales (cuando los tengo). El problema es que la 칰nica forma que tengo que obtener tiempo es, aparte del que dedico entre semana, el que tengo que dedicarle los fines de semana y los d칤as que antes me tomaba como festivos. Vamos que ya he llegado a programa d칤as tan sagrados para todos como el 24, 25 y 31 de diciembre. Y ese es mi problema, que por ejemplo no puedo cuadrarme una rutina, porque los d칤as que puedo aprovechar al completo solo para programar son 2 o 3 a la semana, y el resto de d칤as, pues solo horas sueltas.

Mi pregunta es, si me lo permites, y viendo que tienes experiencia en el tema, 쯖칩mo te planificar칤as para rendir mejor en mi caso?

Por otro lado, solo llevo 6 meses programando en iOS y PHP para proyectos personales. Por ahora ni gano nada, ni s칠 si todo el tiempo que estoy invirtiendo ver치 alg칰n d칤a los frutos. En ciertos proyectos personales he encontrado gente que colabore, en otros no, pero en todo caso todos los &quot;dirijo&quot; yo. Y aqu칤 viene la segunda pregunta, si me la permites , 쯔lg칰n d칤a ver칠 frutos si trabajo he invierto tiempo? 쯢 es mucho m치s complicado, que si por ejemplo, ya vienes de una empresa y tienes la experiencia y los contactos para &quot;volar&quot; t칰 solo?

Perd칩n si al final me he alargado demasiado en el comentario, en principio solo pensaba decir que me hab칤a parecido un art칤culo muy instructivo.

Un saludo]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Uno de los art칤culos m치s 칰tiles que he le칤do en mucho tiempo. Mi intenci칩n en el futuro es llegar a hacer eso, y me ha servido en muchos aspectos y supongo que en ese hipot칠tico futuro, aun me ser치 m치s 칰til. </p>
<p>Una de las cosas que voy cambiar es lo empezar programando y terminar planificando, hasta ahora lo hab칤a hecho al rev칠s y analizando me doy cuenta que es un gran fallo.</p>
<p>Por ahora lo peor que llevo es el tiempo que he tenido que sacrificar. No tengo que conciliar mi vida en casa con familia ni nadie m치s, pero si tengo que hacerlo con los estudios y otros trabajos temporales (cuando los tengo). El problema es que la 칰nica forma que tengo que obtener tiempo es, aparte del que dedico entre semana, el que tengo que dedicarle los fines de semana y los d칤as que antes me tomaba como festivos. Vamos que ya he llegado a programa d칤as tan sagrados para todos como el 24, 25 y 31 de diciembre. Y ese es mi problema, que por ejemplo no puedo cuadrarme una rutina, porque los d칤as que puedo aprovechar al completo solo para programar son 2 o 3 a la semana, y el resto de d칤as, pues solo horas sueltas.</p>
<p>Mi pregunta es, si me lo permites, y viendo que tienes experiencia en el tema, 쯖칩mo te planificar칤as para rendir mejor en mi caso?</p>
<p>Por otro lado, solo llevo 6 meses programando en iOS y PHP para proyectos personales. Por ahora ni gano nada, ni s칠 si todo el tiempo que estoy invirtiendo ver치 alg칰n d칤a los frutos. En ciertos proyectos personales he encontrado gente que colabore, en otros no, pero en todo caso todos los 춺dirijo췉 yo. Y aqu칤 viene la segunda pregunta, si me la permites , 쯔lg칰n d칤a ver칠 frutos si trabajo he invierto tiempo? 쯢 es mucho m치s complicado, que si por ejemplo, ya vienes de una empresa y tienes la experiencia y los contactos para 춺volar췉 t칰 solo?</p>
<p>Perd칩n si al final me he alargado demasiado en el comentario, en principio solo pensaba decir que me hab칤a parecido un art칤culo muy instructivo.</p>
<p>Un saludo</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Peio</title>
		<link>/2014/02/06/mi-rutina-diaria-de-trabajo/comment-page-1/#comment-257966</link>
		<dc:creator><![CDATA[Peio]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 06 Feb 2014 23:06:53 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1885#comment-257966</guid>
		<description><![CDATA[Resumiendo, en la mitad del art칤culo coincido 100% contigo! y no en opini칩n! sino en disfrute.

Debo buscar h치bitos y costumbres, y en eso, la segunda parte del post puede servirme de gran ayuda.

Ah, tb me ech칠 a la espalda broncas sobre la gente que ten칤a debajo por jefes que nunca me respaldaron e incluso apu침alaron. 

Gracias y a InstaPaper para Re-Lectura]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Resumiendo, en la mitad del art칤culo coincido 100% contigo! y no en opini칩n! sino en disfrute.</p>
<p>Debo buscar h치bitos y costumbres, y en eso, la segunda parte del post puede servirme de gran ayuda.</p>
<p>Ah, tb me ech칠 a la espalda broncas sobre la gente que ten칤a debajo por jefes que nunca me respaldaron e incluso apu침alaron. </p>
<p>Gracias y a InstaPaper para Re-Lectura</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Rodrigo Moya</title>
		<link>/2014/02/06/mi-rutina-diaria-de-trabajo/comment-page-1/#comment-257965</link>
		<dc:creator><![CDATA[Rodrigo Moya]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 06 Feb 2014 20:58:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1885#comment-257965</guid>
		<description><![CDATA[Yo llevo tambi칠n unos cuantos a침os trabajando desde casa, y aunque como dices la misma rutina no le funciona a todo el mundo, yo he probado varias cosas que creo le pueden venir bien a todo el mundo (no porque lo diga yo, sino que es lo que suelen recomendar los &quot;especialistas&quot; del tema):

 nada de trabajar en pijama/calzoncillos/etc. Aunque trabajes solo, hay que ducharse y vestirse (aunque sea con un chandal) para trabajar
salir de casa todos los d칤as: dar un paseo, hacer algo de deporte, quedar con amigos, hacer recados, etc. Estar metido en casa varios d칤as seguidos no es sano.
tener bien separado el lugar de trabajo del de ocio. Por ejemplo, si es posible, tener una habitaci칩n como oficina, y trabajar s칩lo en ella
comer bien (o sea cocinar o que cocinen para t칤 :), y nunca comer mientras est치s en el ordenador, especialmente para no llenarlo de migas, salsas o cualquier otra sustancia &quot;t칩xica&quot; para los aparatos electr칩nicos :-) y tambi칠n para tener momentos de relax
que la familia entienda que cuando est치s trabajando no se te puede molestar, salvo que sea por algo importante

Yo no tengo hijos, as칤 que mi horario es completamente diferente al tuyo, pero vamos, eso depende de cada uno. Yo, por ejemplo, a primera hora de la ma침ana no rulo bien, mis neuronas est치n a칰n en estado de reposo, as칤 que me levanto sobre las 9, me voy a montar en bici, dar un paseo o una vuelta en moto, y luego me pongo a currar hasta la hora de comer, una buena sobremesa y a currar hasta las 7 u 8, salir a dar una vuelta o relajarme en casa sin m치s, cenar y, si es posible, ya no currar hasta el d칤a siguiente.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Yo llevo tambi칠n unos cuantos a침os trabajando desde casa, y aunque como dices la misma rutina no le funciona a todo el mundo, yo he probado varias cosas que creo le pueden venir bien a todo el mundo (no porque lo diga yo, sino que es lo que suelen recomendar los 춺especialistas췉 del tema):</p>
<p> nada de trabajar en pijama/calzoncillos/etc. Aunque trabajes solo, hay que ducharse y vestirse (aunque sea con un chandal) para trabajar<br />
salir de casa todos los d칤as: dar un paseo, hacer algo de deporte, quedar con amigos, hacer recados, etc. Estar metido en casa varios d칤as seguidos no es sano.<br />
tener bien separado el lugar de trabajo del de ocio. Por ejemplo, si es posible, tener una habitaci칩n como oficina, y trabajar s칩lo en ella<br />
comer bien (o sea cocinar o que cocinen para t칤 :), y nunca comer mientras est치s en el ordenador, especialmente para no llenarlo de migas, salsas o cualquier otra sustancia 춺t칩xica췉 para los aparatos electr칩nicos 游뗵 y tambi칠n para tener momentos de relax<br />
que la familia entienda que cuando est치s trabajando no se te puede molestar, salvo que sea por algo importante</p>
<p>Yo no tengo hijos, as칤 que mi horario es completamente diferente al tuyo, pero vamos, eso depende de cada uno. Yo, por ejemplo, a primera hora de la ma침ana no rulo bien, mis neuronas est치n a칰n en estado de reposo, as칤 que me levanto sobre las 9, me voy a montar en bici, dar un paseo o una vuelta en moto, y luego me pongo a currar hasta la hora de comer, una buena sobremesa y a currar hasta las 7 u 8, salir a dar una vuelta o relajarme en casa sin m치s, cenar y, si es posible, ya no currar hasta el d칤a siguiente.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
