<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>iCharlas &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/icharlas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Problemas con el disco duro de mi iMac</title>
		<link>/2010/12/29/problemas-con-el-disco-duro-de-mi-imac/</link>
		<pubDate>Wed, 29 Dec 2010 09:08:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Backup]]></category>
		<category><![CDATA[Browns]]></category>
		<category><![CDATA[Cacharreando]]></category>
		<category><![CDATA[Desastres]]></category>
		<category><![CDATA[iCharlas]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1321</guid>
		<description><![CDATA[Hace unos días estuve escuchando episodios atrasados de iCharlas hasta que me puse al día. En uno de ellos, hablaban del mantenimiento que necesita un Mac y comentaban el programa Onyx, que utilicé mucho al principio de mi etapa de switcher, pero que había relegado un poco al olvido. Pensando que no era mala idea [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Hace unos días estuve escuchando episodios atrasados de <a href="http://www.icharlas.es/">iCharlas</a> hasta que me puse al día. En uno de ellos, hablaban del mantenimiento que necesita un Mac y comentaban el programa <a href="http://www.titanium.free.fr/">Onyx</a>, que utilicé mucho al principio de mi etapa de switcher, pero que había relegado un poco al olvido.</p>
<p style="text-align: justify;">Pensando que no era mala idea el pasarle Onyx al HD del iMac, para ver su estado, comprobar el sistema de ficheros y con la esperanza de que el sistema se aligerase algo (mi iMac es una maravilla de ordenador, pero uno siempre quiere más :-)) me lancé y el resultado no fue muy bueno. Onyx me indicaba que arrancase con un disco externo y reparase el disco. Acostumbrado como estoy con Linux a que no es buena idea hacer un fsck (filesystem check) a un sistema de ficheros montado (AKA volumen en Mac OS X), me traje de casa de mi suegra el HD externo donde guardo un clon del iMac (<a href="/2010/10/03/mi-plan-de-backups/">si quieres saber cómo tengo organizadas mis copias de seguridad, puedes leerte este post</a>)</p>
<p style="text-align: justify;">Conecté el disco con su cable FW800, directamente al iMac, encendí la máquina pulsando la tecla Opción (Alt) y me aparecieron los dos discos desde los que podía arrancar: el interno del iMac y el externo. Me moví al externo y pulsé Intro. ¡Catacrok!. Un <strong>kernel panic</strong> como un castillo, la versión UNIXera de las BSOD de Windows. El iMac no arrancaba desde el HD externo. ¿Cómo puede ser ésto? Si cada vez que hago la copia de seguridad completa compruebo el arranque. Pero parece que la versión de S.O. que tienes instalada importa, aunque no tiene mucho sentido para mi. El caso es que desde la última copia de seguridad había actualizado el iMac a la 10.6.5 y la que tenía en el HD externo era la 10.6.4. Sigo pensando que no tiene sentido, y que puedo tener diferentes copias con versiones distintas del S.O.; probablemente la última copia externa no la comprobé como es debido.</p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_1329" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/12/kernel_panic_macosx.jpg"><img class="size-full wp-image-1329" title="Kernel Panic en OSX. Shit happens!" src="/wp-content/uploads/2010/12/kernel_panic_macosx.jpg" alt="Kernel Panic en OSX. Shit happens!" width="800" height="532" srcset="/wp-content/uploads/2010/12/kernel_panic_macosx.jpg 800w, /wp-content/uploads/2010/12/kernel_panic_macosx-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></a><p class="wp-caption-text">Kernel Panic en OSX. Shit happens!</p></div>
<p style="text-align: justify;">No pudiendo arrancar desde el disco externo que tengo para arrancar en casos de emergencia (bravo por Murphy) pensé en hacerlo desde el DVD de Snow Leopard, arreglar el disco duro interno del iMac, reclonar el HD externo y listo. Así que cogí el DVD, lo puse en el lector, apagué, encendí con Opción pulsada y seleccioné el DVD. No arranca. ¡Pero qué pasa!. ¡Ah, claro!, es el DVD de Snow Leopard retail. Y este no arranca en el iMac. Necesito el que venía con el iMac, que está, está&#8230; ¡no me acuerdo!</p>
<p style="text-align: justify;">A estas alturas empezaba ya a murmurar maldiciones y a estar bastante cabreado, conmigo mismo, con mis procedimientos, mi sistema de archivo, etc. Pero se me hizo la luz mental al recordar que los Macs pueden arrancar en modo <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Target_Disk_Mode">target firewire disk</a>. Puedes conectar un Mac a otro mediante un cable Firewire y hacer que el disco duro de uno se vea como un disco externo en otro. En mi caso, arranqué el iMac en modo Target Firewire disk y magia!, apareció en el escritorio de mi MBP</p>
<div id="attachment_1324" style="width: 889px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/12/reparando-hd-imac.png"><img class="size-full wp-image-1324" title="El HD de mi iMac, ya reparado, en la Utilidad de Discos de mi MBP" src="/wp-content/uploads/2010/12/reparando-hd-imac.png" alt="El HD de mi iMac, ya reparado, en la Utilidad de Discos de mi MBP" width="879" height="721" srcset="/wp-content/uploads/2010/12/reparando-hd-imac.png 879w, /wp-content/uploads/2010/12/reparando-hd-imac-300x246.png 300w" sizes="(max-width: 879px) 100vw, 879px" /></a><p class="wp-caption-text">El HD de mi iMac, con errores, en la Utilidad de Discos de mi MBP</p></div>
<p>Bueno, ahora era coser y cantar. Le di a reparar disco y a esperar. Al final, todo parece correcto. Volví a verificar el disco y ¡estupendo!. Ya tenemos arreglado el disco del iMac.</p>
<p>Ya sólo me quedaba desmontar el disco del iMac del MBP, apagar el iMac, quitar el cable FW800, reiniciar el iMac, comprobar que todo estaba OK, conectar el HD externo Western Digital y actualizar la copia de seguridad de todo el iMac&#8230; vamos, lo que se dice una tarde entretenida&#8230;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Sincronizar EasyTask en dos Macs con Dropbox</title>
		<link>/2009/12/05/sincronizar-easytask-en-dos-macs-con-dropbox/</link>
		<comments>/2009/12/05/sincronizar-easytask-en-dos-macs-con-dropbox/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 05 Dec 2009 17:45:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<category><![CDATA[Dropbox]]></category>
		<category><![CDATA[GTD]]></category>
		<category><![CDATA[iCharlas]]></category>
		<category><![CDATA[iphone]]></category>
		<category><![CDATA[podcast]]></category>
		<category><![CDATA[productividad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=504</guid>
		<description><![CDATA[Hace algún tiempo que vengo usando para organizar mis tareas EasyTask. Empecé a interesarme por el método GTD hace un par de años, como ya comenté, y he continuado leyendo y evolucionando en el método. A raíz de los post de Berto sobre productividad en Thinkwasabi y teniendo el iPhone en mis manos, empecé a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify; ">Hace algún tiempo que vengo usando para organizar mis tareas EasyTask. Empecé a interesarme por el método GTD hace un par de años, <a href="/2007/10/13/thinking-rock-rocks/" target="_self">como ya comenté</a>, y he continuado leyendo y evolucionando en el método. A raíz de los post de Berto sobre <a href="http://thinkwasabi.com/productividad/">productividad</a> en <a href="http://thinkwasabi.com/">Thinkwasabi</a> y teniendo el iPhone en mis manos, empecé a buscar un sistema GTD que fuera portable. Mucha gente en el mundo Mac usa <a href="http://culturedcode.com/things/">Things</a>. Yo no lo he probado pero, la verdad, me parecía caro: tienes que pagar por la versión de escritorio y luego por la versión iPhone. Mucha tela para mí.</p>
<p style="text-align: justify; ">
<div id="attachment_508" style="width: 330px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2009/12/todos.jpg"><img class="size-full wp-image-508" title="todos" src="/wp-content/uploads/2009/12/todos.jpg" alt="ToDo's: la clásica lista de cosas por hacer" width="320" height="480" srcset="/wp-content/uploads/2009/12/todos.jpg 320w, /wp-content/uploads/2009/12/todos-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" /></a><p class="wp-caption-text">ToDo&#39;s: la clásica lista de cosas por hacer</p></div>
<p style="text-align: justify; ">Comencé con ToDo&#8217;s, una pequeña lista de tareas que puedes ir tachando. Pero no tenía la potencia suficiente. Yo quería contextos, proyectos, etc. Vamos, lo mínimo para hacer GTD. Y me encontré en el iPhone con <a href="http://www.orionbelt.com/productMac.php">EasyTask</a>. La estuve usando unos meses (es gratis) y acabé pagando los 20 $ que cuesta la versión de escritorio. EasyTask, que está ahora en su versión 2.6 debe aún mejorar muchos pequeños problemas que tiene, tanto de usabilidad como bugs. He intercambiado algunos correos con la empresa y su desarrollador para informarle de los fallos. Están trabajando en ello (desde Septiembre), pero aún no hay nueva versión. Bueno, el caso es que la uso a diario, y me sirve para organizarme.</p>
<p style="text-align: justify; ">El problema es que ahora utilizo dos ordenadores a la vez: mi MacBook Pro para programar con XCode, leer el correo, ver los Feeds, etc. y mi PowerMac G5 para iTunes, iPhoto, iMovie, ver películas, descargar cosas, etc. Y en ambos quería tener instalado EasyTask, lógicamente con las tareas sincronizadas. Y es aquí donde entra en juego <a href="https://www.dropbox.com/" target="_blank">Dropbox</a>.</p>
<div id="attachment_507" style="width: 244px" class="wp-caption alignright"><a href="/wp-content/uploads/2009/12/dropbox.png"><img class="size-full wp-image-507" title="dropbox" src="/wp-content/uploads/2009/12/dropbox.png" alt="El menú de Dropbox en la barra de menús de mi Mac" width="234" height="236" srcset="/wp-content/uploads/2009/12/dropbox.png 234w, /wp-content/uploads/2009/12/dropbox-150x150.png 150w" sizes="(max-width: 234px) 100vw, 234px" /></a><p class="wp-caption-text">El menú de Dropbox en la barra de menús de mi Mac</p></div>
<p style="text-align: justify; ">Por si alguien no lo conoce, Dropbox es un servicio que te permite tener gratis 2GB de ficheros subidos «en la nube». Funciona en Linux, Mac y Windows (hay que instalar un programa) y crea una carpeta llamada Dropbox en tu directorio de usuario. A partir de aquí, fichero que tires en tu Dropbox se sube a Internet y aparece en todos los ordenadores donde lo tengas instalado. Se acabaron las llaves USB. Pero Dropbox tiene muchos más usos. Ayer, escuchando el podcast iCharlas en <a href="http://www.icharlas.es/iCharlas_Podcast/iCharlas/Entradas/2009/11/25_iCharlas_Podcast_15__Los_mil_y_un_usos_de_Dropbox.html" target="_blank">un capítulo dedicado a Dropbox</a> se me ocurrió la idea para solucionar mi sincronización de EasyTask.</p>
<p style="text-align: justify; ">La idea es sencilla: buscar la carpeta donde EasyTask guarda sus datos, moverla a Dropbox y luego crear un enlace simbólico que apunte a la nueva ubicación y que haga creer a EasyTask que todo sigue igual. Esto hay que hacerlo en todos aquellos equipos en los que quieras las sincronización. Lo explico paso a paso y luego hablamos del enlace simbólico.</p>
<ul>
<li>instala en todos los ordenadores la misma versión de EasyTask. Así estamos seguros de que no vamos a tener problemas con los formatos de los datos. En EasyTask en Help -&gt; Check for Upgrade nos indica la versión que tenemos.</li>
<li>cierra todos los EasyTask. Que luego venimos con los problemas <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>te vas al primer equipo (en mi caso el MacBook Pro) y buscas la carpeta Library &gt; Application Support que está dentro de tu carpeta de usuario. Debe contener muchas carpetas con los datos de tus aplicaciones. Una de ellas será la de EasyTask.</li>
<li>mueve esta carpeta EasyTask a tu carpeta Dropbox</li>
<li>ahora, la carpeta EasyTask está en Dropbox, y no en Application Support. Abre la aplicación Terminal (lo más sencillo es con Spotlight, pulsas CMD+Espacio y escribes Terminal)</li>
<li>Una vez en el terminal, hay que ir a la carpeta Application Support y crear el enlace a la carpeta EasyTask que, recordemos, está ahora en Dropbox. Para ello, escribe:</li>
</ul>
<div id="_mcePaste" style="position: absolute; left: -10000px; top: 283px; width: 1px; height: 1px; overflow-x: hidden; overflow-y: hidden;">Tesla:~ dfreniche$ cd Library/Application\ Support/</div>
<div id="_mcePaste" style="position: absolute; left: -10000px; top: 283px; width: 1px; height: 1px; overflow-x: hidden; overflow-y: hidden;">Tesla:Application Support dfreniche$ ln -s /Users/dfreniche/Dropbox/EasyTask/ .</div>
<div id="_mcePaste" style="position: absolute; left: -10000px; top: 283px; width: 1px; height: 1px; overflow-x: hidden; overflow-y: hidden;">ln: ./: File exists</div>
<div id="_mcePaste" style="position: absolute; left: -10000px; top: 283px; width: 1px; height: 1px; overflow-x: hidden; overflow-y: hidden;">Tesla:Application Support dfreniche$ ln -s /Users/dfreniche/Dropbox/EasyTask/ EasyTask</div>
<div id="_mcePaste" style="position: absolute; left: -10000px; top: 283px; width: 1px; height: 1px; overflow-x: hidden; overflow-y: hidden;">Tesla:Application Support dfreniche$</div>
<pre style="padding-left: 60px; ">$ cd Library/Application\ Support/</pre>
<pre style="padding-left: 60px; ">$ ln -s /Users/dfreniche/Dropbox/EasyTask/ EasyTask</pre>
<p>Bueno, ya tenemos el enlace creado en el primer equipo. Podemos comprobarlo mirando en el Finder la carpeta Library &gt; Application Support. Debe tener este aspecto:</p>
<div id="attachment_510" style="width: 1015px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2009/12/carpeta_easytask.png"><img class="size-full wp-image-510" title="carpeta_easytask" src="/wp-content/uploads/2009/12/carpeta_easytask.png" alt="Ahora EasyTask es un enlace simbólico" width="1005" height="539" srcset="/wp-content/uploads/2009/12/carpeta_easytask.png 1005w, /wp-content/uploads/2009/12/carpeta_easytask-300x160.png 300w" sizes="(max-width: 1005px) 100vw, 1005px" /></a><p class="wp-caption-text">Ahora EasyTask es un enlace simbólico</p></div>
<p>Ya estamos terminando. Queda ahora abrir EasyTask y comprobar que todo funciona OK. Cambiamos de ordenador y la idea ahora es, en cada equipo en el que tengamos EasyTask + Dropbox instalado:</p>
<ul>
<li>borrar la carpeta EasyTask de Application Support</li>
<li>crear un enlace a la nueva carpeta que debe aparecer en Dropbox</li>
</ul>
<p>Esto se consigue con un poco de Terminal:</p>
<pre style="padding-left: 60px; ">$ cd Library/Application\ Support/
$ rm -rf EasyTask/
$ ln -s /Users/dfreniche/Dropbox/EasyTask/ EasyTask
$ ls -l EasyTask
lrwxr-xr-x  1 dfreniche  staff  34  4 dic 12:51 EasyTask -&gt; /Users/dfreniche/Dropbox/EasyTask/</pre>
<p>Espero que os sirva este truco. Cuidado con lo que hacéis y, antes de empezar, copiad la carpeta EasyTask a otro lado «por si las moscas».</p>
<p style="text-align: justify;">Antes de terminar, he quedado antes en explicar por encima qué es un enlace simbólico. Vamos a ello. Un enlace simbólico no es mas que un alias que le indica al S.O. que el fichero o carpeta que se busca no está ahí, sino en otro sitio. Es una forma perfecta de tener aparentemente duplicadas dos carpetas en el sistema de ficheros que están sincronizadas. Realmente sólo hay una y la otra carpeta es un enlace simbólico. Vienen de serie en todos los UNIX (Linux, Solaris, Mac OS X) y, sorprendentemente, <a href="/2005/10/20/¿existen-enlaces-simbolicos-en-windows/" target="_self">también en Windows</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/12/05/sincronizar-easytask-en-dos-macs-con-dropbox/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
