<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>presentaciones &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/presentaciones/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Un d칤a en 춺Teacher&#8217;s Hell췉</title>
		<link>/2012/11/09/un-dia-en-teachers-hell/</link>
		<comments>/2012/11/09/un-dia-en-teachers-hell/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 09 Nov 2012 10:44:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Desastres]]></category>
		<category><![CDATA[Formaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[Gafe]]></category>
		<category><![CDATA[humor]]></category>
		<category><![CDATA[Infraestructura]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[presentaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1794</guid>
		<description><![CDATA[He impartido muchos cursos a lo largo de mi vida profesional. Muchos. Muchas horas de formaci칩n. Es algo que me gusta mucho y me llena. Puedo explotar mi faceta de abuelo cebolleta y contar todas las batallitas que me apetezcan a un p칰blico cautivo que no puede huir a ninguna otra parte. Y encima me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div style="width: 362px" class="wp-caption aligncenter"><img title="Credit: http://www.flickr.com/photos/barkbud/4257136773/" src="http://farm5.staticflickr.com/4044/4257136773_5634a21fa2.jpg" alt="Credit: http://www.flickr.com/photos/barkbud/4257136773/" width="352" height="500" /><p class="wp-caption-text">Credit: http://www.flickr.com/photos/barkbud/4257136773/</p></div>
<p style="text-align: justify;">He impartido muchos cursos a lo largo de mi vida profesional. Muchos. Muchas horas de formaci칩n. Es algo que me gusta mucho y me llena. Puedo explotar mi faceta de abuelo cebolleta y contar todas las batallitas que me apetezcan a un p칰blico cautivo que no puede huir a ninguna otra parte. Y encima me pagan por ello. As칤 qu칠 todos contentos (menos los alumnos que tienen que aguantarme, claro)</p>
<p style="text-align: justify;">Debido a esta experiencia acumulada, suelo preparar con mucho esmero cada curso. Reviso mi bolsa para comprobar que llevo el cargador del port치til, los cables de conexi칩n al proyector, si llevo alg칰n bol칤grafo o libreta, el mando a distancia para pasearme mientras pongo alguna presentaci칩n en Keynote. Y voy preparado para todo. Bueno, para casi todo. Hace poco viv칤 un completo<em> Teacher&#8217;s Hell</em>, una de las peores situaciones que he vivido. Hasta perder el avi칩n de ida en el viaje a Panam치 para el curso de Android que impart칤 en Julio me parece menos grave. Por la acumulaci칩n de problemas.</p>
<p style="text-align: justify;">Llegu칠 al aula con tiempo. Al menos, 40 minutos antes de empezar el curso. Empezamos a las 16:00 y acabamos a las 21:00, y son las 15:20. As칤 tengo tiempo de encender el equipo, probar el proyector, conectarme a la red, beber un caf칠&#8230; Entro en el aula y todos los alumnos ya est치n all칤, sentados. El proyector encendido. En tono de sorna digo 춺bueno, parece que hay ganas de empezar, 쯡o?. 춰Eso es bueno, ven칤s con ganas!췉. Mirada ser칤a del responsable. 춺Diego, empez치bamos a las 15:00췉.</p>
<p style="text-align: justify;">De pronto, una sensaci칩n de caer en el vac칤o. El mundo se me viene encima. Una vez me present칠 para un curso en la direcci칩n equivocada y tuve que recorrer media C칩rdoba a la carrera. Pero llegar tarde, nunca, si puedo evitarlo. En mi calendario, apuntado el inicio a las 16:00. En la presentaci칩n del curso, igual. En mi mente, las 16:00. Reviso el correo, y efectivamente no aparece ninguna hora. Hablamos de 춺por la tarde췉. Probablemente asum칤 mal el horario, pero me extra침a.</p>
<p style="text-align: justify;">Me rehago. Saco el ordenador con una sonrisa nerviosa mientras me disculpo, lo enciendo y lo conecto al proyector. No se ve. Miro el cable de conexi칩n al proyector: hay un bifurcador extra침o, uno de esos cables en Y que permiten ver el proyector y la imagen en un monitor a la vez. Desconecto y conecto el proyector directamente al port치til. Se ve en la pantalla. Uf.</p>
<p style="text-align: justify;">Tengo que dejarles los ejemplos a los alumnos, y adem치s ellos deben conectarse a una B.D. MySQL que llevo en mi MacBook Pro. Es un curso de Hibernate. No MySQL == No curso. Pregunto por la WiFi. No hay WiFi. Bueno, sin problema, pienso: 춺me conecto con un cable Ethernet y listo췉. No, no tan r치pido, la direcci칩n de sistemas no te deja conectarte a la red, y adem치s no vas a obtener IP con tu port치til. Bien. El entorno de desarrollo que traigo montado y la base de datos MySQL al infierno.</p>
<p style="text-align: justify;">Bueno, aunque todo se tuerce, puedo montarlo todo durante el curso, mientras hablo de la teor칤a con mi keynote del Mac. El ordenador del profesor es un Dell con Windows XP. A fin de cuentas, me han dejado usuario y contrase침a. Los introduzco y me sale el t칤pico 춺<em>tu contrase침a ha caducado, y como veo que no tienes mucha prisa ahora mismo voy a molestarte un poco m치s oblig치ndote a cambiarla</em>춺. Evito la tentaci칩n creciente de gritar y golpear algo. Me concentro e introduzco una contrase침a segura, para evitar chorradas con el criterio de generaci칩n de contrase침as: 춺la contrase침a es corta, debe tener may칰sculas, min칰sculas y el Emoji de un <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Caganer">caganet</a>춺. El ordenador me dice que no puedo cambiar la contrase침a, que no tengo permisos para ello, pero que o la cambio o no puedo iniciar sesi칩n. Llamo a soporte. Comento el problema, y lo solucionan de forma remota. Inicio sesi칩n y se lanza un logon script de esos que tardan en una red corporativa medio a침o mientras un int칠rprete de comandos realiza tareas misteriosas. Tras lo que me parece una eternidad, llego al escritorio de XP.</p>
<p style="text-align: justify;">Bueno, vamos a descargarlo todo: MySQL, etc. La velocidad de descarga se mide en Kbs, no en Mbs. Y son pocos. Estoy en el CiberDespacio. La descarga comienza a alargarse ante mis ojos, cansados y tristes. Los nervios aumentan. Se me acaba la teor칤a. No tengo BD. Tengo he pasar a los alumnos los ejemplos, esos que ya est치n en la carpeta p칰blica de mi Mac, esa a la que no pueden acceder. Empiezo a pensar en preguntar por un cable serie <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Null-m칩dem">Null-M칩dem</a> para pasar las cosas, pero me muerdo la lengua. No hay red, y me acuerdo de la cita de Tanenbaum: 춺Never underestimate the bandwidth of a station wagon full of tapes hurtling down the highway췉.Tiro de USB.</p>
<p style="text-align: justify;"><img class="aligncenter size-full wp-image-1796" title="Disco Kaput" src="/wp-content/uploads/2012/11/disco-kaput.png" alt="Disco Kaput" width="534" height="306" srcset="/wp-content/uploads/2012/11/disco-kaput.png 534w, /wp-content/uploads/2012/11/disco-kaput-300x171.png 300w" sizes="(max-width: 534px) 100vw, 534px" /></p>
<p style="text-align: justify;">Vamos con el pendrive. Saco mi flamante pendrive de 4GB. 춺Lo copio todo aqu칤, se lo paso a un alumno, lo pone en la red y listo췉. Parece que hay un servidor de ficheros, as칤 que probablemente lo use. Introduzco el pendrive en el Mac. Aparece un error en pantalla. Algo de que copie los datos, que est치 mal el pendrive. No me lo creo. Parece que lo voy a tener que formatear. Ya formalmente cabreado, abro la Utilidad de Discos. Voy a darle formato FAT, que luego hay que usarlo en un XP y no quiero m치s problemas a estas alturas. No puedo. Me dice que el sector cero est치 defectuoso y que tire el pendrive. A estas alturas, empiezo a mirar alrededor buscando la c치mara oculta. He llegado a la hora que no era, estoy sin WiFi, sin posibilidad de conectarme a la red, sin pendrive&#8230; Pregunto a los alumnos. Ninguno tiene uno encima. Quiero morir.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/utilidad-discos.png"><img class="aligncenter size-medium wp-image-1797" title="Utilidad de discos no puede formatear el disco" src="/wp-content/uploads/2012/11/utilidad-discos-300x229.png" alt="Utilidad de discos no puede formatear el disco" width="300" height="229" srcset="/wp-content/uploads/2012/11/utilidad-discos-300x229.png 300w, /wp-content/uploads/2012/11/utilidad-discos-1024x784.png 1024w, /wp-content/uploads/2012/11/utilidad-discos.png 1179w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">Hablo con el responsable del curso, que amablemente me ofrece uno. Lo uso para copiarlo todo en el pendrive y se lo paso a los alumnos. Mientras copian, mi mente procesa a toda velocidad. Vale, tienen los ejemplos, pueden ver la teor칤a en pantalla, pero me falta la B.D. Puedo instalarla en el ordenador del profesor, pero creo que lleva 20 Kb descargados o algo as칤. 춰Al menos podr칤a <a href="http://www.youtube.com/watch?v=gsNaR6FRuO0">pitar como pitaban los m칩dems antiguos</a>!.</p>
<p style="text-align: justify;">De pronto, me viene la inspiraci칩n. Desde inform치tica me han dicho que no puedo conectarme y que no obtendr칤a una IP en mi equipo. Eso es lo que me han dicho. Pero no lo he comprobado. Busco el cable Ethernet conectado al ordenador del profesor y lo conecto a mi MacBook Pro. 춰<em>Voil</em>!. Tengo acceso a la red local y a Internet. Todo cambia, al fin, para bien. Continuamos con el curso y se acaban los incidentes.</p>
<p style="text-align: justify;">Cosas que he aprendido de esta experiencia:</p>
<ul>
<li>por bien que creas que llevas preparadas las cosas, piensa mal, hasta que te parezca que es de manera absurda. Todo puede torcerse, todo. Y varias veces.</li>
<li>las presentaciones las debo llevar en dos pendrives. Si muere uno, tengo el otro.</li>
<li>las presentaciones deber칤a copiarlas en formato PDF. Si se muere mi MBP siempre puedo usar cualquier otro ordenador que muestre un PDF.</li>
<li>siempre copiarlo todo en Dropbox. Aunque recientemente, en otro curso, me fall칩 Dropbox al ir a bajar una presentaci칩n <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f600.png" alt="游" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>antes de impartir una charla o un curso en un sitio nuevo, confirmar el equipamiento de que dispongo. Me ahorro sustos luego.</li>
<li>confirmar las horas y fechas (algo que siempre hago, pero en este caso se ve que no&#8230;)</li>
<li>no cabrearse es mejor. Solucionas los problemas y te sientes bien por duplicado: porque has solventado el marr칩n y porque te has controlado a ti mismo.</li>
</ul>
<p>Por cierto, recuperamos todo el tiempo perdido, de forma que los alumnos no perdieron nada. Eso nunca: lo primero son mis alumnos.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/11/09/un-dia-en-teachers-hell/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>V칤deo de mi intervenci칩n en eTic</title>
		<link>/2010/10/08/video-de-mi-intervencion-en-etic/</link>
		<comments>/2010/10/08/video-de-mi-intervencion-en-etic/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 08 Oct 2010 15:58:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[emprendiendo]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[iphone]]></category>
		<category><![CDATA[Formaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[presentaciones]]></category>
		<category><![CDATA[V칤deos]]></category>
		<category><![CDATA[Vimeo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1147</guid>
		<description><![CDATA[Pues aqu칤 est치 el v칤deo de mi intervenci칩n en el encuentro eTic 2010: Mobile Development y que se titula: 춺Crea 춰ya! tu equipo de trabajo para Apple iOS췉 En la intervenci칩n hablo de todo lo necesario para crear o reconvertir un equipo de programadores y que escriban apps para iOS. Est치 grabado con mi c치mara [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Pues aqu칤 est치 el v칤deo de mi intervenci칩n en el encuentro eTic 2010: Mobile Development y que se titula: 춺Crea 춰ya! tu equipo de trabajo para Apple iOS췉</p>
<p style="text-align: justify;">En la intervenci칩n hablo de todo lo necesario para crear o reconvertir un equipo de programadores y que escriban apps para iOS. Est치 grabado con mi c치mara y la calidad no es profesional (gracias, Walter!), pero al menos as칤 est치 a la altura del contenido <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><a href="http://vimeo.com/15657007">Crea 춰ya! tu equipo de desarrollo en iOS</a> from <a href="http://vimeo.com/user1606809">Diego Freniche</a> on <a href="http://vimeo.com/">Vimeo</a>.</p>
<p><iframe src="//player.vimeo.com/video/15657007" width="640" height="360" frameborder="0" title="Crea &iexcl;ya! tu equipo de desarrollo en iOS" webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen></iframe></p>
<p>La <a href="https://docs.google.com/present/edit?id=0AYEGfwZYXjY3YWpmNGJuZHRidnNiXzRmY3Q4a2dkMg&amp;hl=en">presentaci칩n</a> que utilic칠 est치 en Google Docs</p>
<p>La cobertura de los medios del evento:</p>
<ul>
<li>En <a href="http://www.20minutos.es/noticia/836984/0/">20 minutos</a></li>
<li>En <a href="http://www.cibersur.com/portada/andalucia/006147/etic/mobile/develoment">Cibersur</a></li>
</ul>
<p>En el v칤deo pod칠is verme con la <a href="/2010/08/30/pequenos-detalles/">camiseta que me prepar칠 de Fanboy</a> gracias a los <a href="http://www.macniacos.com/">Macniacos</a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/10/08/video-de-mi-intervencion-en-etic/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Controlar una presentaci칩n de KeyNote con tu iPhone</title>
		<link>/2010/05/21/controlar-una-presentacion-de-keynote-con-tu-iphone/</link>
		<comments>/2010/05/21/controlar-una-presentacion-de-keynote-con-tu-iphone/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 21 May 2010 13:48:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[emprendiendo]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[iphone]]></category>
		<category><![CDATA[apple]]></category>
		<category><![CDATA[Formaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[herramientas]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[presentaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=514</guid>
		<description><![CDATA[Controlar una presentaci칩n de KeyNote con tu iPhone Estoy asistiendo a un curso de Presentaciones Eficaces que me est치 gustando bastante. Aunque tengo a mis espaldas muchos cursos (literalmente muchas miles de horas de formaci칩n, no de vuelo) siempre es bueno seguir aprendiendo y revisar hasta lo que uno cree que hace bien. O mejor [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div id="_mcePaste" style="overflow: hidden; position: absolute; left: -10000px; top: 0px; width: 1px; height: 1px;">Controlar una presentaci칩n de KeyNote con tu iPhone</div>
<div id="_mcePaste" style="overflow: hidden; position: absolute; left: -10000px; top: 0px; width: 1px; height: 1px;">Estoy asistiendo a un curso de Presentaciones Eficaces que me est치 gustando bastante. Aunque tengo a mis espaldas muchos cursos (literalmente muchas miles de horas de formaci칩n, no de vuelo) siempre es bueno seguir aprendiendo y revisar hasta lo que uno cree que hace bien. O mejor deber칤a decir que es imprescindible revisar precisamente lo que se piensa que es una fortaleza. Ya conoc칠is el dicho: 춺dime de qu칠 presumes&#8230;췉.</div>
<div id="_mcePaste" style="overflow: hidden; position: absolute; left: -10000px; top: 0px; width: 1px; height: 1px;">El caso es que a mi me gusta aprender. Tanto cosas t칠cnicas como habilidades personales. Suelo estar dispuesto a escuchar a aquel que pienso 맘ue merece la pena escucharle. El problema suele ser convencerme. A medida que se cumplen a침os se tiende a pensar que 춺칠sto ya lo he visto췉, etc. Y con el curso el profesor lo ha conseguido. Valent칤n nos ha enganchado con su hablar suave, su dominio del escenario, el contenido adecuado del curso. Vamos, con su saber hacer. Y nos ha puesto deberes.</div>
<div id="_mcePaste" style="overflow: hidden; position: absolute; left: -10000px; top: 0px; width: 1px; height: 1px;">Concretamente debemos presentar frente a la clase un proyecto para convencer a un jurado de que nos escoja. Apoyados por una presentaci칩n multimedia. Y es aqu칤 donde me ha surgido la necesidad. Hasta ahora he utilizado para las presentaciones PowerPoint e Impress (de la suite OpenOffice.org). PP me parece demasiado complicado de usar en ocasiones, aunque con buenos resultados. E Impress da buenos resultados para una guarder칤a, pero se aleja del toque pulido y postindustrial de las Keynotes de Apple. As칤 que la opci칩n que me quedaba era Keynote, de Apple. Lo estoy usando desde hace poco, pero creo que han dado en el clavo. De manera sencilla tienes acceso a las principales funciones y los dise침os predeterminados, as칤 como las transiciones y animaciones de las diapositivas tienen 춺ese toque췉 Apple. Vamos, que voy a usarlo para esta presentaci칩n.</div>
<div id="_mcePaste" style="overflow: hidden; position: absolute; left: -10000px; top: 0px; width: 1px; height: 1px;">Hablamos de una presentaci칩n. Luego necesitamos m치s cosas. Una son las diapositivas / slides que aparezcan como apoyo a mi discurso. Esto ya lo tenemos. Otra es el discurso en s칤 y mi actuaci칩n frente al p칰blico. De eso me encargo yo. Me queda un detalle: el iPhone. Quiero decir, el control remoto de la presentaci칩n multimedia. Cuando hablas frente a un auditorio puedes quedarte clavado en un sitio, tras un atril, parapetado en una mesa, o bien usar el entorno y dominar el escenario de forma que apoye a tu discurso. A mi lo que me gusta es esto 칰ltimo. En mis cursos rompo muchas veces la distancia con mis alumnos, paseando por el aula, sent치ndome en la mesa, en una silla al lado de alguno, etc. Y para hacer todas estas cosas con estilo se precisa de un cacharro que permita ir pasando las diapositivas a medida que uno habla.</div>
<div id="_mcePaste" style="overflow: hidden; position: absolute; left: -10000px; top: 0px; width: 1px; height: 1px;">El truco en s칤</div>
<div id="_mcePaste" style="overflow: hidden; position: absolute; left: -10000px; top: 0px; width: 1px; height: 1px;">Para controlar la presentaci칩n necesitamos:</div>
<div id="_mcePaste" style="overflow: hidden; position: absolute; left: -10000px; top: 0px; width: 1px; height: 1px;">un Mac donde pondremos la presentaci칩n de KeyNote. En mi caso es mi querido MacBook Pro.</div>
<div id="_mcePaste" style="overflow: hidden; position: absolute; left: -10000px; top: 0px; width: 1px; height: 1px;">un proyector (lo pone el profesor)</div>
<div id="_mcePaste" style="overflow: hidden; position: absolute; left: -10000px; top: 0px; width: 1px; height: 1px;">un iPhone para controlar KeyNote de forma remota</div>
<div id="_mcePaste" style="overflow: hidden; position: absolute; left: -10000px; top: 0px; width: 1px; height: 1px;">una aplicaci칩n para el iPhone, concretamente Mocha VNC Lite, que encima es gratis</div>
<div id="_mcePaste" style="overflow: hidden; position: absolute; left: -10000px; top: 0px; width: 1px; height: 1px;">Los pasos a dar son:</div>
<div id="_mcePaste" style="overflow: hidden; position: absolute; left: -10000px; top: 0px; width: 1px; height: 1px;">1. crea tu presentaci칩n con KeyNote y tenla a mano. S칤, esto puede parecerte una chorrada, pero eres t칰 el que ha pedido un paso a paso.</div>
<div id="_mcePaste" style="overflow: hidden; position: absolute; left: -10000px; top: 0px; width: 1px; height: 1px;">2. activa el acceso remoto al escrito de tu Mac, AKA VNC, mediante Preferencias del Sistema -&gt; Compartir -&gt; Compartir escritorio</div>
<div id="_mcePaste" style="overflow: hidden; position: absolute; left: -10000px; top: 0px; width: 1px; height: 1px;">Una vez tengamos instalada la aplicaci칩n en el iPhone, bajada desde el AppStore, necesitaremos controlar la pantalla del Mac desde el iPhone. Para eso, Mocha VNC Lite nos permite introducir la direcci칩n IP de nuestro Mac y 춰listo!. Pero claro, estamos suponiendo que hay un punto de acceso WiFi al que nos hemos podido conectar, tanto con nuestro Mac como con el iPhone, y que ambos est치n en la misma subred (sus direcciones IP son similares, por ejemplo son 192.168.1.10 la del Mac y 192.168.1.15 la del iPhone).</div>
<div id="_mcePaste" style="overflow: hidden; position: absolute; left: -10000px; top: 0px; width: 1px; height: 1px;">pondremos a ejecutarse la presentaci칩n en el ordenador. Se quedar치tendremos que conseguir que veamos en la pantalla del</div>
<p style="text-align: justify;">He asistido a un curso de Presentaciones Eficaces que me ha gustado bastante. Aunque tengo a mis espaldas muchos cursos (literalmente muchas <em>miles</em> de horas de formaci칩n, que no de vuelo) siempre es bueno seguir aprendiendo y revisar hasta lo que uno se cree que hace bien. O mejor deber칤a decir que es imprescindible revisar precisamente lo que se piensa que es una fortaleza. Ya conoc칠is el dicho: 춺dime de qu칠 presumes&#8230;췉.</p>
<p style="text-align: justify;">El caso es que a mi me gusta aprender. Tanto cosas t칠cnicas como habilidades personales. Suelo estar dispuesto a escuchar a aquel que pienso 맘ue merece la pena escucharle. El problema suele ser convencerme. A medida que se cumplen a침os se tiende a pensar que 춺칠sto ya lo he visto췉, etc. Y con el curso el profesor lo ha conseguido. <a href="http://www.twitter.com/comunicatin">Valent칤n</a> nos ha enganchado con su hablar suave, su dominio del escenario, el contenido adecuado del curso. Vamos, con su saber hacer. Y nos ha puesto deberes.</p>
<p style="text-align: justify;">Concretamente debemos presentar frente a la clase un proyecto para convencer a un jurado de que nos escoja. Apoyados por una presentaci칩n multimedia. Y es aqu칤 donde me ha surgido la necesidad. Hasta ahora he utilizado para las presentaciones PowerPoint e Impress (de la suite OpenOffice.org). PowerPoint me parece demasiado complicado de usar (en ocasiones), aunque con buenos resultados. No le he dedicado el tiempo necesario, creo. E Impress da buenos resultados para una guarder칤a, pero se aleja del toque pulido y postindustrial de las Keynotes de Apple. As칤 que la opci칩n que me quedaba era Keynote, de Apple. Lo estoy usando desde hace poco, pero creo que han dado en el clavo. De manera sencilla tienes acceso a las principales funciones y los dise침os predeterminados, as칤 como las transiciones y animaciones de las diapositivas tienen 춺ese toque췉 Apple. Vamos, que voy a usarlo para esta presentaci칩n.</p>
<p style="text-align: justify;">Hablamos de una presentaci칩n. Luego necesitamos m치s cosas:</p>
<ul>
<li>Una son las diapositivas / slides que aparezcan como apoyo a mi discurso. Esto ya lo tenemos. No confundamos nunca una presentaci칩n con un PowerPoint. Si no, llegamos r치pidamente a la muerte por PowerPoint.</li>
<li>Otra es el discurso en s칤 y mi actuaci칩n frente al p칰blico. De eso me encargo yo.</li>
<li>Me queda un detalle: el iPhone. Quiero decir, el control remoto de la presentaci칩n multimedia.</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Cuando hablas frente a un auditorio puedes quedarte clavado en un sitio, tras un atril, parapetado en una mesa, o bien usar el entorno y dominar el escenario de forma que apoye a tu discurso. A mi lo que me gusta es esto 칰ltimo. En mis cursos rompo muchas veces la distancia con mis alumnos, paseando por el aula, sent치ndome en la mesa, en una silla al lado de alguno, etc. Y para hacer todas estas cosas con estilo se precisa de un cacharro que permita ir pasando las diapositivas a medida que uno habla.</p>
<h1>El truco en s칤: controlar la presentaci칩n con el iPhone</h1>
<p>Para controlar la presentaci칩n necesitamos:</p>
<ul>
<li>un Mac donde pondremos la presentaci칩n de KeyNote. En mi caso es mi querido MacBook Pro. Si no tienes un Mac, puedes hacer lo mismo con OO.org y Windows, o con Office y Windows. Es una pena, pero esta vez no hay truco para Linux <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f641.png" alt="游뗴" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>un proyector (lo pone el profesor)</li>
<li>un iPhone para controlar KeyNote de forma remota</li>
<li>una aplicaci칩n para el iPhone, concretamente <a href="itms://itunes.apple.com/us/app/touch-mouse/id338237450?mt=8">Logitech Air Mouse</a> que encima es gratis</li>
<li>la parte servidora de la App de iPhone, el <a href="http://www.logitech.com/touchmouse">Logitech Touch Mouse Server</a></li>
</ul>
<p>Los pasos a dar son:</p>
<ol>
<li>crea tu presentaci칩n con KeyNote y tenla a mano. S칤, esto puede parecerte una chorrada, pero eres t칰 el que ha pedido un <em>paso a paso</em>. Pon un enlace en el escritorio.</li>
<li>instala la aplicaci칩n Logitech Air Mouse en el iPhone.</li>
<li>descarga el Logitech Touch Mouse Server para Mac. Es una imagen de disco (fichero DMG). No hace falta ni instalarla: haces doble click, se abre, arrancas el programa servidor y a esperar conexi칩n del iPhone.</li>
<li>necesitamos conectar con el Mac desde el iPhone. Para ello, hay que activar la WiFi en el iPhone (y en el Mac, claro)</li>
<li>arrancamos la App en el iPhone. Una vez que nos aparece el Mac en la lista de servidores nos conectamos. Ya podemos mover el rat칩n por la pantalla del Mac tocando la pantalla del iPhone. Y hacer click. Y encima, como el iPhone es multitouch, tenemos los gestos de los Trackpads Mac en el iPhone.</li>
<li>Arrancamos la presentaci칩n y listo: click izquierdo avanza y click derecho retrocede. 춰Misi칩n cumplida!</li>
</ol>
<p>Y por si no ha quedado suficientemente claro, aqu칤 os pongo un <a href="http://www.youtube.com/watch?v=Wh2rq2UvijI">v칤deo que muestra c칩mo manejar el port치til con el Logitech Air Mouse</a>. La noticia original la vi en el <a href="http://blog.logitech.com/2010/01/29/new-logitech-touch-mouse-turns-your-iphone-or-ipod-touch-into-a-wireless-trackpad-and-keyboard/">Blog oficial de Logitech</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/05/21/controlar-una-presentacion-de-keynote-con-tu-iphone/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
