<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Hacks &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/hacks/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Shopping Spree</title>
		<link>/2010/09/17/shopping-spree/</link>
		<comments>/2010/09/17/shopping-spree/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 17 Sep 2010 18:56:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Amiga]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Hacks]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>
		<category><![CDATA[Trasteando]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1083</guid>
		<description><![CDATA[Una org칤a de compras. Quemar la Visa, como dir칤an los castizos. As칤 ha empezado Septiembre. Qu칠 me he comprado. De m치s a menos: Un iMac 27&#8243; Core i7 quad, con 4 GB RAM, 1 TB HD, 512 MB de gr치fica, etc. Es un equipo refurbished, de los que vende Apple tras repararlos, o qued치rseles obsoletos [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Una <em>org칤a</em> de compras. <em>Quemar la Visa</em>, como dir칤an los castizos. As칤 ha empezado Septiembre. Qu칠 me he comprado. De m치s a menos:</p>
<ul>
<li style="text-align: justify;">Un iMac 27&#8243; Core i7 quad, con 4 GB RAM, 1 TB HD, 512 MB de gr치fica, etc. Es un equipo refurbished, de los que vende Apple tras repararlos, o qued치rseles obsoletos en los almacenes. Es como comprar un coche kil칩metro 0: pagas menos y el coche tiene la misma calidad. M치s que nada porque lo he comprado con Apple Care. Durante 3 a침os, si me da la lata, llamadita y se devuelve.</li>
<li style="text-align: justify;">Un disco duro nuevo para mi port치til MacBook Pro, y una caja USB externa para el que sobra. Concretamente un WD Scorpio Black, 7200 rpm y 320 GB de espacio. Va como un tiro. Ha sido cambiar el HD Fujitsu que tra칤a la m치quina de f치brica, instalar Snow Leopard, y es como tener un ordenador nuevo. Ahora s칤 que se nota la velocidad en todo con este equipo. Tanto, que casi me arrepiento de haber pedido el iMac. Casi, pero no lo suficiente&#8230;</li>
<li style="text-align: justify;">Y un adaptador PCMCIA-Compact Flash y un adaptador de HD IDE 2.5&#8243; a dos compact flash. Ambos para mis Commodore Amiga. Me explico. El Amiga 600 puede intercambiar ficheros con los otros Amiga (y con mis otros ordenadores) a base de disquettes de 3.5&#8243; de baja densidad. Pero es un rollo para trasladar cierta cantidad de informaci칩n. Es mejor usar el adaptador, meterle una CF de, por ejemplo 2 GB (el <em>infinito</em> si hablamos de un Amiga) y copiar a velocidad de v칠rtigo, sin problemas mec치nicos ni discos estropeados. Y el adaptador para dos CF es a칰n mejor. Con el se puede sustituir el HD de cualquier Amiga (600/1200) por un SSD casero. Le pones dos CF de 2GB por cabeza y listo: un HD enorme, que apenas consume electricidad, rapid칤simo y que no hace ruido. 쯉e puede pedir m치s? S칤, ponerme a jugar al Colonization en el Amiga <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
</ul>
<p>Algunas fotos de los chismes comprados. Pronto, un post sobre el incremento de rendimiento de mi MBP y otro sobre el Core i7.</p>
<div id="attachment_1087" style="width: 234px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/09/DSC006341.jpg"><img class="size-medium wp-image-1087" title="Adaptador PCMCIA/CF e IDE/PCMCIA" src="/wp-content/uploads/2010/09/DSC006341-224x300.jpg" alt="" width="224" height="300" srcset="/wp-content/uploads/2010/09/DSC006341-224x300.jpg 224w, /wp-content/uploads/2010/09/DSC006341-767x1024.jpg 767w, /wp-content/uploads/2010/09/DSC006341.jpg 800w" sizes="(max-width: 224px) 100vw, 224px" /></a><p class="wp-caption-text">Adaptador PCMCIA/CF e IDE/PCMCIA</p></div>
<div id="attachment_1088" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/09/DSC00630.jpg"><img class="size-medium wp-image-1088" title="Adaptador para 2 CF" src="/wp-content/uploads/2010/09/DSC00630-300x225.jpg" alt="" width="300" height="225" srcset="/wp-content/uploads/2010/09/DSC00630-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2010/09/DSC00630.jpg 800w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Adaptador para 2 CF</p></div>
<div id="attachment_1089" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/09/DSC00628.jpg"><img class="size-medium wp-image-1089" title="El HD antiguo de mi MBP" src="/wp-content/uploads/2010/09/DSC00628-300x225.jpg" alt="" width="300" height="225" srcset="/wp-content/uploads/2010/09/DSC00628-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2010/09/DSC00628.jpg 800w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">El HD antiguo de mi MBP</p></div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/09/17/shopping-spree/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Un PC montado en una botella de Whisky</title>
		<link>/2006/02/09/un-pc-montado-en-una-botella-de-whisky/</link>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2006 10:53:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Geek Freak Nerd]]></category>
		<category><![CDATA[Hacks]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2006/02/09/un-pc-montado-en-una-botella-de-whisky/</guid>
		<description><![CDATA[Todo aficionado a la inform치tica, ya sea por pasi칩n o profesi칩n, acaba trasteando en mayor o menor medida con su ordenador. Aunque hay gente especialmente h치bil, y que se dedica a personalizar sus equipos, comprando componentes de alta calidad, como memorias m치s r치pidas, placas base m치s peque침a o ventiladores super-silenciosos. En mi caso, he apretado [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Todo aficionado a la inform치tica, ya sea por pasi칩n o profesi칩n, acaba trasteando en mayor o menor medida con su ordenador. Aunque hay gente especialmente h치bil, y que se dedica a personalizar sus equipos, comprando componentes de alta calidad, como memorias m치s r치pidas, placas base m치s peque침a o ventiladores super-silenciosos.</p>
<p class="bodytext" style="text-align: justify;">En mi caso, he apretado m치s de un tornillo. Mis equipos los mantengo yo y siempre tengo por casa un par de equipos no operativos montados con piezas descartadas de otros equipos. Ultimamente he realizado unas cuantas modificaciones hard (lo que se llama en el ambiente o <em>scene</em> <em>hardware mods</em>) en mis <a href="/retrocomputing/">ordenadores antiguos</a>, pero nada que ver con lo que consigue el protagonista de esta noticia: <a href="http://metku.net/index.html?sect=view&amp;n=1&amp;path=mods/whiskypc/index_eng">meter un PC enterito en una botella de whisky</a>.</p>
<p class="bodytext">No s칩lo demuestra tener un gran ingenio y habilidad. Tambi칠n destila nostalgia. Al verlo, no he podido olvidar acordarme de los barcos de vela que se meten en las botellas.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
