<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Java &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/java/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>C칩mo preparar las certificaciones Java (y probablemente el resto)</title>
		<link>/2017/05/24/como-preparar-las-certificaciones-de-java-y-probablemente-el-resto/</link>
		<pubDate>Wed, 24 May 2017 11:28:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[certificaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Java SCJP]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2752</guid>
		<description><![CDATA[Estoy prepar치ndome la certificaci칩n OCP Java SE 8. No preguntes por qu칠. Quiz치s porque soy adicto a coleccionarlas, tras tener el SCJP 1.5, 1.6, SCWCD 1.5 y SCBCD 1.3 y llevaba a침os sin presentarme a ninguna. O porque las que tengo ya son antiguas y quer칤a tener una actualizada. O porque quer칤a aprender Java 8 [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Estoy prepar치ndome la certificaci칩n OCP Java SE 8. No preguntes por qu칠. Quiz치s porque soy <a href="/2008/12/22/scjp-15-aprobado-con-un-pirrico-70-pero-aprobado-al-fin/">adicto a coleccionarlas</a>, tras tener el SCJP 1.5, 1.6, SCWCD 1.5 y SCBCD 1.3 y llevaba a침os sin presentarme a ninguna. O porque las que tengo ya son <em>antiguas</em> y quer칤a tener una actualizada. O porque quer칤a aprender Java 8 con cierta profundidad, ver todo lo nuevo que tiene que ofrecer (que es mucho, aunque quiz치s llega tarde) y compararlo con lo que he aprendido en otros lenguajes (Swift, te estoy mirando).</p>
<p>Adem치s, he tenido la oportunidad de preparar a varios grupos para obtener esta certificaci칩n&#8230; que yo ahora mismo no tengo. <a href="/2015/08/11/fraudismo-101-ensenar-las-verguenzas/"><em>Fraudismo at its best</em></a>. Aunque en este caso no tengo tanto s칤ndrome del impostor por una raz칩n: puede que no tenga (a칰n) la certificaci칩n Java 8, y mis conocimientos de Java son muy mejorables, pero me autotitulo como el <em>mayor experto mundial en aprobar estos ex치menes</em>. Y eso es gracias a mi sistema, el <em>Sistema Freniche para aprobar las Certificaciones Java</em> AKA sentido com칰n.</p>
<h2>El Sistema Freniche para aprobar las Certificaciones Java</h2>
<p>Es un sistema muy probado, tanto personalmente como con montones de alumnos que he preparado para distintas certificaciones. Se basa en 9 pasos:</p>
<ol>
<li>
<p>Buscar un buen libro, que cubra todo el temario de la certificaci칩n. En este caso, he escogido el <a href="https://www.amazon.es/OCP-Certified-Professional-Programmer-1Z0-809/dp/1119067901/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;qid=1490033852&amp;sr=8-1&amp;keywords=ocp">oficial de Oracle</a></p>
</li>
<li>
<p>Leer el libro, saboreando cada cap칤tulo. Aunque el objetivo 칰ltimo es aprobar el examen, hay mucho que podemos aprender aunque tengamos muchos a침os de experiencia con Java. <em>Especialmente</em> si tenemos muchos a침os de experiencia con Java trabajando siempre en proyectos similares, porque habr치 montones de cosas que no hemos probado o visto por falta de tiempo.</p>
</li>
<li>
<p>Escribe c칩digo. Mucho c칩digo. Haz peque침os ejemplos. B칰scate las vueltas. Piensa retorcidamente. Prueba cosas extra침as (ver anexo Cosas Extra침as al final)</p>
</li>
<li>
<p>Crea tus propios apuntes. O extiende <a href="https://github.com/dfreniche/ocp-java8-notes">los m칤os</a></p>
</li>
<li>
<p>Escribe m치s c칩digo. Cuando te surjan dudas, vuelve a leer esa parte del libro. Y vuelve a escribir c칩digo probando todo.</p>
</li>
<li>
<p>Cuando termines el libro, haz las preguntas de repaso de cada tema. Descubrir치s que a칰n no has memorizado o te has fijado en partes. Goto 2</p>
</li>
<li>
<p>Busca un simulador de ex치menes. En mi caso siempre uso <a href="http://enthuware.com/index.php/mock-exams/oracle-certified-professional/ocpjp-8-questions">Enthuware</a> porque me ha ido bien (no porque me paguen por hacerles publicidad, aunque ya podr칤an <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> )</p>
</li>
<li>
<p>Haz ex치menes de prueba. Falla. Vuelve a leer. Escribe c칩digo. Haz ex치menes.</p>
</li>
<li>
<p>Cuando en los ex치menes del simulador est칠s llegando al 80% de aciertos, pres칠ntate. Pasar치s con nota.</p>
</li>
</ol>
<h2>쮺u치nto tiempo me va a llevar esto?</h2>
<p>Pues depende. Leer el libro e ir probando pueden ser unas 30 h. Y luego hay que hacer los ex치menes de prueba. Lo ideal es ponerse una fecha tope y en un par de meses <em>power through it</em>. Quit치rtelo de en medio, vamos.</p>
<p>Aunque recibir un excelente curso de formaci칩n, patrocinado por tu empresa e impartido por un profesional de prestigio siempre puede ayudarte bastante y</p>
<p><code>(interrumpimos este _shameless plug_ para continuar con lo que has venido a leer aqu칤)</code></p>
<h2>C칩mo presentarte al examen</h2>
<p>Yo tengo mi ritual, pero lo ideal es que cada uno ejecute el suyo, porque lo normal es que est칠s nervioso/a ese d칤a. Lo que yo hago es:</p>
<ul>
<li>levantarme bastante temprano</li>
<li>comprobar que llevo alg칰n documento, como el DNI en Espa침a que me identifique. Si no, no puedo hacer el ex치men.</li>
<li>llegar con m치s de 1h de adelanto a los alrededores de donde tenga el Centro Prometric para presentarme.</li>
<li>desayunar o tomar caf칠. Aunque el examen sea a las 13:00h en Sevilla en Agosto. Caf칠. Para estar <em>tranquilo</em>.</li>
<li>llevar el libro de preparaci칩n de la certificaci칩n conmigo en la mochila, aunque no lo voy a leer mientras tomo caf칠 ni me van a dejar tenerlo conmigo durante el examen. Lo uso de talism치n y porque no soy el m치s listo. Pero tengo que sentir que est치 cerca por si me ataca el p치nico y alguna duda concreta en el 칰ltimo momento.</li>
<li>cargar con el port치til que no me van a dejar usar por las mismas razones que el punto anterior: porque no soy demasiado astuto.</li>
<li>llevar agua. Y caramelos. Para darte un premio seg칰n avance el ex치men y beber para mantenerse hidratado.</li>
<li>ir al cuarto de ba침o justo antes de entrar, porque voy a estar bebiendo m치s agua que un caracol en el desierto durante la prueba.</li>
</ul>
<h2>쯇ero esto de las certificaciones sirve para algo?</h2>
<p>Pues esto es un debate interesante, que puedes tener con quien quieras menos conmigo poque que en mi caso lo tengo bastante claro:</p>
<ul>
<li>las certificaciones no demuestran que sepas m치s Java que nadie</li>
<li>demuestran que eres capaz de fijarte un objetivo, que te va a requerir un esfuerzo extra y cierto sacrificio y pasarlo</li>
<li>demuestran que tienes una base en el lenguaje Java</li>
<li>preparar esta certificaci칩n me ha supuesto toda una sorpresa, porque la he encontrado 100% 칰til: multihilo con Thread Pools y el paquete <code>java.util.concurrent</code>, programaci칩n funcional con Lambdas, map, reduce, streams, parallel streams, problemas de concurrencia y multihilo, acceso a BDs con JDBC (que hasta ahora era lo 칰nico que usaba en Android), uso de ficheros, excepciones, Opcionales,&#8230;</li>
<li>demuestran que eres capaz de estar 2 horas y media seguidas trabajando enfocado en una sola tarea, sin usar Internet ni mirar Twitter. Y eso es una rara cualidad hoy d칤a, en los entornos multi-interrupci칩n de que <em>disfrutamos</em> trabajando. </li>
</ul>
<p>Esto 칰ltimo es probablente lo m치s dif칤cil. Ser capaz de nuevo de estar haciendo una tarea durante 2 horas y media sin moverte de la silla. Esto se entrena con los ex치menes del simulador. Y es duro, porque t칰 eres tu mayor enemigo.</p>
<h2>Anexo: Cosas extra침as</h2>
<p>Cosas que puedes hacer con Java, como escribir bucles as칤</p>
<pre><code>Predicate&lt;Integer&gt; end = e -&gt; e &lt; 10; int i = 0; 
for (int j = 1; end.test(i) ; i++, j++, System.out.println("i " + i)) ;

// imprime i 1, i 2, i 3...
</code></pre>
<p>Usar bloques de c칩digo de instancia (NO usar en c칩digo real)</p>
<pre><code>class Cat {
    String name;

    {
        System.out.println("I'm a Cat!");
        name = "Meow!";
    }

    Cat() {
        name = "Garfield";
    }
}
</code></pre>
<p>Programar 춺c칩digo encriptado췉 <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f600.png" alt="游" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<pre><code>class _ {
    String _ = "Hello";
}

// m치s adelante...

_ _ = new _();
System.out.println(_._);   // imprime "Hello"

_ $ = _;
System.out.println($._);   // imprime "Hello"
</code></pre>
<p>Y otras muchas barbaridades que podr칤a a침adir&#8230;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>SCWCD aprobado!</title>
		<link>/2010/06/25/scwcd-aprobado/</link>
		<comments>/2010/06/25/scwcd-aprobado/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 25 Jun 2010 21:05:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[SCJP]]></category>
		<category><![CDATA[certificaciones]]></category>
		<category><![CDATA[SCWCD]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1050</guid>
		<description><![CDATA[Un poco (m치s) de autobombo. Comentaba hace unos d칤as que me iba a presentar al examen de certifiaci칩n de Java Sun Certified Web Component Developer. Hoy, tras un par de semanas intensas y m치s sufrimiento del que esperaba, lo he aprobado con un 79%. Un poco raspado, ya que el aprobado est치 en el 70%, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Un poco (m치s) de autobombo. <a href="/2010/06/09/preparando-el-scwcd/">Comentaba hace unos d칤as</a> que me iba a presentar al examen de certifiaci칩n de Java Sun Certified Web Component Developer. Hoy, tras un par de semanas intensas y m치s sufrimiento del que esperaba, lo he aprobado con un 79%. Un poco raspado, ya que el aprobado est치 en el 70%, pero&#8230; est치 aprobado, 쯡o?</p>
<p style="text-align: justify;">Esta certificaci칩n se une al Sun Certified Java Programmer 1.5 y Sun Certified Business Component Developer 1.3 que ya ten칤a. Y, si todo va bien, a finales de Julio me presentar칠 al SCJP 1.6, para as칤 tener estas cuatro certificaciones y poder cobrar mis horas a precio de <em>Gur칰</em> :-). No, ahora en serio, voy a intentar aplicar estas certificaciones en algo que quiero preparar en los pr칩ximos meses. Permanezcan atentos a sus receptores&#8230;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/25/scwcd-aprobado/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Leyendo para emprender</title>
		<link>/2010/06/10/leyendo-para-emprender/</link>
		<comments>/2010/06/10/leyendo-para-emprender/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 10 Jun 2010 08:44:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[emprendiendo]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[iphone]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[ObjectiveC]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[libros]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1036</guid>
		<description><![CDATA[Cuando el a침o pasado en Octubre, decid칤 dejar Isotrol e iniciar una nueva etapa en solitario programando apps para el iOS (el S.O. del iPhone, iPod Touch e iPad) ten칤a claro que no quer칤a cometer viejos errores de mis anteriores etapas como empresario. Quer칤a crecer y mejorar, como persona, como profesional y como emprendedor. Por [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><img class="aligncenter size-full wp-image-1037" title="libros" src="/wp-content/uploads/2010/06/libros.jpg" alt="" width="399" height="600" srcset="/wp-content/uploads/2010/06/libros.jpg 399w, /wp-content/uploads/2010/06/libros-199x300.jpg 199w" sizes="(max-width: 399px) 100vw, 399px" />Cuando el a침o pasado en Octubre, <a href="/2009/11/29/iniciando-una-nueva-etapa/">decid칤 dejar Isotrol e iniciar una nueva etapa</a> en solitario programando apps para el iOS (el S.O. del iPhone, iPod Touch e iPad) ten칤a claro que no quer칤a cometer viejos errores de mis anteriores etapas como empresario. Quer칤a crecer y mejorar, como persona, como profesional y como emprendedor. Por ello me met칤 en Amazon y compr칠 un conjunto de libros que tocan estos tres temas.</p>
<p style="text-align: justify;">Pero claro, comprar los libros no es lo mismo que leerlos. Y leerlos no es lo mismo que comprenderlos. Y, en cualquier caso, lo importante, lo 칰nico importante de toda preparaci칩n, es aplicar lo aprendido. Leer, comprender, aceptar e interiorizar no son nada comparados con <strong>hacer</strong>. La parte m치s importante del Getting Thing Done es, precisamente, el Done.</p>
<p>De momento, llevo le칤dos:</p>
<ul>
<li style="text-align: justify;"><a href="http://www.casadellibro.com/libro-gestiona-mejor-tu-vida-claves-y-habitos-para-ser-mas-productivo-/1486821/2900001342546?gclid=cn3-joiolaicfrg8laod8jaeea">Gestiona mejor tu vida</a>, de <a href="http://albertopena.com/libro/">Berto Pena</a>, librazo que recomiendo a cualquiera que sienta que no le llegan las horas al final del d칤a.</li>
<li style="text-align: justify;">The 4 hour workweek, un libro revolucionario por lo simple que te plantea c칩mo cambiar las cosas. Hay que leerlo dej치ndose retar por las nuevas ideas de Tim Ferriss y ser capaz de ser flexibles y responder al reto. Me lo recomend칩 Jaime Gallo y ha sido una revelaci칩n.</li>
<li style="text-align: justify;">Beginning iPhone 3 Development ha sido mi primer libro de iPhone SDK, y me ha ayudado a preparar mis primeras Apps. He necesitado leerme tambi칠n (en formato electr칩nico, no aparece en la foto) Learn Objective-C on the Mac, para tener una idea del lenguaje que est치 detr치s de Cocoa Touch y no perderme. Este 칰ltimo me ha encantado, porque es muy acad칠mico y directo. Si sabes C, o Java, te explica las cosas con profundidad y sin mitos. Pero no te lleva de la manita, ni trata de suavizar seg칰n que cosas.</li>
</ul>
<p>Estoy ahora mismo con:</p>
<ul>
<li>Head First Servlets &amp; JSP, por aquello de <a href="/2010/06/09/preparando-el-scwcd/">prepararme el SCWCD</a>.</li>
</ul>
<p>Y luego vendr치n:</p>
<ul>
<li>En Julio, SCJP 1.6 Study Guide.</li>
<li>Y en Agosto &#8211; Septiembre, mezclar칠 los libros de Joel Spolsky y Micro ISV con el segundo del iPhone, iPhone SDK 3 Programming.</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Por supuesto, seguiremos leyendo en blogs, en PDFs (algo del iPad habr치 que mirar), etc. Es fundamental el estar permanentemente form치ndonos, revisando, mejorando (o intent치ndolo). Tener curiosidad y ganas de aprender es uno de los ingredientes de la salsa de la vida.</p>
<p style="text-align: center;"><strong>쯏 t칰? 쮺on qu칠 libros andas ahora? 쯄e recomiendas alguno?</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/06/10/leyendo-para-emprender/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Ya ha pasado el mes de descanso mental</title>
		<link>/2009/03/01/ya-ha-pasado-el-mes-de-descanso-mental/</link>
		<comments>/2009/03/01/ya-ha-pasado-el-mes-de-descanso-mental/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 01 Mar 2009 15:57:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[SCJP]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2009/03/01/ya-ha-pasado-el-mes-de-descanso-mental/</guid>
		<description><![CDATA[Cuando aprob칠 el SCBCD, el pasado Enero, termin칠 con el cerebro como si tuviera a Bob Esponja en lugar de meninges. Decid칤 darme un mes para recuperar la temperatura de funcionamiento normal de mi cabeza. Ese mes ha pasado, y hoy voy a empezar con el SCWCD. Otra sopa de letras. Esta es la certificaci칩n [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p align="justify">Cuando <a href="/2009/02/05/scbcd-aprobado-tambien/trackback/">aprob칠 el SCBCD</a>, el pasado Enero, termin칠 con el cerebro como si tuviera a <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Enfermedad_de_Creutzfeldt-Jakob">Bob Esponja</a> en lugar de meninges. Decid칤 darme un mes para recuperar la temperatura de funcionamiento normal de mi cabeza. Ese mes ha pasado, y hoy voy a empezar con el SCWCD. Otra sopa de letras. Esta es la certificaci칩n de Java EE sobre Servlets y JSP, y alguna tecnolog칤a web m치s.</p>
<p align="justify">No tengo ni idea de cu치ndo me voy a presentar. Esta vez quiero dedicar un mes a leerme el libro y, cuando lo tenga visto, hacer ex치menes de prueba tranquilamente. Y luego presentarme.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/03/01/ya-ha-pasado-el-mes-de-descanso-mental/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>SCBCD aprobado, tambi칠n</title>
		<link>/2009/02/05/scbcd-aprobado-tambien/</link>
		<comments>/2009/02/05/scbcd-aprobado-tambien/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 05 Feb 2009 13:41:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[SCJP]]></category>
		<category><![CDATA[certificaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2009/02/05/scbcd-aprobado-tambien/</guid>
		<description><![CDATA[Ya coment칠 en Diciembre que hab칤a aprobado el SCJP (Certificaci칩n de Sun como Programador Java, v1.5). Pues bien, hace una semana aprob칠 la SCBCD, la certificaci칩n de desarrollador de componentes de negocio, v1.3. 쮹ueno, y qu칠 es 칠sto?. Una manera de demostrar que medio empiezo a entender qu칠 es un Enterprise Java Bean (EJB), que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Ya coment칠 en Diciembre que <a href="/2008/12/22/scjp-15-aprobado-con-un-pirrico-70-pero-aprobado-al-fin/trackback/">hab칤a aprobado el SCJP</a> (Certificaci칩n de Sun como Programador Java, v1.5). Pues bien, hace una semana aprob칠 la SCBCD, la certificaci칩n de desarrollador de componentes de negocio, v1.3.</p>
<p>쮹ueno, y qu칠 es 칠sto?. Una manera de demostrar que medio empiezo a entender qu칠 es un Enterprise Java Bean (EJB), que es, explicado muy llanamente, un componente (un conjunto de clases java, archivos de configuraci칩n XML y otras muchas cositas y reglas) que se comprime en formato ZIP y que permite representar datos, tratar mensajes o bien gestionar los procesos de una web. Supongo que los puristas se estar치n removiendo en su silla por esta explicaci칩n, pero es que no quiero extenderme ni largar un rollo sobre EJBs.</p>
<p>Este a침o, 2009, me quiero dedicar a 춺coleccionar췉 certificaciones. Me explico. Durante unos a침os he sido profesor errante de diversas materias. Desde Java b치sico a gesti칩n de proyectos. Y he tenido que leer un par de libros. Creo que ahora es tiempo de recoger y plasmar en <em>titulitos</em> del fabricante lo que se supone que medio controlo.</p>
<div id="attachment_434" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2009/02/libros1.jpg"><img class="size-full wp-image-434" title="libros" src="/wp-content/uploads/2009/02/libros1.jpg" alt="Algunos de los libros frikis que poseo" width="800" height="531" srcset="/wp-content/uploads/2009/02/libros1.jpg 800w, /wp-content/uploads/2009/02/libros1-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></a><p class="wp-caption-text">Algunos de los libros frikis que poseo</p></div>
<p>La siguiente certificaci칩n va a ser el Desarrollador de Componentes Web (SCWCD). Probablemente despu칠s venga el SCJD y a lo mejor alguna certificaci칩n Linux, como la LPI-1 (la sencillita).</p>
<p>Pero antes, me voy a dar un mes de reposo mental, que falta me hace, mientras espero el suspenso en la certificaci칩n de ITIL Service Manager <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/02/05/scbcd-aprobado-tambien/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>SCJP 1.5 aprobado con un p칤rrico 70%, pero aprobado al fin</title>
		<link>/2008/12/22/scjp-15-aprobado-con-un-pirrico-70-pero-aprobado-al-fin/</link>
		<comments>/2008/12/22/scjp-15-aprobado-con-un-pirrico-70-pero-aprobado-al-fin/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 22 Dec 2008 19:25:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[SCJP]]></category>
		<category><![CDATA[certificaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/12/22/scjp-15-aprobado-con-un-pirrico-70-pero-aprobado-al-fin/</guid>
		<description><![CDATA[Probablemente los SCJPs entre el p칰blico piensen 춺pues vaya nota췉, 춺tampoco es para sacar pecho public치ndola췉, etc. Y tienen raz칩n. Para aprobar el SCJP es necesario sacar al menos un 59%, y con un 70% uno est치 m치s que aprobado. Con lo que una buena nota ser칤a del 80% para arriba. Pero considerando mi situaci칩n [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Probablemente los SCJPs entre el p칰blico piensen 춺pues vaya nota췉, 춺tampoco es para sacar pecho public치ndola췉, etc. Y tienen raz칩n. Para aprobar el SCJP es necesario sacar al menos un 59%, y con un 70% uno est치 m치s que aprobado. Con lo que una buena nota ser칤a del 80% para arriba. Pero considerando mi situaci칩n actual:</p>
<ul>
<li>con dos ni침os de menos de 3 a침os el mayor. Vamos, que no duermo mucho.</li>
<li>viviendo a 120 Km del lugar de trabajo (3 h. de desplazamientos diarios, para que luego digan que la juventud no queremos trabajar <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> )</li>
<li>con unos a침os ya, 춰que la costumbre de estudiar se pierde!</li>
<li>con el nuevo rol que desempe침o en Isotrol de Service Manager, que me exige un 120% de dedicaci칩n.</li>
</ul>
<p>estoy feliz de haber <em>cumplido</em>, como me exig칤a a mi mismo <a href="/2008/01/02/preparando-el-scjp-2/trackback/">en 칠ste post</a>.</p>
<p>Y al final lo que cuenta es, al final, tenerlo o no. Y ya lo tengo. Algo m치s tarde de lo que comentaba <a href="/2008/06/04/fecha-para-el-scjp/trackback/">en un post pasado</a>, pero al final lo que bien acaba&#8230;</p>
<p>Para prepararlo, he seguido todo lo que comentaba <a href="/2008/01/20/herramientas-que-estoy-usando-para-conseguir-el-scjp/trackback/">en 칠ste post</a>, pero adem치s he a침adido los test de preparaci칩n de <a href="http://www.enthuware.com/">Enthuware</a>, tests que recomiendo encarecidamente (no me llevo comisi칩n) ya que imitan a la perfecci칩n el entorno que despu칠s te encuentras en el examen. Y el coste es de risa, comparado con lo que te ayudan a estudiar.</p>
<p>Durante la certificaci칩n he generado mucho, pero que mucho c칩digo fuente de ejemplo. No estar칤a mal subirlo por aqu칤 cuando tenga un rato.</p>
<p>Y ahora, a preparar el SCBCD, Sun Certified Business Component Developer, el de los EJBs&#8230; y el Service Manager de ITIL&#8230; a la vez&#8230; y en Navidades&#8230; si es que&#8230;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/12/22/scjp-15-aprobado-con-un-pirrico-70-pero-aprobado-al-fin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>12</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fecha para el SCJP</title>
		<link>/2008/06/04/fecha-para-el-scjp/</link>
		<comments>/2008/06/04/fecha-para-el-scjp/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 04 Jun 2008 18:33:34 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[SCJP]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/06/04/fecha-para-el-scjp/</guid>
		<description><![CDATA[Ya coment칠 en entradas anteriores que quer칤a sacarme el SCJP, y con qu칠 armas estaba afrontando el lance. Pero el tiempo pasa, y no hay examen a la vista. Por eso, hoy me he comprometido con un compa침ero a presentarnos ambos el 1 de Septiembre. Con una fecha l칤mite todo es m치s sencillo. &#60; p [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p align="justify">Ya coment칠 en entradas anteriores que quer칤a sacarme el <a href="/2008/01/02/preparando-el-scjp-2/">SCJP</a>, y <a href="/2008/01/20/herramientas-que-estoy-usando-para-conseguir-el-scjp/">con qu칠 armas estaba afrontando el lance</a>. Pero el tiempo pasa, y no hay examen a la vista. Por eso, hoy me he comprometido con un compa침ero a presentarnos ambos el 1 de Septiembre. Con una fecha l칤mite todo es m치s sencillo.</p>
<p>&lt;</p>
<p>p align=췉justify췉>Ahora hay que mantener la <em>machada</em>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/06/04/fecha-para-el-scjp/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Instalar a mano el plugin Java para Firefox en Linux</title>
		<link>/2008/04/09/instalar-a-mano-el-plugin-java-para-firefox-en-linux/</link>
		<pubDate>Wed, 09 Apr 2008 12:56:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2008/04/09/instalar-a-mano-el-plugin-java-para-firefox-en-linux/</guid>
		<description><![CDATA[Una vez m치s, me he sentado en un ordenador con Debian instalada y al intentar ejecutar un Applet me ha aparecido la pantalla 춺te faltan plugins adicionales, etc. etc.췉. Con mi cerebro pilotando en modo autom치tico, abr칤 Synaptic desde una consola pero lo cerr칠 inmediatamente. Recordaba que en esa m치quina hab칤a una m치quina virtual de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p align="justify">Una vez m치s, me he sentado en un ordenador con Debian instalada y al intentar ejecutar un Applet me ha aparecido la pantalla <em>춺te faltan plugins adicionales, etc. etc.췉</em>. Con mi cerebro pilotando en modo autom치tico, abr칤 Synaptic desde una consola pero lo cerr칠 inmediatamente. Recordaba que en esa m치quina hab칤a una m치quina virtual de Java instalada en /opt. El JRE incluye los plugins que necesita Firefox y todo se resume en crear un enlace simb칩lico al fichero correcto en la carpeta adecuada. Lo de siempre, vamos.</p>
<p>Tras un par de segundos buscando las carpetas y ficheros adecuados con el tabulador desde una consola, la secuencia es la siguiente:</p>
<pre>$ cd $HOME/.mozilla/plugin
$ ln -s /opt/jdk1.5.0_07/jre/plugin/i386/ns7/libjavaplugin_oji.so</pre>
<p>Suponiendo, claro, que el JRE est치 instalado en /opt. Si no, cambia adecuadamentela l칤nea y listo.</p>
<p>Me lo apunto aqu칤, no vaya a ser que se me olvide&#8230; otra vez.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Herramientas que estoy usando para conseguir el SCJP</title>
		<link>/2008/01/20/herramientas-que-estoy-usando-para-conseguir-el-scjp/</link>
		<comments>/2008/01/20/herramientas-que-estoy-usando-para-conseguir-el-scjp/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 20 Jan 2008 18:54:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[SCJP]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://freniche.com/wp/?p=13</guid>
		<description><![CDATA[Se podr칤a pensar que para superar el SCJP, que a fin de cuentas no es m치s que un examen, bastar칤a con disponer de papel, l치piz, neuronas y cafe칤na en abundancia. Sin m치s misterios, lo m치s importante es estudiar, con todo lo que conlleva: entender, comprender, aprehender, memorizar, practicar&#8230;Pero lo cierto es que estoy usando algunas [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span class="Apple-style-span" style="color: #444444; font-family: 'Lucida Sans Unicode'; font-size: 10px; line-height: normal"></span></p>
<p class="bodytext" style="margin: 0px; padding: 0px 0px 1.2em; font-size: 1.2em" align="justify">Se podr칤a pensar que para superar el SCJP, que a fin de cuentas no es m치s que un examen, bastar칤a con disponer de papel, l치piz, neuronas y cafe칤na en abundancia. Sin m치s misterios, lo m치s importante es estudiar, con todo lo que conlleva: entender, comprender, aprehender, memorizar, practicar&#8230;<br style="margin: 0px; padding: 0px" />Pero lo cierto es que estoy usando algunas otras<em style="margin: 0px; padding: 0px"> herramientas</em>, bien en la forma de libros, o de programas, que me est치n ayudando a conseguir alguno de los anteriores objetivos.</p>
<p class="bodytext" style="margin: 0px; padding: 0px 0px 1.2em; font-size: 1.2em"><strong style="margin: 0px; padding: 0px">Libros<br style="margin: 0px; padding: 0px" /></strong><br style="margin: 0px; padding: 0px" />&#8211; en primer lugar me estoy leyendo los libros oficiales de Sun, correspondientes a los cursos SL-110: Fundamentals of the Java Programming Language, y SL-275 El lenguaje de programaci칩n Java. Estos libros, que en apariencia son muy sencillos y hasta inocentes, hacen hincapi칠 en temas muy sensibles para la certificaci칩n. Por ejemplo, se deja caer que l<a href="http://java.sun.com/j2se/1.5.0/docs/api/java/lang/String.html" title="Opens external link in new window" target="_blank" class="external-link-new-window" style="margin: 0px; padding: 0px; color: #3366cc">os Strings en Java son inmutables</a>. Esta afirmaci칩n encierra mucho<em style="margin: 0px; padding: 0px"> dolor</em> si no se entiende, ya que el funcionamiento de los literales String y de la clase String es fundamental, tanto para programar con Java como para superar el SCJP.<br style="margin: 0px; padding: 0px" />&#8211; tras estos libros voy a pasar a leerme el libro de Kathy Sierra y Bert Bates, <a href="http://www.amazon.com/Certified-Programmer-310-055-Certification-Guides/dp/0072253606/ref=pd_bbs_sr_1?ie=UTF8&amp;s=books&amp;qid=1200846605&amp;sr=8-1" title="Opens external link in new window" target="_blank" class="external-link-new-window" style="margin: 0px; padding: 0px; color: #3366cc">SCJP Sun Certified Programmer for Java 5 Study Guide</a>. De momento lo he hojeado y tiene muy buena pinta, pero nada m치s.</p>
<p class="bodytext" style="margin: 0px; padding: 0px 0px 1.2em; font-size: 1.2em">&#8211; hoy he realizado la reserva de <a href="http://www.amazon.com/Certified-Programmer-Practice-310-055-Certification/dp/0072260882/ref=pd_sim_b_title_2" title="Opens external link in new window" target="_blank" class="external-link-new-window" style="margin: 0px; padding: 0px; color: #3366cc">SCJP Sun Certified Programmer for Java 5 Practice Exams</a>, para hacer ex치menes por un tubo una vez acabemos con la teor칤a.<br style="margin: 0px; padding: 0px" /></p>
<p class="bodytext" style="margin: 0px; padding: 0px 0px 1.2em; font-size: 1.2em"><strong style="margin: 0px; padding: 0px">Un grupo de estudio</strong></p>
<p class="bodytext" style="margin: 0px; padding: 0px 0px 1.2em; font-size: 1.2em">En <a href="https://www.isotrol.com/" title="Opens external link in new window" target="_blank" class="external-link-new-window" style="margin: 0px; padding: 0px; color: #3366cc">Isotrol</a> hay actualmente varias personas prepar치ndose para obtener el SCJP. Pocas cosas motivan m치s a la hora de estudiar que hacerlo en grupo. Al compartir experiencias, uno pone el foco en algo que a los dem치s les ha pasado desapercibido, otro ha descubierto una web que merece la pena, un tercero dispone de unos apuntes o ejemplos geniales&#8230; La idea es disponer de una lista de correo, una p치gina en la Wiki de Isotrol y tener reuniones peri칩dicas para hablar de Java.</p>
<p class="bodytext" style="margin: 0px; padding: 0px 0px 1.2em; font-size: 1.2em"><strong style="margin: 0px; padding: 0px">Programas</strong></p>
<p class="bodytext" style="margin: 0px; padding: 0px 0px 1.2em; font-size: 1.2em">Por supuesto. Adem치s del JDK y el vi, algo m치s vendr칤a bi칠n.</p>
<p class="bodytext" style="margin: 0px; padding: 0px 0px 1.2em; font-size: 1.2em">En primer lugar, para tomar apuntes, <a href="http://freemind.sourceforge.net/wiki/index.php/Main_Page" title="Opens external link in new window" target="_blank" class="external-link-new-window" style="margin: 0px; padding: 0px; color: #3366cc">FreeMind</a> es ideal. Una vez se acostumbra uno de nuevo a hacer esquemas, no puedes pasar sin 칠l. Algunos ejemplos de los mapas, exportados a swf est치n en: <a href="http://www.freniche.com/noticias/noticia/que-me-interesa/java/scjp/apuntes/" title="Opens internal link in current window" class="internal-link" style="margin: 0px; padding: 0px; color: #3366cc">apuntes SCJP</a><br style="margin: 0px; padding: 0px" />Por otro lado, el entorno Eclipse, para mi el 칰nico entorno para programar en Java (aunque NetBeans tampoco est치 mal)</p>
<p class="bodytext" style="margin: 0px; padding: 0px 0px 1.2em; font-size: 1.2em">Aunque no exactamente un programa (a fin de cuentas es un servicio), los Blocks de Notas de Google me ayudan a no olvidar enlaces interesantes para posterior lectura. Aqu칤 tienes un enlace a mi <a href="http://www.google.com/notebook/public/05755056901245864311/BDSdwQwoQ7Puu2vEi?hl=es" title="Opens external link in new window" target="_blank" class="external-link-new-window" style="margin: 0px; padding: 0px; color: #3366cc">block de notas de SCJP, oficialmente declarado zona de desastre.</a></p>
<p class="bodytext" style="margin: 0px; padding: 0px 0px 1.2em; font-size: 1.2em">Moodle. Adem치s de ser una plataforma de e-learning, Moodle permite generar ex치menes con preguntas aleatorias. Perfecto para ir apuntando cosas y luego repasarlas de forma divertida. Pronto dispondr칠 de un Moodle operativo en freniche.com, con preguntas del SCJP. Por supuesto, ser치 libre de usar, como el resto de la web.</p>
<p class="bodytext" style="margin: 0px; padding: 0px 0px 1.2em; font-size: 1.2em"><strong style="margin: 0px; padding: 0px">Mi iPaq HW6915</strong></p>
<p class="bodytext" style="margin: 0px; padding: 0px 0px 1.2em; font-size: 1.2em"><a href="http://www.freniche.com/noticias/noticia/que-me-interesa/hp-ipaq-hw6915/" title="Opens internal link in current window" class="internal-link" style="margin: 0px; padding: 0px; color: #3366cc">Esta es mi gran baza</a> para aprovechar el tiempo en el tren, en la espera de los desayunos, en cualquier sitio. Su capacidad de leer el correo, documentos en formato HTML / PDF / DOC y poder navegar por Internet le hacen el compa침ero ideal para estudiar ara침ando minutos al d칤a.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2008/01/20/herramientas-que-estoy-usando-para-conseguir-el-scjp/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una de patrones de dise침o</title>
		<link>/2007/11/20/una-de-patrones-de-diseno/</link>
		<pubDate>Tue, 20 Nov 2007 20:14:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[Isotrol]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://freniche.com/wp/2007/11/20/una-de-patrones-de-diseno/</guid>
		<description><![CDATA[Me ha pasado AJSA de Isotrol un par de enlaces muy interesantes sobre Patrones de Dise침o a los que he a침adido otro par sacados de la lista I+D. Para los que no sepan de qu칠 va esto, un Patr칩n de Dise침o te muestra c칩mo dise침ar (valga la repugnancia) el c칩digo de tu programa para hacer [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Me ha pasado <a href="http://www.ajsa.net/" title="Opens external link in new window" target="_blank" class="external-link-new-window">AJSA</a> de <a href="http://www.isotrol.com/" title="Opens external link in new window" target="_blank" class="external-link-new-window">Isotrol</a> un par de enlaces muy interesantes sobre Patrones de Dise침o a los que he a침adido otro par sacados de la lista <a href="http://www.freniche.com/imasd/" title="Opens internal link in current window" class="internal-link">I+D</a>. Para los que no sepan de qu칠 va esto, un Patr칩n de Dise침o te muestra c칩mo dise침ar (valga la repugnancia) el c칩digo de tu programa para hacer frente a un problema al que otras personas m치s sabias ya se han enfrentado. Es la reutilizaci칩n pura y dura de las <em>ideas</em>, y no del <em>c칩digo</em>.</p>
<p class="bodytext">Bueno, no me enrollo m치s, mejor vete a leer los enlaces:</p>
<blockquote style="margin-bottom: 0pt; margin-top: 0pt"></blockquote>
<ul>
<li>La Biblia de los Patrones de Dise침o: <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Design_Patterns" title="Opens external link in new window" target="_blank" class="external-link-new-window">el libro del GoF</a> (Gang of Four, la banda de los cuatro, tiene narices el personal cuando se pone a inventar nombres&#8230;)</li>
<li><a href="http://chuidiang.blogspot.com/2005/12/qu-son-los-patrones-de-diseo-el-patrn.html" title="Opens external link in new window" target="_blank" class="external-link-new-window">Una explicaci칩n breve de qu칠 son los Patrones, sin entrar en verlos uno a uno</a></li>
<li><a href="http://www2.ing.puc.cl/%7Ejnavon/IIC2142/patexamples.htm" title="Opens external link in new window" target="_blank" class="external-link-new-window">Ejemplos de Patrones de dise침o con cosas de la vida real</a></li>
<li><a href="http://freemind.sourceforge.net/wiki/extensions/freemind/flashwindow.php?startCollapsedToLevel=2&amp;initLoadFile=/wiki/images/0/02/Software_design_patterns.mm&amp;mm_title=Software_design_patterns.mm" title="Opens external link in new window" target="_blank" class="external-link-new-window">Un expectacular mapa mental (creado con FreeMind) de los Patrones y Anti-patrones </a></li>
</ul>
<blockquote style="margin-bottom: 0pt; margin-top: 0pt"></blockquote>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
