<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Cursos &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/cursos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Aprende Android en la playa</title>
		<link>/2014/10/29/aprende-android-en-la-playa/</link>
		<pubDate>Wed, 29 Oct 2014 06:55:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[emprendiendo]]></category>
		<category><![CDATA[Android]]></category>
		<category><![CDATA[Cursos]]></category>
		<category><![CDATA[Formación]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2628</guid>
		<description><![CDATA[Este Noviembre, en El Puerto de Santa María (Cádiz) hay convocado un curso para aprender a desarrollar Apps Android que pretendo impartir y pasarlo bien contigo. Toda la info está en la web: http://desarrollaapps.com/ Y tras la pausa, la nota de prensa. ¡Nos vemos! Curso intensivo de ANDROID para programadores en El Puerto de Santa [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Este Noviembre, en El Puerto de Santa María (Cádiz) hay convocado un curso para aprender a desarrollar Apps Android que pretendo impartir y pasarlo bien contigo.</p>
<p>Toda la info está en la web: <a href="http://desarrollaapps.com/">http://desarrollaapps.com/</a></p>
<p>Y tras la pausa, la nota de prensa. ¡Nos vemos!</p>
<p><span id="more-2628"></span></p>
<p>Curso intensivo de ANDROID para programadores en El Puerto de Santa María</p>
<ul>
<li>Aprende a programar en una semana (38 horas) en Android con el especialista Diego Freniche en el CEEI Bahía de Cádiz (El Puerto de Santa María)</li>
<li>El curso intensivo tendrá un horario de lunes a viernes por las tardes (16:00 a 22:00) y sábado de 9 a 18:00</li>
<li>El curso cuenta con la financiación del BBVA de Máster Blue e incluye además formación de Marketing para Apps y Preparación de proyectos para potenciales inversores</li>
</ul>
<p>El Puerto Santa María, Cádiz, 8 Octubre 2014. El CEEI y Comunicación Plus lanzan el curso intensivo de Android de 38 horas con el especialista Diego Freniche, que se celebrará del 10 al 15 de noviembre 2014 en horario de tarde en El Puerto de Santa María (www.desarrollaapps.com)</p>
<p>El curso ofrecerá una formación integral y muy práctica para crear aplicaciones que puedan cubrir la creciente demanda del mercado en este sector empresarial. Según la Comunidad Europea, se necesitarán 4.8 millones de puestos de trabajo relacionados con estas tecnologías hasta el 2018.</p>
<p>Las clases tendrán lugar en las instalaciones del CEEI Bahía de Cádiz en El Puerto de Santa María, con una duración de 33 horas de desarrollo Android y 3 horas de marketing móvil que permitirá conocer cuál es la mejor estrategia para posicionar las apps de los asistentes al curso. Asimismo se ofrecerán 2 horas de asesoramiento para presentar proyectos a potenciales inversores para la captación de socios o capital, y que permitirá a los asistentes completar una formación orientada a un desarrollo eficaz de negocios de aplicaciones móviles.</p>
<p>El curso es uno de los módulos dentro del I Máster en Desarrollo de Aplicaciones Móviles, que ha completado ya la primera edición de iOS y Apps multiplataforma (HTML5) con excelentes valoraciones por parte de los asistentes. Los módulos se pueden realizar individualmente o completar el Máster con el resto de plataformas. Se abrirán nuevas convocatorias para 2015 de iOS y HTML5.</p>
<h2>Financiación</h2>
<p>Además del CEEI y la Cámara de Comercio de Cádiz, participan como colaboradores del Máster la entidad bancaria BBVA que pondrá a disposición de los alumnos excelentes ventajas financieras.</p>
<p>Los asistentes podrán adquirir los conocimientos a través de su producto Master Blue, que permitirá contratar financiación con la posibilidad de no abonar ninguna cuota durante los dos primeros años y financiar hasta un plazo máximo de 8 años adicionales que les permita aprender y formarse para poder desarrollar su carrera profesional con los conocimientos adquiridos.</p>
<h2>Profesorado</h2>
<p>Todo el profesorado del Máster en Desarrollo de Aplicaciones Móviles está en activo desarrollando las materias que imparten:</p>
<p>Diego Freniche: Especialista en iOS y Android (33 horas) Marian Burgos: Profesora de Marketing móvil (3 horas) Carmen Carpintero: Presenta tu proyecto a inversores (2 horas)</p>
<p>HORAS: 38 horas semanales presenciales</p>
<p>FECHAS: Del 10 al 15 de Noviembre 2014</p>
<p>HORARIOS: De Lunes a Viernes (16:00 a 22:00) y sábado de 9 a 18:00</p>
<p>DÓNDE: CEEI Bahía de Cádiz. Calle del Manantial, 13 (Las Salinas). 11500 El Puerto Santa María (A 5 minutos de estación de tren)</p>
<p>PRECIO: 700 euros (incluye formación, coffee-breaks y almuerzo del sábado)</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Máster de Apps Móviles en Chiclana: experiencias en la radio</title>
		<link>/2014/05/12/master-de-apps-moviles-en-chiclana-experiencias-en-la-radio/</link>
		<pubDate>Mon, 12 May 2014 18:20:08 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Android]]></category>
		<category><![CDATA[Cádiz]]></category>
		<category><![CDATA[Chiclana]]></category>
		<category><![CDATA[ComunicaciónPlus]]></category>
		<category><![CDATA[Cursos]]></category>
		<category><![CDATA[Formación]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2179</guid>
		<description><![CDATA[Una pequeña actualización a la información del Máster de Comunicación Plus para aprender a desarrollar Apps en Chiclana, a todo confort, con unos bañitos en la playa que ya van haciendo falta: tuvimos la suerte de ser entrevistados por Javier Oliva en el programa de Canal Sur Conectados en RAI. Javier Suárez Ruiz, el profesor [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2014/05/Selfie_Conectados-en-RAI.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2014/05/Selfie_Conectados-en-RAI.jpg" alt="Selfie Conectados en RAI" width="1168" height="876" class="aligncenter size-full wp-image-2180" srcset="/wp-content/uploads/2014/05/Selfie_Conectados-en-RAI.jpg 1168w, /wp-content/uploads/2014/05/Selfie_Conectados-en-RAI-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2014/05/Selfie_Conectados-en-RAI-1024x768.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2014/05/Selfie_Conectados-en-RAI-535x401.jpg 535w" sizes="(max-width: 1168px) 100vw, 1168px" /></a></p>
<p>Una pequeña actualización a la información del <a href="/2014/04/28/aprende-ios-android-html5-y-windows-phone-en-la-playa/">Máster de Comunicación Plus para aprender a desarrollar Apps</a> en Chiclana, a todo confort, con unos bañitos en la playa que ya van haciendo falta:</p>
<ul>
<li>tuvimos la suerte de ser entrevistados por Javier Oliva en el programa de Canal Sur <a href="https://www.facebook.com/pages/Conectados-en-RAI/1410704842504486?ref=stream&amp;hc_location=timeline">Conectados en RAI</a>.  </li>
<li><a href="http://javiersuarezruiz.wordpress.com/2014/05/11/i-master-en-desarrollo-de-aplicaciones-moviles-en-andalucia/">Javier Suárez Ruiz</a>, el profesor del Máster encargado de Windows Phone (genuflexión y respeto al crack) ha escrito en su blog (que, por cierto, para los que quieran aprender Windows Phone es el sitio a donde ir) una entrada sobre el Máster y su visión del mismo.</li>
<li>he rectificado en el post que escribí sobre el Máster las horas totales del mismo. Son 240 h, ya que cada semana son 60 h de formación: 50 h de la plataforma de la semana (iOS, WP, Android) y 10 de otras cosas (prototipado, UX, etc.)</li>
<li>el Máster empieza el próximo Domingo 18. Muchas ganas de irme a Chiclana y huir del pólen y las alergias del campo.</li>
<li>durante el Máster, esperad fotos y recochineo desde la playa y piscina. He avisado.</li>
</ul>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Voy a aprender Git</title>
		<link>/2013/04/02/voy-a-aprender-git/</link>
		<comments>/2013/04/02/voy-a-aprender-git/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 02 Apr 2013 07:49:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[aprender]]></category>
		<category><![CDATA[Cursos]]></category>
		<category><![CDATA[Formación]]></category>
		<category><![CDATA[git]]></category>
		<category><![CDATA[Mercurial]]></category>
		<category><![CDATA[NSCoder Nights]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1905</guid>
		<description><![CDATA[Git. Ese sistema de control de versiones para superdotados. Es un hijo de Linus (el creador de Linux). Por ello, la sencillez no es una de sus características. Si alguna vez has configurado y compilado un kernel de Linux, sabrás que a este señor no le gusta ningún programa sin al menos cincuenta opciones en [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://git-scm.com/">Git</a>. Ese sistema de control de versiones para superdotados. Es un <em>hijo de <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Linus_Torvalds">Linus</a></em> (el creador de Linux). Por ello, la <strong>sencillez</strong> no es una de sus características. Si alguna vez has configurado y compilado un kernel de Linux, sabrás que a este señor no le gusta ningún programa sin al menos cincuenta opciones en la línea de comandos: veinticinco empezando por <code>-</code>y otras veinticinco por <code>--</code>. Y diez más que no están documentadas. Para usar Git se asume que ya tienes de antemano una serie de habilidades (manejo de la Terminal, uso de ssh, resistencia innata al desaliento ante una documentación fea como un demonio, coeficiente intelectual de 300, &#8230;)</p>
<p>Así que uso habitualmente <a href="http://mercurial.selenic.com/">Mercurial</a> (siempre que puedo, antes que Git) por varias razones:</p>
<ul>
<li>me resultó muy sencillo aprender a usar Mercurial gracias al <a href="http://hginit.com/">excelente tutorial de Joel Spolsky</a> </li>
<li>el 80% de las cosas que haces habitualmente es muy sencillo de hacer con HG</li>
<li>no necesitas configurar nada: te lo bajas, lo instalas, vas a una carpeta, escribes <code>hg init</code> y listo</li>
<li>tanto BitBucket como SourceTree lo soportan. Luego es perfecto para mi.</li>
<li>si funciona, no lo toques</li>
</ul>
<p><em>Pero claro, no se Git. Y me siento estúpido.</em></p>
<p>Hay varias cosas que considero «la maratón mental del informático». Lo que distingue a los buenos de los que tienen que seguir esforzándose. Cosas difíciles, que te obligan a aprender y a exprimirte el cerebro. Por supuesto, no he hecho ninguna de ellas, autocolocándome en uno de los dos anteriores grupos. Estos retos son:</p>
<ul>
<li>dominar el uso de expresiones regulares (sin mirar en StackOverflow)</li>
<li>escribir una pequeña aplicación o demo completamente en ensamblador</li>
<li>hacer una aplicación web en un lenguaje funcional, como Clojure</li>
<li>hacer un juego usando OpenGL</li>
<li>entender qué demonios hace git con las ramas y git flow</li>
</ul>
<p>Pues bien, una de ellas voy a tacharla de la lista, pero ya. El uso de Git está muy extendido, y soluciones que uso habitualmente como Cocoa Pods lo utilizan de forma extensa. Tengo que aprender a usarlo, quiera o no. Además, en varios proyectos se necesita Git y aunque con SourceTree puedo ir tirando, quiero comprender qué se cuece tras la interfaz bonita y ser capaz de manejar este DCVS yo solito.</p>
<p>La opción de leer un libro me aterrorizaba: demasiado esfuerzo tras tanto esfuerzo con otras cosas. Así que la mejor solución va a ser asistir al curso <a href="http://www.cursodegit.com/">Entendiendo Git</a> que <a href="https://twitter.com/aalbagarcia">Alfonso Alba</a> imparte en Las Rozas. Creo que aún estás a tiempo de conseguir un descuento por compra anticipada. Voy con muchas esperanzas puestas en el curso, para tener una base que me permita manejar en el día a día este DCVS sin problemas, y explorar por mi cuenta. Vamos, que espero entrar chapurreando un par de palabras en Git y salir <em>hablando</em>, con acento y poco vocabulario, Git. Pero entendiéndolo al menos.</p>
<p>Escribiré qué he aprendido en el curso cuando lo termine. Pero conociendo a Alfonso de las <a href="http://nscoder-mad.tumblr.com/">NSCoder Night de Madrid</a> creo que la duda no está en la calidad del curso, sino en si mi mente será capaz de pasar por la <em>maratón</em>. Espero que si.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/04/02/voy-a-aprender-git/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Feria de Nuevas  Tecnologías en Melilla</title>
		<link>/2005/11/23/feria-de-nuevas-tecnologias-en-melilla/</link>
		<pubDate>Wed, 23 Nov 2005 18:29:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Cursos]]></category>
		<category><![CDATA[Formación]]></category>
		<category><![CDATA[Incyde]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2005/11/23/feria-de-nuevas-tecnologias-en-melilla/</guid>
		<description><![CDATA[Desde hoy Miércoles 23 estamos por Melilla. Hasta el próximo Domingo 27, en el que me montaré en el avión de vuelta a Málaga. Y después de una semana (la pasada) con un intensísimo curso de Incyde en Sanlúcar la Mayor (Sevilla), por cierto, con unos alumnos majísimos (saludos a todos/as). Ahora tocan talleres en [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Desde hoy Miércoles 23 estamos por <a href="http://www.melilla.es/" target="_blank">Melilla</a>. Hasta el próximo Domingo 27, en el que me montaré en el avión de vuelta a Málaga. Y después de una semana (la pasada) con un intensísimo curso de <a href="sobre-mi/trabajo/incyde/">Incyde</a> en Sanlúcar la Mayor (Sevilla), por cierto, con unos alumnos majísimos (saludos a todos/as).</p>
<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Ahora tocan talleres <em>en directo</em>. Estos talleres son de Linux, OpenOffice.org y OpenCMS. Como siempre, los voy a dar «a la carta». Creo que hay pocos profesores que impartan cursos sin papeles y adaptándose siempre a lo que pide el alumno. Aunque así debería ser: enseñar a cada persona lo que realmente necesita y no lo que el profesor conozca mejor. Evidentemente, esta filosofía implica un mayor desgaste para quien imparte el curso, pero&#8230;</p>
<p class="bodytext" style="text-align: justify;">En Melilla acaban de sacar una nueva distro de Linux, basada en SuSe, llamada <a href="http://www.melilla.es/solime/" target="_blank">Melinux</a> (no confundir con otra distro, esta de Oriente Medio, llamada <a href="http://melinux.com/" target="_blank">Middle East Linux</a>). Está aún en fase de desarrollo, pero es otro ejemplo más del empuje del Software Libre.</p>
<p class="bodytext">
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Cursos de Linux/Guadalinex</title>
		<link>/2004/12/20/cursos-de-linuxguadalinex/</link>
		<pubDate>Mon, 20 Dec 2004 12:49:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Cursos]]></category>
		<category><![CDATA[Formación]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2004/12/20/cursos-de-linuxguadalinex/</guid>
		<description><![CDATA[Estoy ahora a toda máquina con la formación en Linux / Guadalinex. Estuve hace poco en un curso en Jaén, la semana pasada en otro curso en Mairena, en Enero tengo otro en Sevilla&#8230; Como ya comenté en la sección de Trabajo, formar es algo que me encanta, ya que se reunen varias facetas que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Estoy ahora a toda máquina con la formación en Linux / Guadalinex. Estuve hace poco en un curso en Jaén, la semana pasada en otro curso en Mairena, en Enero tengo otro en Sevilla&#8230;</p>
<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Como ya comenté en la sección de Trabajo, formar es algo que me encanta, ya que se reunen varias facetas que no se me dan mal del todo y que me atraen mucho: conocimiento de nuevas tecnologías en profundidad, trato directo con el cliente (en este caso alumnos), desarrollo de mis habilidades sociales (oratoria, comunicación corporal, escrita).</p>
<p class="bodytext">Tendría que escribir un libro con «trucos» sobre cómo ser buen profesor, aunque pienso que se reducen a:</p>
<ol>
<li class="bodytext">Conocer en profundidad la materia que se imparte. Sólo puede explicar bien algo quien de verdad lo domina.</li>
<li class="bodytext"> Haber nacido para esto. Por muchos cursos de Formador de Formadores que se meta uno «entre pecho y espalda», si te da vergüenza hablar en público, es complicado dar un curso.</li>
</ol>
<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Los que quieran un curso a medida, que se pongan en contacto conmigo. Actualmente trabajo a través de una empresa de formación, que es mi «representante artístico». En cualquier caso, por hablar no se pierde nada&#8230;</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Trabajo, trabajo y más trabajo</title>
		<link>/2004/11/21/trabajo-trabajo-y-mas-trabajo/</link>
		<pubDate>Sun, 21 Nov 2004 18:51:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Cursos]]></category>
		<category><![CDATA[Formación]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2004/11/21/trabajo-trabajo-y-mas-trabajo/</guid>
		<description><![CDATA[Estamos ahora con la CPU al 110%. Hoy Domingo estoy tonteando un poco ya que estoy de «rodriguez». La semana pasada, tras el SIMO y sin anestesia me fui a Jaen a impartir un curso de administración de Guadalinex. Una paliza, pero qué le vamos a hacer, me gusta enseñar. Me gustaría más vivir como [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Estamos ahora con la CPU al 110%. Hoy Domingo estoy tonteando un poco ya que estoy de «rodriguez». La semana pasada, tras el SIMO y sin anestesia me fui a Jaen a impartir un curso de administración de Guadalinex.</p>
<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Una paliza, pero qué le vamos a hacer, me gusta enseñar. Me gustaría más vivir como Marlon Brando en una isla propia, pero como no hay posibles&#8230; Unos alumnos la mar de majos (no, no os estoy haciendo la pelota) y un curso quizá un poco precipitado, pero que saló bastante bien.</p>
<p class="bodytext">Y la semana que viene (horror, que ya empieza mañana) a Madrid. Ya os contaré</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
