<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Infraestructura &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/infraestructura/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Un d칤a en 춺Teacher&#8217;s Hell췉</title>
		<link>/2012/11/09/un-dia-en-teachers-hell/</link>
		<comments>/2012/11/09/un-dia-en-teachers-hell/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 09 Nov 2012 10:44:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Desastres]]></category>
		<category><![CDATA[Formaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[Gafe]]></category>
		<category><![CDATA[humor]]></category>
		<category><![CDATA[Infraestructura]]></category>
		<category><![CDATA[Keynote]]></category>
		<category><![CDATA[presentaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1794</guid>
		<description><![CDATA[He impartido muchos cursos a lo largo de mi vida profesional. Muchos. Muchas horas de formaci칩n. Es algo que me gusta mucho y me llena. Puedo explotar mi faceta de abuelo cebolleta y contar todas las batallitas que me apetezcan a un p칰blico cautivo que no puede huir a ninguna otra parte. Y encima me [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div style="width: 362px" class="wp-caption aligncenter"><img title="Credit: http://www.flickr.com/photos/barkbud/4257136773/" src="http://farm5.staticflickr.com/4044/4257136773_5634a21fa2.jpg" alt="Credit: http://www.flickr.com/photos/barkbud/4257136773/" width="352" height="500" /><p class="wp-caption-text">Credit: http://www.flickr.com/photos/barkbud/4257136773/</p></div>
<p style="text-align: justify;">He impartido muchos cursos a lo largo de mi vida profesional. Muchos. Muchas horas de formaci칩n. Es algo que me gusta mucho y me llena. Puedo explotar mi faceta de abuelo cebolleta y contar todas las batallitas que me apetezcan a un p칰blico cautivo que no puede huir a ninguna otra parte. Y encima me pagan por ello. As칤 qu칠 todos contentos (menos los alumnos que tienen que aguantarme, claro)</p>
<p style="text-align: justify;">Debido a esta experiencia acumulada, suelo preparar con mucho esmero cada curso. Reviso mi bolsa para comprobar que llevo el cargador del port치til, los cables de conexi칩n al proyector, si llevo alg칰n bol칤grafo o libreta, el mando a distancia para pasearme mientras pongo alguna presentaci칩n en Keynote. Y voy preparado para todo. Bueno, para casi todo. Hace poco viv칤 un completo<em> Teacher&#8217;s Hell</em>, una de las peores situaciones que he vivido. Hasta perder el avi칩n de ida en el viaje a Panam치 para el curso de Android que impart칤 en Julio me parece menos grave. Por la acumulaci칩n de problemas.</p>
<p style="text-align: justify;">Llegu칠 al aula con tiempo. Al menos, 40 minutos antes de empezar el curso. Empezamos a las 16:00 y acabamos a las 21:00, y son las 15:20. As칤 tengo tiempo de encender el equipo, probar el proyector, conectarme a la red, beber un caf칠&#8230; Entro en el aula y todos los alumnos ya est치n all칤, sentados. El proyector encendido. En tono de sorna digo 춺bueno, parece que hay ganas de empezar, 쯡o?. 춰Eso es bueno, ven칤s con ganas!췉. Mirada ser칤a del responsable. 춺Diego, empez치bamos a las 15:00췉.</p>
<p style="text-align: justify;">De pronto, una sensaci칩n de caer en el vac칤o. El mundo se me viene encima. Una vez me present칠 para un curso en la direcci칩n equivocada y tuve que recorrer media C칩rdoba a la carrera. Pero llegar tarde, nunca, si puedo evitarlo. En mi calendario, apuntado el inicio a las 16:00. En la presentaci칩n del curso, igual. En mi mente, las 16:00. Reviso el correo, y efectivamente no aparece ninguna hora. Hablamos de 춺por la tarde췉. Probablemente asum칤 mal el horario, pero me extra침a.</p>
<p style="text-align: justify;">Me rehago. Saco el ordenador con una sonrisa nerviosa mientras me disculpo, lo enciendo y lo conecto al proyector. No se ve. Miro el cable de conexi칩n al proyector: hay un bifurcador extra침o, uno de esos cables en Y que permiten ver el proyector y la imagen en un monitor a la vez. Desconecto y conecto el proyector directamente al port치til. Se ve en la pantalla. Uf.</p>
<p style="text-align: justify;">Tengo que dejarles los ejemplos a los alumnos, y adem치s ellos deben conectarse a una B.D. MySQL que llevo en mi MacBook Pro. Es un curso de Hibernate. No MySQL == No curso. Pregunto por la WiFi. No hay WiFi. Bueno, sin problema, pienso: 춺me conecto con un cable Ethernet y listo췉. No, no tan r치pido, la direcci칩n de sistemas no te deja conectarte a la red, y adem치s no vas a obtener IP con tu port치til. Bien. El entorno de desarrollo que traigo montado y la base de datos MySQL al infierno.</p>
<p style="text-align: justify;">Bueno, aunque todo se tuerce, puedo montarlo todo durante el curso, mientras hablo de la teor칤a con mi keynote del Mac. El ordenador del profesor es un Dell con Windows XP. A fin de cuentas, me han dejado usuario y contrase침a. Los introduzco y me sale el t칤pico 춺<em>tu contrase침a ha caducado, y como veo que no tienes mucha prisa ahora mismo voy a molestarte un poco m치s oblig치ndote a cambiarla</em>춺. Evito la tentaci칩n creciente de gritar y golpear algo. Me concentro e introduzco una contrase침a segura, para evitar chorradas con el criterio de generaci칩n de contrase침as: 춺la contrase침a es corta, debe tener may칰sculas, min칰sculas y el Emoji de un <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Caganer">caganet</a>춺. El ordenador me dice que no puedo cambiar la contrase침a, que no tengo permisos para ello, pero que o la cambio o no puedo iniciar sesi칩n. Llamo a soporte. Comento el problema, y lo solucionan de forma remota. Inicio sesi칩n y se lanza un logon script de esos que tardan en una red corporativa medio a침o mientras un int칠rprete de comandos realiza tareas misteriosas. Tras lo que me parece una eternidad, llego al escritorio de XP.</p>
<p style="text-align: justify;">Bueno, vamos a descargarlo todo: MySQL, etc. La velocidad de descarga se mide en Kbs, no en Mbs. Y son pocos. Estoy en el CiberDespacio. La descarga comienza a alargarse ante mis ojos, cansados y tristes. Los nervios aumentan. Se me acaba la teor칤a. No tengo BD. Tengo he pasar a los alumnos los ejemplos, esos que ya est치n en la carpeta p칰blica de mi Mac, esa a la que no pueden acceder. Empiezo a pensar en preguntar por un cable serie <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Null-m칩dem">Null-M칩dem</a> para pasar las cosas, pero me muerdo la lengua. No hay red, y me acuerdo de la cita de Tanenbaum: 춺Never underestimate the bandwidth of a station wagon full of tapes hurtling down the highway췉.Tiro de USB.</p>
<p style="text-align: justify;"><img class="aligncenter size-full wp-image-1796" title="Disco Kaput" src="/wp-content/uploads/2012/11/disco-kaput.png" alt="Disco Kaput" width="534" height="306" srcset="/wp-content/uploads/2012/11/disco-kaput.png 534w, /wp-content/uploads/2012/11/disco-kaput-300x171.png 300w" sizes="(max-width: 534px) 100vw, 534px" /></p>
<p style="text-align: justify;">Vamos con el pendrive. Saco mi flamante pendrive de 4GB. 춺Lo copio todo aqu칤, se lo paso a un alumno, lo pone en la red y listo췉. Parece que hay un servidor de ficheros, as칤 que probablemente lo use. Introduzco el pendrive en el Mac. Aparece un error en pantalla. Algo de que copie los datos, que est치 mal el pendrive. No me lo creo. Parece que lo voy a tener que formatear. Ya formalmente cabreado, abro la Utilidad de Discos. Voy a darle formato FAT, que luego hay que usarlo en un XP y no quiero m치s problemas a estas alturas. No puedo. Me dice que el sector cero est치 defectuoso y que tire el pendrive. A estas alturas, empiezo a mirar alrededor buscando la c치mara oculta. He llegado a la hora que no era, estoy sin WiFi, sin posibilidad de conectarme a la red, sin pendrive&#8230; Pregunto a los alumnos. Ninguno tiene uno encima. Quiero morir.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="/wp-content/uploads/2012/11/utilidad-discos.png"><img class="aligncenter size-medium wp-image-1797" title="Utilidad de discos no puede formatear el disco" src="/wp-content/uploads/2012/11/utilidad-discos-300x229.png" alt="Utilidad de discos no puede formatear el disco" width="300" height="229" srcset="/wp-content/uploads/2012/11/utilidad-discos-300x229.png 300w, /wp-content/uploads/2012/11/utilidad-discos-1024x784.png 1024w, /wp-content/uploads/2012/11/utilidad-discos.png 1179w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">Hablo con el responsable del curso, que amablemente me ofrece uno. Lo uso para copiarlo todo en el pendrive y se lo paso a los alumnos. Mientras copian, mi mente procesa a toda velocidad. Vale, tienen los ejemplos, pueden ver la teor칤a en pantalla, pero me falta la B.D. Puedo instalarla en el ordenador del profesor, pero creo que lleva 20 Kb descargados o algo as칤. 춰Al menos podr칤a <a href="http://www.youtube.com/watch?v=gsNaR6FRuO0">pitar como pitaban los m칩dems antiguos</a>!.</p>
<p style="text-align: justify;">De pronto, me viene la inspiraci칩n. Desde inform치tica me han dicho que no puedo conectarme y que no obtendr칤a una IP en mi equipo. Eso es lo que me han dicho. Pero no lo he comprobado. Busco el cable Ethernet conectado al ordenador del profesor y lo conecto a mi MacBook Pro. 춰<em>Voil</em>!. Tengo acceso a la red local y a Internet. Todo cambia, al fin, para bien. Continuamos con el curso y se acaban los incidentes.</p>
<p style="text-align: justify;">Cosas que he aprendido de esta experiencia:</p>
<ul>
<li>por bien que creas que llevas preparadas las cosas, piensa mal, hasta que te parezca que es de manera absurda. Todo puede torcerse, todo. Y varias veces.</li>
<li>las presentaciones las debo llevar en dos pendrives. Si muere uno, tengo el otro.</li>
<li>las presentaciones deber칤a copiarlas en formato PDF. Si se muere mi MBP siempre puedo usar cualquier otro ordenador que muestre un PDF.</li>
<li>siempre copiarlo todo en Dropbox. Aunque recientemente, en otro curso, me fall칩 Dropbox al ir a bajar una presentaci칩n <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f600.png" alt="游" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>antes de impartir una charla o un curso en un sitio nuevo, confirmar el equipamiento de que dispongo. Me ahorro sustos luego.</li>
<li>confirmar las horas y fechas (algo que siempre hago, pero en este caso se ve que no&#8230;)</li>
<li>no cabrearse es mejor. Solucionas los problemas y te sientes bien por duplicado: porque has solventado el marr칩n y porque te has controlado a ti mismo.</li>
</ul>
<p>Por cierto, recuperamos todo el tiempo perdido, de forma que los alumnos no perdieron nada. Eso nunca: lo primero son mis alumnos.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/11/09/un-dia-en-teachers-hell/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>C칩mo hacer que tu web alojada en casa sea visible desde Internet</title>
		<link>/2006/09/21/como-hacer-que-tu-web-sea-visible-desde-internet/</link>
		<comments>/2006/09/21/como-hacer-que-tu-web-sea-visible-desde-internet/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 21 Sep 2006 07:08:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[Infraestructura]]></category>
		<category><![CDATA[Redes]]></category>
		<category><![CDATA[TI]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2006/09/21/como-hacer-que-tu-web-sea-visible-desde-internet/</guid>
		<description><![CDATA[He recibido un correo de Diego (s칤, se llama igual que yo) desde Melilla: He instalado un servidor UBUNTUSERVER en el VMWARE, que gracias a ti conoc칤&#8230;, hasta ah칤 bien&#8230; Lo siguiente fue instalar Apache, que veo desde el portatil y el fijo. Lo siguiente fue hacerme una cuenta en Dyndns y guay, pero pongo [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">He recibido un correo de Diego (s칤, se llama igual que yo) desde Melilla:</p>
<blockquote>
<p id="cita" class="bodytext">He instalado un servidor UBUNTUSERVER en el VMWARE, que gracias a ti conoc칤&#8230;, hasta ah칤 bien&#8230; Lo siguiente fue instalar Apache, que veo desde el portatil y el fijo. Lo siguiente fue hacerme una cuenta en Dyndns y guay, pero pongo en el navegador la direccion y me sale mi router&#8230; 쯖omo hago para ver el servidor?&#8230; toy hecho un lio&#8230; echame un cable pleaseeeeeeeeeeee.</p>
</blockquote>
<p class="bodytext">Veamos. Supongamos que tu port치til tiene una IP como 192.168.1.x, con x entre 1 y 254. Es decir, que est치 en una red interna. Las direcciones 192.168.x.x est치n reservadas para las direcciones privadas, las que usamos en las redes locales. Hay <a href="http://www.ibiblio.org/pub/Linux/docs/LuCaS/Manuales-LuCAS/GARL2/garl2/x-087-2-issues.ip-addresses.html" target="_blank"> otros rangos</a> (10.x.x.x y 172.16.x.x)</p>
<p class="bodytext">Cuando tu port치til se trata de conectar a Google, pregunta por su direcci칩n y se manda una petici칩n HTTP (para ver una p치gina web) al servidor web de Google (bueno, con uno de ellos, tienen <a href="http://labs.google.com/why-google.html" target="_blank">decenas de miles</a>). El servidor web de Google debe entonces responder a tu port치til para que t칰 puedas ver la p치gina en tu navegador. Si se encuentra una direcci칩n privada 쯖칩mo llegar hasta t칤?. 쮸 cual, de los miles y miles de ordenadores situados en redes privadas con las mismas  IPs debe responder Google?. Evidentemente este problema no lo tienes, es decir, puedes navegar. Ello es debido a que tu router de acceso a Internet hace IP masquerading, tambi칠n conocida como NAT: al detectar una conexi칩n desde un ordenador de tu red hacia fuera, cambia en la cabecera del mensaje la IP original por la suya propia (por la del router) que es p칰blica. Google ahora sabe a qui칠n responder. Es trabajo del router (y de NAT) deshacer ahora el cambio y entregar al equipo de la red interna la p?gina web solicitada.</p>
<p class="bodytext">En tu el caso es al rev칠s. Quieres que desde fuera puedan ver un servidor web en tu red interna. Usualmente este tipo de servidores se colocan en un segmento protegido de la red interna llamado DMZ (zona desmilitarizada), mientras que otro segmento queda inaccesible desde el exterior (la MZ, zona militarizada). Por sencillez puedes dejarlo en la interna, aunque es menos seguro.</p>
<p class="bodytext">El caso es que debes hacer dos cosas:</p>
<ol>
<li>abrir el firewall en entrada para el puerto 80 para la IP de tu port치til, es decir, permitir a cualquiera desde fuera que se conecte al puerto 80 de tu m치quina, que est치 en la red interna.</li>
<li>crear una regla en el router de 춺port forwarding췉. Esto es algo similar a NAT, pero aqu칤 se cambia la IP de destino, no la de origen como antes. Si alguien intenta conectarse a tu router en el puerto 80, 칠ste le pasa la tarea a tu port치til. Como ves, la IP destino (originalmente la IP p칰blica de tu router, que es lo que se ve desde Internet), se cambia por la IP de tu port치til (que est치 en la red interna). El paso inverso (llevar la respuesta desde el port치til) lo hace el router, como antes con NAT.</li>
</ol>
<p class="bodytext">Evidentemente, los firewalls deben permitir conexiones entrantes por el puerto 80. Las salientes ya las permiten porque puedes navegar 쯡o?</p>
<p class="bodytext">
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2006/09/21/como-hacer-que-tu-web-sea-visible-desde-internet/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
