<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>rumors &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/rumors/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>El iPhone de mil pulgadas</title>
		<link>/2012/08/22/el-iphone-de-mil-pulgadas/</link>
		<comments>/2012/08/22/el-iphone-de-mil-pulgadas/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 22 Aug 2012 20:01:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[apple]]></category>
		<category><![CDATA[Blogs]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[iphone]]></category>
		<category><![CDATA[patios de vecinos]]></category>
		<category><![CDATA[rumors]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1765</guid>
		<description><![CDATA[Se acerca el lanzamiento de un nuevo iPhone. Lo puedo sentir, en los rumores que los recaudadores de adsense de esa cámara de eco que llamamos Blogosfera propagan copiándose unos a otros, sin demasiado pudor, muchas veces tirando de copy y paste. Eso sí, al final del post copiado ponen, en un tipo de letra [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><a href="/wp-content/uploads/2012/08/magic_ball.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-1769" title="Magic Ball. Author: http://www.flickr.com/photos/28931095@N03/2699978095/" src="/wp-content/uploads/2012/08/magic_ball.jpg" alt="Magic Ball. Author: http://www.flickr.com/photos/28931095@N03/2699978095/" width="500" height="375" srcset="/wp-content/uploads/2012/08/magic_ball.jpg 500w, /wp-content/uploads/2012/08/magic_ball-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">Se acerca el lanzamiento de un nuevo iPhone. Lo puedo sentir, en los rumores que los recaudadores de adsense de esa <a href="http://chris.pirillo.com/10-ways-to-eliminate-the-echo-chamber/">cámara de eco</a> que llamamos Blogosfera propagan copiándose unos a otros, sin demasiado pudor, muchas veces tirando de copy y paste. Eso sí, al final del post copiado ponen, en un tipo de letra diminuto, un enlace donde usando la lupa magnificadora podemos leer «fuente».</p>
<p style="text-align: justify;">Es en estos días previos a los lanzamientos donde se crean nuevos rumores, o se reciclan los viejos. Total, si seguimos probando igual alguna vez acertamos y Apple saca el iPhone de 4&#8243;. Que ahora es «<em>inevitable</em>«. Como lo era reproducir <a href="http://www.apple.com/hotnews/thoughts-on-flash/">Flash</a> o tener almacenamiento externo y batería intercambiable cuando salió el iPhone y el iPad. Echadle un vistazo al <a href="http://www.google.com/nexus/#/7/">Nexus 7</a> de Google y es curioso no escuchar a nadie al borde del suicidio porque la tableta cumpla religiosamente con los cánones de San Steve. Puyas aparte, y dependiendo del precio que tenga cuando se ponga a la venta en España es un dispositivo que me gustaría tener. <a href="/2012/08/20/instalar-android-ice-cream-sandwich-en-la-hp-touchpad/">ICS en una tableta Android es bastante chulo</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">El caso es que hay dos rumores opuestos pululando por ahí. Ambos de «fuentes confiables», como pueden ser mi pescadero o mi cuñada. Ambos opuestos</p>
<p style="text-align: justify;">Por un lado parece que el iPhone tiene la pantalla demasiado pequeña algo de lo que los millones de clientes de Apple (pobres Fanboys!) aún no se han dado cuenta y necesita desesperadamente tener 4, 4.2 o incluso 5 pulgadas. Por otro, el iPad es <em>insoportablemente</em> grande y pesado, con sus desproporcionadas 9.7&#8243;. Hay que reducirlo por imperativo legal a 7&#8243;.</p>
<p style="text-align: justify;">Yo no llevo mucho tiempo siguiendo el mundo Apple. Apenas unos 5 años. Pero creo que todos estaremos de acuerdo en que Apple no se distingue por dar muchas opciones. ¿Quieres un iPhone? Lo tienes en blanco o en negro. Y punto. Es famosa la cita de Tim Cook, cuando aún no era CEO de Apple:</p>
<blockquote><p>We can put all of our products on the table you’re sitting at. Those products together sell $40 billion per year. No other company can make that claim except perhaps an oil company.<br />
We are the most focused company that I know of, or have read of, or have any knowledge of.<br />
We say no to good ideas every day; we say no to great ideas; to keep the number of things we focus on small in number.</p></blockquote>
<p style="text-align: justify;">Todos los iPhones e iPads hasta ahora han tenido los mismos tamaños de pantalla. Pero parece que ahora no va a ser así, dicen los «expertos». Entonces, ¿cómo quedaría la línea de productos de Apple? Actualmente se venden el iPhone 3Gs, el 4 y el 4s. ¿Van a eliminar el 3Gs y el 4 y dejar el 4s y el nuevo «iPhone diseñado para el guante de béisbol»? Si esto es así, ¿el modelo de entrada va a ser el 4s? Si dejan el 4 y el 4s, con una bajada de precios del 4s y con la única mejora previsible de la pantalla «gorda» y quizás nueva GPU y CPU, ¿hay argumentos para comprarse el nuevo?</p>
<p>Y con el iPad, qué dejan: ¿iPad3 AKA New iPad, iPad2 y el iPad mini? ¿Los tres? El iPad mini este tendría la resolución del iPad 2 para no molestar a los desarrolladores? Parecería lo lógico. Lo que no queda claro es si comprar un iPad de 7&#8243; o un iPhone de 5&#8243;, ya que estarían casi en el mismo rango de tamaños. Y tendríamos 3,5&#8243; y 4.2&#8243; (iPhones) y 7&#8243; y 9,7&#8243; (iPads). Demasiadas opciones. Goto cita Tim Cook.</p>
<p>De todo esto, sólo le doy pábulo a dos cosas:</p>
<ul>
<li>Por un lado, es evidente que Apple va a sacar el iPhone 5, new iPhone o como lo llamen. iOS 6 anda ya por la Beta 4 y entiendo que quieran lanzar el S.O. con un hardware que le haga justicia. He visto modelos de un iPhone más delgado. Misma pantalla. Eso me lo creo. No creo que cambien el tamaño de la pantalla, porque para seguir siendo «retina» tendrían que aumentar el número de pixeles por pulgada. Eso cambiaría la resolución, que ya no sería 960&#215;480 y «mataría» a miles de desarrolladores y diseñadores. Además de algún gatito.</li>
<li>Un iPad de 7&#8243;, con una resolución igual a la del iPad 2 (1024&#215;768) y a buen precio (unos 299$) plantaría cara al Nexus 7 y daría mucha guerra en el segmento de abajo. Sin afectar a las ventas del New iPad. Si quieres retina y potencia, ráscate el bolsillo.</li>
</ul>
<div style="text-align: justify;">Bueno, en un mes o así veremos. Igual me tengo que comer mis palabras. O no. Esta vez, como se equivoquen de nuevo, me parece que me voy a dedicar a crear un portal que se llame: rumoresappletelodije.com, a ver si cuando se hable de las cosas, se hace con algo de criterio.</div>
<p>Casi a la vez, Migue en Enteratec deja su versión: «<a href="http://enteratec.com/apple/reflexion-sobre-la-nueva-presentacion-de-apple-y-su-nuevo-iphone-nadie-tiene-ni-puta-idea/">Reflexión sobre la nueva presentación de Apple y su nuevo iPhone. Nadie tiene ni puta idea.</a>«. Más claro&#8230;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/08/22/el-iphone-de-mil-pulgadas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
