<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Windows &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/category/informatica/windows/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Teclado Apple Buetooth y Magic Mouse en Windows 7 con BootCamp</title>
		<link>/2011/02/24/teclado-apple-buetooth-y-magic-mouse-en-windows-7-con-bootcamp/</link>
		<comments>/2011/02/24/teclado-apple-buetooth-y-magic-mouse-en-windows-7-con-bootcamp/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 24 Feb 2011 10:26:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<category><![CDATA[Cacharreando]]></category>
		<category><![CDATA[Mac OS X]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1395</guid>
		<description><![CDATA[Si has le칤do mi pasado post sobre la instalaci칩n de Windows 7 en mi MacBook Pro (y si no lo has hecho, siempre puedes redimirte ley칠ndolo ahora), sabr치s que ando con arranques duales en mi MBP, principalmente para los juegos de Windows que me compro en Steam. Bueno, y para alg칰n que otro portal de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Si has le칤do mi pasado post sobre la <a href="/2011/01/27/windows-7-corre-que-se-las-pela-en-mi-viejo-macbook-pro/">instalaci칩n de Windows 7 en mi MacBook Pro</a> (y si no lo has hecho, siempre puedes redimirte ley칠ndolo <em>ahora</em>), sabr치s que ando con arranques duales en mi MBP, principalmente para los juegos de Windows que me compro en Steam. Bueno, y para alg칰n que otro <a href="http://www.juntadeandalucia.es/salud/sites/csalud/contenidos/Informacion_General/oficina_virtual/hoja_reclamaciones_electronica">portal de la Junta de Andaluc칤a</a>, esa gran adalid del Software Libre.</p>
<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_1400" style="width: 585px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/02/JAConSL.png"><img class="size-full wp-image-1400" title="La Junta, muy comprometida con el SL" src="/wp-content/uploads/2011/02/JAConSL.png" alt="La Junta, muy comprometida con el SL" width="575" height="100" srcset="/wp-content/uploads/2011/02/JAConSL.png 575w, /wp-content/uploads/2011/02/JAConSL-300x52.png 300w" sizes="(max-width: 575px) 100vw, 575px" /></a><p class="wp-caption-text">La Junta, muy comprometida con el SL</p></div>
<p style="text-align: justify;">Coment칠 mi adaptaci칩n al teclado del Mac y la disposici칩n de teclas de Windows. Y todo era bello. Hasta que, una ma침ana, casi por puro reflejo, estaba con Windows 7 arrancado y mov칤 el rat칩n Magic Mouse que tengo emparejado con el MBP, pero nada. No funcionaba. El teclado bluetooth de Apple tampoco. 춺Bueno췉, pens칠, 춺no debe ser tan dif칤cil췉. 춺A fin de cuentas Win 7 es moderno, igual que este hardware췉. Y ah칤 comenz칩 mi pesadilla.</p>
<p>En ning칰n blog ni v칤deo he encontrado c칩mo hacerlo a la primera. He tenido que recorrer un mont칩n de foros, y he ido avanzando poco a poco. En resumen, es f치cil cuando lo has acabado, as칤 que&#8230;</p>
<h2>La receta:</h2>
<ul>
<li style="text-align: justify;">Ya tendr치s instalado BootCamp en tu Windows. Arranca tu partici칩n con Windows 7 y busca en programas el Asistente de Actualizaciones de Apple. Ejec칰talo. Te pasar치 de BootCamp 3.1 a la 3.2. Tendr치s que reiniciar, pero es imprescindible. Trabaja siempre con la 칰ltima versi칩n del software de Apple. Te doler치 menos la cabeza.</li>
</ul>
<div id="attachment_1398" style="width: 316px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-1398" title="BootCamp 3.2" src="/wp-content/uploads/2011/02/BootCamp32.png" alt="BootCamp 3.2" width="306" height="256" srcset="/wp-content/uploads/2011/02/BootCamp32.png 306w, /wp-content/uploads/2011/02/BootCamp32-300x250.png 300w" sizes="(max-width: 306px) 100vw, 306px" /><p class="wp-caption-text">BootCamp 3.2</p></div>
<ul>
<li style="text-align: justify;">Arranca ahora en Mac OS X. Ve al panel de preferencias Bluetooth. Te aparecer치n tus dispositivos (Magic Mouse y Teclado Bluetooth) instalados. Debes borrar la configuraci칩n del teclado bluetooth. Para ello, pincha sobre el teclado y luego sobre el 춺-췉 que aparece abajo en la lista. El rat칩n no es necesario borrarlo.</li>
</ul>
<div id="attachment_1401" style="width: 758px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/02/dispBTMac.png"><img class="size-full wp-image-1401" title="Magic Mouse y Teclado BT" src="/wp-content/uploads/2011/02/dispBTMac.png" alt="Magic Mouse y Teclado BT" width="748" height="553" srcset="/wp-content/uploads/2011/02/dispBTMac.png 748w, /wp-content/uploads/2011/02/dispBTMac-300x221.png 300w" sizes="(max-width: 748px) 100vw, 748px" /></a><p class="wp-caption-text">Magic Mouse y Teclado BT</p></div>
<ul>
<li style="text-align: justify;">Reinicias ahora en Windows 7. Debes emparejar primero el rat칩n, y luego el teclado. Para el rat칩n, vas a Panel de Control &gt; Hardware y Sonido &gt; Dispositivos e impresoras. Pulsas en 춺Agregar dispositivo췉. Te aparecer치 en la lista el rat칩n. Debes, antes de pulsar en Siguiente, hacer click sobre el rat칩n con el bot칩n derecho y abrir Propiedades. Marca la casilla que te aparece. Cierra y pulsa ahora Siguiente. Se instalar치n los drivers y Magic Mouse funcionando.</li>
<li style="text-align: justify;">Ahora el teclado. Como lo hemos borrado del lado OS X, ahora no est치 emparejado. Pulsando de nuevo en 춺Agregar dispositivo췉 igual que antes, te debe aparecer el teclado. Si no te aparece, enci칠ndelo pulsando el interruptor que tiene el teclado en su lado derecho (debe parpadear un led en el teclado). Pulsas, siguiente, lo detecta y pide que introduzcas una clave en el teclado y pulses intro. Lo haces y ya debe funcionar en Win 7 sin problemas.</li>
<li style="text-align: justify;">Para acabar todo perfecto, tenemos ahora el rat칩n funcionando en OS X y Win7, y el teclado funcionando s칩lo en Win7. Reiniciamos en OS X, vamos a la lista de dispositivos bluetooth y a침adimos el teclado. Al fin, somos felices.</li>
<li style="text-align: justify;">El resultado final debe ser algo como esto:</li>
</ul>
<div id="attachment_1405" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/02/BTWin7.png"><img class="size-medium wp-image-1405" title="Mis dispositivos BT en Win7" src="/wp-content/uploads/2011/02/BTWin7-300x200.png" alt="Mis dispositivos BT en Win7" width="300" height="200" srcset="/wp-content/uploads/2011/02/BTWin7-300x200.png 300w, /wp-content/uploads/2011/02/BTWin7.png 982w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Mis dispositivos BT en Win7</p></div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/02/24/teclado-apple-buetooth-y-magic-mouse-en-windows-7-con-bootcamp/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>10</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Qu칠 necesitas instalar para programar en C en Windows</title>
		<link>/2011/01/05/que-necesitas-instalar-para-programar-en-c-en-windows/</link>
		<comments>/2011/01/05/que-necesitas-instalar-para-programar-en-c-en-windows/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 05 Jan 2011 11:21:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<category><![CDATA[C]]></category>
		<category><![CDATA[Formaci칩n]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1331</guid>
		<description><![CDATA[Tengo que impartir un curso de introducci칩n a la programaci칩n, utilizando el lenguaje C, dentro de unos d칤as. 춰Bien!. Ya hac칤a a침os que no pod칤a disfrutar con un curso as칤, en el que puedes ense침ar los fundamentos a un grupo de personas, y ves c칩mo aprenden desde el principio y c칩mo van evolucionando. Encima, para [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Tengo que impartir un curso de introducci칩n a la programaci칩n, utilizando el lenguaje C, dentro de unos d칤as. 춰Bien!. Ya hac칤a a침os que no pod칤a disfrutar con un curso as칤, en el que puedes ense침ar los fundamentos a un grupo de personas, y ves c칩mo aprenden desde el principio y c칩mo van evolucionando. Encima, para mayor regocijo del docente, el lenguaje elegido es C. Siempre he considerado C como mi lenguaje totem, el <em>hogar</em> a la que volver, con el que me siento m치s a gusto. En los 90 program칠 bastante en C y C++. Pero a finales de la d칠cada, llegaron primero Visual Basic y luego Java, y no volv칤 a programar en C. Hasta que el a침o pasado empec칠 a aprender Cocoa y Objective C para hacer Apps en Apple iOS. Y me ilusion칠 al descubrir que Objective C es un superconjunto estricto de C, es decir, que tiene todo lo que tiene C, y m치s cosas.</p>
<p style="text-align: justify;">As칤 que el curso pinta bien. Si lo pudiera impartir en Linux, ya ser칤a la repera (porque en Mac ni me lo planteo: <a href="/2010/11/06/los-dos-tipos-de-negocio-de-desarrollo-de-software/"><span style="color: #000000;">las empresas c치rnicas a칰n no lo usan</span></a>). Pero todo no puede ser perfecto. El cliente quiere Windows. Bueno, sin problemas, yo no soy anti-nada. Windows 7, <a href="/2010/10/10/el-mapa-de-mi-red-actualizacion-octubre-2010/"><span style="color: #000000;">como ya he comentado antes</span></a>, me parece un buen S.O. No es mi elecci칩n para el d칤a a d칤a, porque me siento m치s c칩modo en UNIX (Mac en este caso), pero la 칰ltima versi칩n es una buena elecci칩n para sus usuarios. El problema entonces era encontrar un compilador y entorno integrado que fuese c칩modo para programar y que ya conociese. Y si fuera Software Libre, perfecto.</p>
<p style="text-align: justify;">Con estos requisitos, <a href="http://www.microsoft.com/express/"><span style="color: #000000;">Visual Studio</span></a> queda fuera. Cierto, llevas el IDE y el compilador integrados de una vez, pero no lo he usado nunca. Y aunque ahora es gratis la versi칩n expr칠s (o podr칤a usar una de prueba para el curso) no me apetec칤a pelearme con otro IDE. Netbeans cumple casi todo, pero no lleva integrado el compilador. Ni Eclipse, pero ya que conozco razonablemente Eclipse tras todo el tiempo que le he dedicado <a href="/formacion/"><span style="color: #000000;">impartiendo cursos de Java</span></a> y preparando <a href="/category/informatica/programacion/java/scjp/"><span style="color: #000000;">certificaciones</span></a>, me parec칤a la mejor opci칩n. As칤 que vamos con la instalaci칩n de Eclipse para programar en C en Windows.</p>
<h2>Instalar el compilador de C</h2>
<p style="text-align: justify;">Lo primero que hay que tener claro es que Eclipse s칩lo es un Entorno Integrado de Desarrollo. Un IDE. Un editor potente, un programa para organizar tus proyectos de software y no pelearte con ficheros sueltos en una carpeta, un sitio donde ver los errores de compilaci칩n y leer la ayuda. Un aglutinador de herramientas. Pero no es un compilador. No lo incluye. E igual que cuando preparas un Elcipse para programar en Java hay que instalar previamente el JDK, que incluye el compilador de Java, aqu칤 hay que instalar el compilador de C.</p>
<p style="text-align: justify;">Buscando uno libre y moderno (el 칰ltimo compilador de C que us칠 en S.O. Microsoft fue el <a href="http://www.delorie.com/djgpp/history.html"><span style="color: #000000;">djgpp</span></a> sobre MSDOS), di con <a href="http://www.mingw.org/"><span style="color: #000000;">MinGW</span></a>, Minimalist GNU for Windows, un conjunto de herramientas GNU (las mismas que se encuentran en GNU/Linux) pero compiladas para Windows. 춰Perfecto!. Instalando esto ya tengo GCC (el compilador de C en Linux y Mac de toda la vida), make y el resto de herramientas de desarrollo desde la linea de comandos. Instalarlo es descargar el ejecutable y pulsar en Siguiente, Siguiente hasta el final. Ojo: instala MinGW en C:\MinGW para evitar problemas posteriores. Es el sitio que aparece por defecto al instalar, as칤 que d칠jalo como est칠.</p>
<p style="text-align: justify;">Tras la instalaci칩n, y para que Eclipse pueda encontrarlo, tendremos que a침adir la carpeta con los ejecutables de MinGW al PATH del sistema (<a href="http://www.mingw.org/wiki/InstallationHOWTOforMinGW"><span style="color: #000000;">instrucciones en Ingl칠s</span></a>, o bien sigues leyendo). Para poder usar cualquier programa en Windows tenemos dos opciones: o bien vamos a la carpeta donde est치 el programa y lo lanzamos desde ah칤, o inclu칤mos la carpeta en la variable PATH del sistema de forma que cada vez que se necesite ejecutar ese programa Windows lo encuentre. Vamos a ello. Abrimos un explorador de Windows (Tecla Windows + E) y pulsamos con el bot칩n derecho del rat칩n sobre Equipo.</p>
<div style="text-align: justify;">
<div id="attachment_1333" style="width: 962px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/01/config.-sistema.png"><img class="size-full wp-image-1333" title="Configuraci칩n del Sistema" src="/wp-content/uploads/2011/01/config.-sistema.png" alt="Configuraci칩n del Sistema" width="952" height="731" srcset="/wp-content/uploads/2011/01/config.-sistema.png 952w, /wp-content/uploads/2011/01/config.-sistema-300x230.png 300w" sizes="(max-width: 952px) 100vw, 952px" /></a><p class="wp-caption-text">Configuraci칩n del Sistema</p></div>
</div>
<p style="text-align: justify;">Si pulsamos en 춺Configuraci칩n Avanzada del Sistema췉 nos aparecer치 la ventana cl치sica de 춺Propiedades del Sistema췉 de XP. Si no est치 abierta, hacemos click sobre la pesta침a 춺Opciones avanzadas췉 y veremos un bot칩n abajo del todo que pone 춺Variables de entorno췉.Entrando, veremos dos tipos de variables: del Sistema y de nuestro usuarios. Las variables del Sistema tienen efecto para cualquier usuario que inicie sesi칩n en esta m치quina, mientras que las del usuario s칩lo nos afectan a nosotros mismos. Cuando a침ado algo al PATH, me gusta que sea a nivel del Sistema, as칤 que buscamos PATH y doble click. En la ventana que se abre, debemos ir al final de la lista de directorios, a침adir un punto y coma y la carpeta donde est치 MinGW.</p>
<div style="text-align: justify;">
<div id="attachment_1334" style="width: 389px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/01/path.png"><img class="size-full wp-image-1334" title="Configurando PATH" src="/wp-content/uploads/2011/01/path.png" alt="Configurando PATH" width="379" height="153" srcset="/wp-content/uploads/2011/01/path.png 379w, /wp-content/uploads/2011/01/path-300x121.png 300w" sizes="(max-width: 379px) 100vw, 379px" /></a><p class="wp-caption-text">Configurando PATH</p></div>
</div>
<div style="text-align: justify;">Mi PATH queda algo como:</div>
<pre>%SystemRoot%\system32;%SystemRoot%;%SystemRoot%\System32\Wbem;...;C:\MinGW\bin</pre>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">La prueba definitiva de que todo est치 OK es abrir un int칠rprete de comandos de Windows, pulsando la Tecla Windows + R y escribiendo 춺cmd췉 en el di치logo que aparece. Si escribimos gcc -v y nos aparece informaci칩n sobre nuestra versi칩n instalada del compilador de C GCC, felicidades. Ya podemos compilar.</p>
<div id="_mcePaste">
<div id="attachment_1335" style="width: 687px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/01/prueba-mingw.png"><img class="size-full wp-image-1335" title="MinGW funciona!" src="/wp-content/uploads/2011/01/prueba-mingw.png" alt="MinGW funciona!" width="677" height="342" srcset="/wp-content/uploads/2011/01/prueba-mingw.png 677w, /wp-content/uploads/2011/01/prueba-mingw-300x151.png 300w" sizes="(max-width: 677px) 100vw, 677px" /></a><p class="wp-caption-text">MinGW funciona!</p></div>
</div>
<h2>Instalar un entorno JRE de Java</h2>
<p style="text-align: justify;">Eclipse es un programa que est치 escrito en Java. Luego para poder ejecutarlo necesitamos <a href="http://www.java.com/es/download/">instalar en nuestro Windows el JRE</a> (Java Runtime Environment). Una vez que lo tengamos, podremos ejecutar cualquier programa Java, as칤 como Applets en el navegador. Probablemente ya lo tengas instalado (puedes ver si tienes en Archivos de Programa una carpeta llamada Java) pero si tienes dudas, inst치late el 칰ltimo JRE de la p치gina de Sun (ahora Oracle). Para comprobarlo, desde una terminal, escribe java -version.</p>
<h2>Instalar Eclipse CDT</h2>
<p style="text-align: justify;">Siguente paso: descargar Eclipse. Para ello, buscaremos la versi칩n correcta, ya que Eclipse es un IDE que sirve para todo. Con Eclipse podemos programar en C, C++, Java, PHP, &#8230; casi en cualquier cosa. Por ello, hay paquetes ya precreados con un Eclipse totalmente configurado para un uso determinado. El que nos hace falta en este caso es el <a href="http://www.eclipse.org/cdt/">Eclipse CDT</a></p>
<p style="text-align: justify;">Descargamos el fichero (tardar치 un rato, pesa unos cuantos MB) y una vez lo tengamos, lo movemos a la carpeta que queramos. Aunque Eclipse sea un programa no se 춺instala췉 en Archivos de Programa, aunque podemos moverlo ah칤. Realmente se descomprime, se abre, se pulsa sobre el icono de Eclipse y listo.</p>
<p style="text-align: justify;">Si todo ha ido bien, podremos crear un nuevo proyecto C, a침adir un fichero y compilar sin problemas. Pero esto va a ser material para otro post.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/01/05/que-necesitas-instalar-para-programar-en-c-en-windows/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>17</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El mapa de mi red, actualizaci칩n Octubre 2010</title>
		<link>/2010/10/10/el-mapa-de-mi-red-actualizacion-octubre-2010/</link>
		<comments>/2010/10/10/el-mapa-de-mi-red-actualizacion-octubre-2010/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 10 Oct 2010 16:16:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Amiga]]></category>
		<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Ubuntu]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<category><![CDATA[A1200]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[macbook]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1138</guid>
		<description><![CDATA[El mapa de mi red ha cambiado bastante desde la v1.0, as칤 que me he decidido y lo he actualizado. Comentaba entonces que hab칤a demasiados cacharros y me encuentro en fase de actualizaci칩n de equipo y, sobre todo, de simplificaci칩n. Estoy vendiendo, tirando, regalando o almacenando todo aquello que no me puedo justificar usar de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div id="attachment_1139" style="width: 624px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2010/10/Esquema-de-red-oct-2010.001.png"><img class="size-full wp-image-1139 " title="Esquema de red - oct 2010" src="/wp-content/uploads/2010/10/Esquema-de-red-oct-2010.001.png" alt="Esquema de red - oct 2010" width="614" height="461" srcset="/wp-content/uploads/2010/10/Esquema-de-red-oct-2010.001.png 1024w, /wp-content/uploads/2010/10/Esquema-de-red-oct-2010.001-300x225.png 300w" sizes="(max-width: 614px) 100vw, 614px" /></a><p class="wp-caption-text">Esquema de red - oct 2010</p></div>
<p style="text-align: justify;">El mapa de mi red ha cambiado bastante desde la <a href="/2010/02/04/el-mapa-de-red-de-mi-casa/">v1.0</a>, as칤 que me he decidido y lo he actualizado. Comentaba entonces que hab칤a demasiados cacharros y me encuentro en fase de actualizaci칩n de equipo y, sobre todo, de simplificaci칩n. Estoy vendiendo, tirando, regalando o almacenando todo aquello que no me puedo justificar usar de forma casi diaria. El problema es que tengo tantos chismes que voy poco a poco, pero con paso firme.</p>
<p>En esta versi칩n he eliminado la red WiFi legacy ya que ahora no la tengo correctamente configurada. Lo que est치 operativo es lo que se ve. Bueno, faltan el Pentium IV, que probablemente vender칠 en cuanto pueda y el MacBook de mi mujer (que cumplir치 pronto 4 a침os y cualquiera toca). Los equipos que quedan son:</p>
<ul>
<li>Newton. <a href="/2006/05/24/de-lo-que-es-capaz-mi-nueva-maquina/">Mi viejo port치til Dell</a>, lo he dejado para jugar a juegos Windows. En exclusiva. Tiene Steam instalado y ah칤 me dedico a machacar imperios en Civilization IV. Ahora que ha salido el Civ V, no creo que la m치quina pueda con 칠l, pero&#8230; Y adem치s ha viajado mucho conmigo.</li>
<li>Bohr. <a href="/2010/03/30/ubuntu-netbook-remix-9-10-corriendo-en-mi-asus-eee-904-hd/">Mi Netbook con Ubuntu Netbook Remix</a>. Cuando se vaya el PIV va a ser la 칰ltima m치quina en la que estar치 instalado Linux en mi casa. Linux, peligro, peligro :-). He pasado de trabajar 100% Linux a casi 100% Mac, pero siempre 100% UNIX (salvo para los juegos, qu칠 remedio, aunque ahora con Steam la cosa cambia mucho). Lo uso como media center port치til y para alguna salida en la que no quiero llevar mucho peso. Supongo que cuando me compre un iPad (estoy esperando a la nueva versi칩n) dejar치 de tener hueco.</li>
<li><a href="/2008/03/23/cambiando-a-mac/">Tesla</a>. Mi port치til, con el que sigo enamorado y m치s a칰n despu칠s de cambiarle el disco duro. Con sus 4 GB de RAM me da la potencia necesaria para impartir mis cursos de Java y Cocoa Touch. Y me permite programar mientras estoy cerca de los ni침os o en el sof치.</li>
<li>Mi A1200. Se conecta a mi TV LCD Samsung, cuando me apetece escuchar MIDIs, o jugar un rato, o hacer lo que sea con el Amiga. Ahora lo tengo guardado y lo saco cuando lo necesito, no est치 ya permanentemente encima de la mesa. Pero obviamente se queda.</li>
<li>Einstein. El mayor cambio desde el 칰ltimo mapa. Einstein se ha reencarnado en un iMac de 27&#8243;, Core i7 quad 2.8 Ghz con 4 GB RAM que puede con todo. Tiene conectado mi <a href="/?s=drobo">Drobo Firewire</a> y son un 춺killer duo췉. En un futuro le ampliar칠 la memoria, probablemente con dos m칩dulos de 4 GB para llegar a los 12 GB (soporta hasta 16 GB). La memoria la quiero para m치quinas virtuales, sobre todo ahora que estoy haciendo pruebas corriendo Windows 7 virtualizado para jugar al Civ V <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>Mi Time Capsule. Ahora ha quedado para las copias de seguridad de los port치tiles, y como router. No le ampl칤o el disco duro porque, mientras tenga sitio en el Drobo, me va a dar pereza.</li>
<li>Dispositivos iOS variados. Mi iPhone 3Gs de batalla, el iPod Touch de los ni침os y los 3G antiguos. Mi mujer ya tiene un iPhone 4 :-). Los uso para probar aplicaciones y como segundos tel칠fonos. Probablemente son los que m치s tr치fico generan en la red WiFi.</li>
</ul>
<p>Esto es lo que tengo de momento. Dentro de unos meses actualizaremos y a ver qu칠 tengo entonces.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/10/10/el-mapa-de-mi-red-actualizacion-octubre-2010/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>C칩mo recuperar los datos tras un rm -rf en Mac OS X</title>
		<link>/2010/03/15/como-recuperar-los-datos-tras-un-rm-rf-en-mac-os-x/</link>
		<comments>/2010/03/15/como-recuperar-los-datos-tras-un-rm-rf-en-mac-os-x/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 15 Mar 2010 13:05:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<category><![CDATA[Backup]]></category>
		<category><![CDATA[Drobo]]></category>
		<category><![CDATA[herramientas]]></category>
		<category><![CDATA[Mac OS X]]></category>
		<category><![CDATA[Seguridad]]></category>
		<category><![CDATA[Trucos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=904</guid>
		<description><![CDATA[O tras un rm -rf en Linux (p.ej. Ubuntu) o tras enviar algo a la papelera y vaciarla, ya sea en Windows o en Mac. Hola. Si has llegado a este post desde un buscador, desesperado por recuperar tus datos, s칩lo tres puntos a considerar: respira y rel치jate. El da침o ya est치 hecho. Con la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<address><a href="http://www.flickr.com/photos/32911813@N00/2305786359"><img class="aligncenter" title="Pulsa para ver el autor de la foto, en Flickr" src="http://farm4.static.flickr.com/3156/2305786359_ee9698e7b1.jpg" alt="" width="500" height="336" /></a></address>
<address>O tras un rm -rf en Linux (p.ej. Ubuntu) o tras enviar algo a la papelera y vaciarla, ya sea en Windows o en Mac.</address>
<p>Hola. Si has llegado a este post desde un buscador, desesperado por recuperar tus datos, s칩lo tres puntos a considerar:</p>
<ul>
<li><strong>respira y rel치jate</strong>. El da침o ya est치 hecho. Con la cabeza en su sitio recuperar치s lo que puedas sin ahondar a칰n m치s en el desastre</li>
<li>no vayas a enfadarte conmigo si lo que aqu칤 pongo no te funciona. Te puedo aclarar dudas, pero no hacer milagros. Recuerda que quien vaci칩 la papelera no fui yo <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>lee la receta que viene a continuaci칩n, apl칤cala, y si recuperas tus datos dame las gracias en un comentario, cont치ndome tu experiencia. 춰츼nimo!</li>
</ul>
<p>Al resto, a los que (todav칤a) no hab칠is metido la pata, tras la receta contar칠 c칩mo met칤 la pata y mi historia de recuperaci칩n de datos. 춰S칤, otra batallita!</p>
<h2>C칩mo recuperar los datos tras el rm -rf</h2>
<ol>
<li style="text-align: justify;"><strong>No borres nada m치s, no toques el ordenador, no instales nada</strong>. Cuanto m치s utilices el disco duro, m치s datos se leer치n de el, pero tambi칠n se grabar치n. Los ficheros que has borrado <em>est치n a칰n en tu disco duro</em> y probablemente los puedas recuperar. Pero si te pones a grabar cosas, la probabilidad de que uno de los bloques ocupados por tus archivos se sobreescriba crece y crece. <strong>Si puedes</strong> (y sabes que tu ordenador arrancar치 luego), <strong>apaga el ordenador y lee esto desde otro</strong>.</li>
<li style="text-align: justify;">Si has borrado parte del S.O., apagar el ordenador es el menor de tus males. Siempre puedes arrancar con un disco live de Ubuntu (o un USB arrancable de Windows, p.ej. creado con BartPE o de Mac OS X), copiar los datos en un disco USB / Firewire externo y reinstalar. Voy a suponer que has perdido ficheros de datos, y que el S.O. est치 OK.</li>
<li><strong>Herramientas</strong> que necesitas:
<ol>
<li><strong>Un disco externo</strong> donde guardar la informaci칩n que vas a recuperar, con suficiente espacio libre. Si tienes uno lleno de pel칤culas bajadas de Internet, las borras que siempre podr치s bajarlas de nuevo y haces sitio. Lo primero es lo primero.</li>
<li>El <strong>excelente</strong> programa <a href="http://www.cgsecurity.org/wiki/PhotoRec">PhotoRec</a>, utilidad de recuperaci칩n de datos para Linux, Mac, Windows y casi cualquier S.O. moderno.</li>
<li>Paciencia, muuuucha paciencia. Recuperar los datos es un proceso muy largo (dependiendo del tama침o de los discos). Para que calcules, 200 GB tardaron m치s de 24 h.</li>
<li>Opcional. Un disco de arranque externo USB en el que puedas instalar PhotoRec, para hacer la recuperaci칩n desde ese disco, leyendo el interno en el que has borrado, y grabando en otro disco USB que pinches para recibir los datos rescatados.</li>
<li>Opcional. Una SAI si el equipo no es un port치til. No quiero imaginarme lo divertido que debe ser estar en medio de la recuperaci칩n y que se vaya la luz&#8230;</li>
</ol>
</li>
<li style="text-align: justify;">쯏a lo tienes todo? Arranca con tu disco externo o instala PhotoRec en el sistema a salvar, y ejec칰talo. Lo debes lanzar desde una consola, mejor si tienes privilegios de administrador: cmd.exe en Windows, Terminal en Mac OS X, Gnome Terminal en Linux, etc. En el caso concreto de Mac est치 en una carpeta llamada Darwin dentro de la carpeta que se descomprime al bajar el fichero.</li>
<li>Si no tienes privilegios de administrador, en Ubuntu Linux y Mac OS X se obtienen escribiendo en la consola: sudo su e introduciendo tu clave de inicio de sesi칩n.</li>
<li>S칤, es muy feo, es el t칤pico programa de MS-DOS que corr칤a s칩lo con modo texto. Pero 쯣ara qu칠 lo quieres bonito? Lo que quieres son tus datos. Y es GPL. Luego coste cero. Todo el programa se maneja con las teclas de cursor y el Enter. Aqu칤 no hay rat칩n que valga.<a href="/wp-content/uploads/2010/03/photorec.png"><img class="size-medium wp-image-912 aligncenter" title="Photorec" src="/wp-content/uploads/2010/03/photorec-300x229.png" alt="" width="300" height="229" srcset="/wp-content/uploads/2010/03/photorec-300x229.png 300w, /wp-content/uploads/2010/03/photorec.png 587w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></li>
<li>Escoge el disco donde est치n los datos perdidos. En Windows te aparecer치n las letras de unidad.</li>
<li>A continuaci칩n hay que indicarle el tipo de tabla de particiones que tenemos. Normalmente Intel funcionar치 con Linux y Windows, EFI GPT con los Macs nuevos (con procesadores no PowerPC) y Mac con los macs PowerPC.</li>
<li>Ahora podemos pasarle opciones sobre los ficheros que queremos recuperar (p.ej., para que s칩lo busque fotos, o s칩lo archivos comprimidos, etc.)</li>
<li>Finalmente le indicamos el disco destino de la recuperaci칩n. <strong>Muy importante</strong>: que no sea el mismo desde el que recuperas. Puedes sobreescribir datos que est치s intentando recuperar.<img class="alignright size-medium wp-image-911" title="Carpetas recuperadas" src="/wp-content/uploads/2010/03/carpetas-recup-300x189.png" alt="" width="300" height="189" srcset="/wp-content/uploads/2010/03/carpetas-recup-300x189.png 300w, /wp-content/uploads/2010/03/carpetas-recup.png 832w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></li>
<li>Cuando termine la recuperaci칩n, tendr치s un mont칩n de carpetas, cada una con 500 ficheros. PhotoRec, va recuperando pero para no hacer los directorios muy largos, cuando llega a 500 para y crea una nueva carpeta. Los nombres de los ficheros se los va inventando.</li>
<li>Ahora viene lo duro. Localizar tus ficheros. Yo te recomiendo que hagas b칰squedas por tipo de fichero, por ejemplo, que busques todos los .MP3 que est치n en esas carpetas, o todos los .DOC, etc. Ir viendo una a una puede ser desesperante, ya que te encontrar치s todo tipo de ficheros recuperados que probablemente sean basura para ti.</li>
</ol>
<h2>Mi experiencia (doble) con PhotoRec</h2>
<p style="text-align: justify;">Por desgracia (o por suerte, nunca se sabe) he tenido que tratar con PhotoRec dos veces seguidas en un corto espacio de tiempo. La primera, tras lanzar un rm -rf donde no deb칤a en Mac OS X y la segunda para recuperar las fotos de una tarjeta Memory Stick Pro Duo que no se pod칤a leer. 춰Vamos con la primera experiencia!</p>
<h3>Borrando donde no se debe en Mac OS X</h3>
<p style="text-align: justify;">Mac OS X monta los vol칰menes (particiones, discos externos, etc.) en una carpeta llamada /Volumes. En esta carpeta se monta, por ej., <a href="/2009/09/06/video-del-unboxing-de-mi-drobo-en-espanol/">mi Drobo</a>. Concretamente debe montarse en /Volumes/Drobo. Pero hay veces que se me olvida apagar el Drobo antes que el <a href="/2010/02/04/el-mapa-de-red-de-mi-casa/">PowerMac G5</a> al que est치 conectado y, por un fallo documentado esta carpeta no se borra. Resultado: en el siguiente arranque Drobo detecta que ya existe una carpeta con nombre Drobo y crea otra 춺Drobo 1췉. Y as칤 hasta el infinito. Feo. No me gusta. Soluci칩n: borrar las carpetas 춺Drobo*췉 para que no se acumulen. Aqu칤 en donde entra el rm -rf /Volumes/Drobo 1/, pero por causas que no acierto a concretar, escrib칤 como rm -rf /Volumes/. Resultado: todos los discos conectados al Mac, preparados para ser exterminados. Todos. Los dos discos duros internos, los discos por red (Time Capsule). El Drobo no, porque antes de estas operaciones lo suelo apagar. Menos mal que fui r치pido y s칩lo se borr칩 el segundo disco duro interno del G5. S칩lo. 200 GB a la basura.</p>
<p>쯏 no ten칤as backup? Bueno, la mayor칤a del contenido era prescindible: cosas bajadas de Internet (que se vuelven a bajar). Pero hab칤a algunas pel칤culas de v칤deo propias que no ten칤a pasadas a ning칰n sitio. 춰<em>Gosh</em>!. 춰La liamos!. Y aqu칤 es donde ha entrado PhotoRec. He podido recuperar gran parte de los v칤deos, que es lo que me interesaba. El resto ni lo he buscado. Y han aparecido fotos que hab칤an estado en ese disco pero hab칤a borrado, MP3s, de todo. Es curioso cuando recuperas datos, las cosas que pueden llegar a aparecer.</p>
<p>Al final la cosa no ha sido tan grave, pero necesito urgentemente un plan de backup (y probar los <a href="http://www.joelonsoftware.com/items/2009/12/14.html">restores</a>). A ver qu칠 puedo organizar con lo que tengo (y, a lo mejor, ampliando un poco mi Drobo) y cuando lo tenga lo pondr칠 por aqu칤.</p>
<h3>Recuperar una tarjeta de memoria irrecuperable</h3>
<p style="text-align: justify;">Una amiga me trajo una tarjeta, en teor칤a llena de fotos, pero que no era capaz de ver con la c치mara. Le dec칤a que deb칤a formatearla. Un poco radical 쯡o?. As칤 que decid칤 ayudarle: igual con mi PSP, o conectando la tarjeta al lector de MS Pro Duo de mi Dell Vostro 1510 la cosa mejorase. Pues no. No hay forma. No se puede leer la tarjeta. Varias m치quinas, varios S.O. y misma respuesta.</p>
<p style="text-align: justify;">쯉oluci칩n? Hacer lo que nos pide. Formatear la tarjeta y luego usar PhotoRec. A fin de cuentas, la mayor칤a de tarjetas de memoria vienen con formato FAT32, as칤 que formatearlas no es m치s que escribir algunos bloques del inicio del disco. El resto se queda como est치. De esta forma, PhotoRec (esta vez corriendo en Windows 7 Ultimate) recuper칩 un 1GB de fotos sin ning칰n problema.</p>
<p><strong>쯏 tu experiencia? 쮺칩mo te ha ido recuperando datos? 쯈u칠 herramientas has usado? 춰Comp치rtelo en los comentarios!</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/03/15/como-recuperar-los-datos-tras-un-rm-rf-en-mac-os-x/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>9</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sincronizar EasyTask en dos Macs con Dropbox</title>
		<link>/2009/12/05/sincronizar-easytask-en-dos-macs-con-dropbox/</link>
		<comments>/2009/12/05/sincronizar-easytask-en-dos-macs-con-dropbox/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 05 Dec 2009 17:45:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<category><![CDATA[Dropbox]]></category>
		<category><![CDATA[GTD]]></category>
		<category><![CDATA[iCharlas]]></category>
		<category><![CDATA[iphone]]></category>
		<category><![CDATA[podcast]]></category>
		<category><![CDATA[productividad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=504</guid>
		<description><![CDATA[Hace alg칰n tiempo que vengo usando para organizar mis tareas EasyTask. Empec칠 a interesarme por el m칠todo GTD hace un par de a침os, como ya coment칠, y he continuado leyendo y evolucionando en el m칠todo. A ra칤z de los post de Berto sobre productividad en Thinkwasabi y teniendo el iPhone en mis manos, empec칠 a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify; ">Hace alg칰n tiempo que vengo usando para organizar mis tareas EasyTask. Empec칠 a interesarme por el m칠todo GTD hace un par de a침os, <a href="/2007/10/13/thinking-rock-rocks/" target="_self">como ya coment칠</a>, y he continuado leyendo y evolucionando en el m칠todo. A ra칤z de los post de Berto sobre <a href="http://thinkwasabi.com/productividad/">productividad</a> en <a href="http://thinkwasabi.com/">Thinkwasabi</a> y teniendo el iPhone en mis manos, empec칠 a buscar un sistema GTD que fuera portable. Mucha gente en el mundo Mac usa <a href="http://culturedcode.com/things/">Things</a>. Yo no lo he probado pero, la verdad, me parec칤a caro: tienes que pagar por la versi칩n de escritorio y luego por la versi칩n iPhone. Mucha tela para m칤.</p>
<p style="text-align: justify; ">
<div id="attachment_508" style="width: 330px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2009/12/todos.jpg"><img class="size-full wp-image-508" title="todos" src="/wp-content/uploads/2009/12/todos.jpg" alt="ToDo's: la cl치sica lista de cosas por hacer" width="320" height="480" srcset="/wp-content/uploads/2009/12/todos.jpg 320w, /wp-content/uploads/2009/12/todos-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" /></a><p class="wp-caption-text">ToDo&#39;s: la cl치sica lista de cosas por hacer</p></div>
<p style="text-align: justify; ">Comenc칠 con ToDo&#8217;s, una peque침a lista de tareas que puedes ir tachando. Pero no ten칤a la potencia suficiente. Yo quer칤a contextos, proyectos, etc. Vamos, lo m칤nimo para hacer GTD. Y me encontr칠 en el iPhone con <a href="http://www.orionbelt.com/productMac.php">EasyTask</a>. La estuve usando unos meses (es gratis) y acab칠 pagando los 20 $ que cuesta la versi칩n de escritorio. EasyTask, que est치 ahora en su versi칩n 2.6 debe a칰n mejorar muchos peque침os problemas que tiene, tanto de usabilidad como bugs. He intercambiado algunos correos con la empresa y su desarrollador para informarle de los fallos. Est치n trabajando en ello (desde Septiembre), pero a칰n no hay nueva versi칩n. Bueno, el caso es que la uso a diario, y me sirve para organizarme.</p>
<p style="text-align: justify; ">El problema es que ahora utilizo dos ordenadores a la vez: mi MacBook Pro para programar con XCode, leer el correo, ver los Feeds, etc. y mi PowerMac G5 para iTunes, iPhoto, iMovie, ver pel칤culas, descargar cosas, etc. Y en ambos quer칤a tener instalado EasyTask, l칩gicamente con las tareas sincronizadas. Y es aqu칤 donde entra en juego <a href="https://www.dropbox.com/" target="_blank">Dropbox</a>.</p>
<div id="attachment_507" style="width: 244px" class="wp-caption alignright"><a href="/wp-content/uploads/2009/12/dropbox.png"><img class="size-full wp-image-507" title="dropbox" src="/wp-content/uploads/2009/12/dropbox.png" alt="El men칰 de Dropbox en la barra de men칰s de mi Mac" width="234" height="236" srcset="/wp-content/uploads/2009/12/dropbox.png 234w, /wp-content/uploads/2009/12/dropbox-150x150.png 150w" sizes="(max-width: 234px) 100vw, 234px" /></a><p class="wp-caption-text">El men칰 de Dropbox en la barra de men칰s de mi Mac</p></div>
<p style="text-align: justify; ">Por si alguien no lo conoce, Dropbox es un servicio que te permite tener gratis 2GB de ficheros subidos 춺en la nube췉. Funciona en Linux, Mac y Windows (hay que instalar un programa) y crea una carpeta llamada Dropbox en tu directorio de usuario. A partir de aqu칤, fichero que tires en tu Dropbox se sube a Internet y aparece en todos los ordenadores donde lo tengas instalado. Se acabaron las llaves USB. Pero Dropbox tiene muchos m치s usos. Ayer, escuchando el podcast iCharlas en <a href="http://www.icharlas.es/iCharlas_Podcast/iCharlas/Entradas/2009/11/25_iCharlas_Podcast_15__Los_mil_y_un_usos_de_Dropbox.html" target="_blank">un cap칤tulo dedicado a Dropbox</a> se me ocurri칩 la idea para solucionar mi sincronizaci칩n de EasyTask.</p>
<p style="text-align: justify; ">La idea es sencilla: buscar la carpeta donde EasyTask guarda sus datos, moverla a Dropbox y luego crear un enlace simb칩lico que apunte a la nueva ubicaci칩n y que haga creer a EasyTask que todo sigue igual. Esto hay que hacerlo en todos aquellos equipos en los que quieras las sincronizaci칩n. Lo explico paso a paso y luego hablamos del enlace simb칩lico.</p>
<ul>
<li>instala en todos los ordenadores la misma versi칩n de EasyTask. As칤 estamos seguros de que no vamos a tener problemas con los formatos de los datos. En EasyTask en Help -&gt; Check for Upgrade nos indica la versi칩n que tenemos.</li>
<li>cierra todos los EasyTask. Que luego venimos con los problemas <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>te vas al primer equipo (en mi caso el MacBook Pro) y buscas la carpeta Library &gt; Application Support que est치 dentro de tu carpeta de usuario. Debe contener muchas carpetas con los datos de tus aplicaciones. Una de ellas ser치 la de EasyTask.</li>
<li>mueve esta carpeta EasyTask a tu carpeta Dropbox</li>
<li>ahora, la carpeta EasyTask est치 en Dropbox, y no en Application Support. Abre la aplicaci칩n Terminal (lo m치s sencillo es con Spotlight, pulsas CMD+Espacio y escribes Terminal)</li>
<li>Una vez en el terminal, hay que ir a la carpeta Application Support y crear el enlace a la carpeta EasyTask que, recordemos, est치 ahora en Dropbox. Para ello, escribe:</li>
</ul>
<div id="_mcePaste" style="position: absolute; left: -10000px; top: 283px; width: 1px; height: 1px; overflow-x: hidden; overflow-y: hidden;">Tesla:~ dfreniche$ cd Library/Application\ Support/</div>
<div id="_mcePaste" style="position: absolute; left: -10000px; top: 283px; width: 1px; height: 1px; overflow-x: hidden; overflow-y: hidden;">Tesla:Application Support dfreniche$ ln -s /Users/dfreniche/Dropbox/EasyTask/ .</div>
<div id="_mcePaste" style="position: absolute; left: -10000px; top: 283px; width: 1px; height: 1px; overflow-x: hidden; overflow-y: hidden;">ln: ./: File exists</div>
<div id="_mcePaste" style="position: absolute; left: -10000px; top: 283px; width: 1px; height: 1px; overflow-x: hidden; overflow-y: hidden;">Tesla:Application Support dfreniche$ ln -s /Users/dfreniche/Dropbox/EasyTask/ EasyTask</div>
<div id="_mcePaste" style="position: absolute; left: -10000px; top: 283px; width: 1px; height: 1px; overflow-x: hidden; overflow-y: hidden;">Tesla:Application Support dfreniche$</div>
<pre style="padding-left: 60px; ">$ cd Library/Application\ Support/</pre>
<pre style="padding-left: 60px; ">$ ln -s /Users/dfreniche/Dropbox/EasyTask/ EasyTask</pre>
<p>Bueno, ya tenemos el enlace creado en el primer equipo. Podemos comprobarlo mirando en el Finder la carpeta Library &gt; Application Support. Debe tener este aspecto:</p>
<div id="attachment_510" style="width: 1015px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2009/12/carpeta_easytask.png"><img class="size-full wp-image-510" title="carpeta_easytask" src="/wp-content/uploads/2009/12/carpeta_easytask.png" alt="Ahora EasyTask es un enlace simb칩lico" width="1005" height="539" srcset="/wp-content/uploads/2009/12/carpeta_easytask.png 1005w, /wp-content/uploads/2009/12/carpeta_easytask-300x160.png 300w" sizes="(max-width: 1005px) 100vw, 1005px" /></a><p class="wp-caption-text">Ahora EasyTask es un enlace simb칩lico</p></div>
<p>Ya estamos terminando. Queda ahora abrir EasyTask y comprobar que todo funciona OK. Cambiamos de ordenador y la idea ahora es, en cada equipo en el que tengamos EasyTask + Dropbox instalado:</p>
<ul>
<li>borrar la carpeta EasyTask de Application Support</li>
<li>crear un enlace a la nueva carpeta que debe aparecer en Dropbox</li>
</ul>
<p>Esto se consigue con un poco de Terminal:</p>
<pre style="padding-left: 60px; ">$ cd Library/Application\ Support/
$ rm -rf EasyTask/
$ ln -s /Users/dfreniche/Dropbox/EasyTask/ EasyTask
$ ls -l EasyTask
lrwxr-xr-x  1 dfreniche  staff  34  4 dic 12:51 EasyTask -&gt; /Users/dfreniche/Dropbox/EasyTask/</pre>
<p>Espero que os sirva este truco. Cuidado con lo que hac칠is y, antes de empezar, copiad la carpeta EasyTask a otro lado 춺por si las moscas췉.</p>
<p style="text-align: justify;">Antes de terminar, he quedado antes en explicar por encima qu칠 es un enlace simb칩lico. Vamos a ello. Un enlace simb칩lico no es mas que un alias que le indica al S.O. que el fichero o carpeta que se busca no est치 ah칤, sino en otro sitio. Es una forma perfecta de tener aparentemente duplicadas dos carpetas en el sistema de ficheros que est치n sincronizadas. Realmente s칩lo hay una y la otra carpeta es un enlace simb칩lico. Vienen de serie en todos los UNIX (Linux, Solaris, Mac OS X) y, sorprendentemente, <a href="/2005/10/20/쯘xisten-enlaces-simbolicos-en-windows/" target="_self">tambi칠n en Windows</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/12/05/sincronizar-easytask-en-dos-macs-con-dropbox/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Sistemas operativos que he usado en los 칰ltimos 20 a침os</title>
		<link>/2009/09/23/sistemas-operativos-que-he-usado-en-los-ultimos-20-anos/</link>
		<comments>/2009/09/23/sistemas-operativos-que-he-usado-en-los-ultimos-20-anos/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 23 Sep 2009 21:13:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Amiga]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Ubuntu]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<category><![CDATA[S.O.]]></category>
		<category><![CDATA[Solaris]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=422</guid>
		<description><![CDATA[He querido probar mi nuevo iPhone 3G S y su capacidad de grabar v칤deo, haciendo algo que llevaba tiempo rond치ndome por la cabeza: reunir todos los S.O. que tengo 춺en caja췉 (o en pegatina, como es el caso de la licencia de Vista) y sacarle alguna foto. Quiero con este v칤deo explicar de manera visual [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">He querido probar mi nuevo iPhone 3G S y su capacidad de grabar v칤deo, haciendo algo que llevaba tiempo rond치ndome por la cabeza: reunir todos los S.O. que tengo 춺en caja췉 (o en pegatina, como es el caso de la licencia de Vista) y sacarle alguna foto. Quiero con este v칤deo explicar de manera visual que me gusta usar diferentes sistemas, ya que creo que cuantos m치s utilices, mejor los aprendes todos. Es decir, si utilizas Windows habitualmente, prueba con Linux. Aprender치s muchas cosas de Linux, pero tambi칠n conocer치s muchas m치s de Windows.</p>
<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_424" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2009/09/mis-sos.JPG"><img class="size-medium wp-image-424" title="mis-sos" src="/wp-content/uploads/2009/09/mis-sos-300x225.jpg" alt="mis-sos" width="300" height="225" srcset="/wp-content/uploads/2009/09/mis-sos-300x225.jpg 300w, /wp-content/uploads/2009/09/mis-sos-1024x768.jpg 1024w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a><p class="wp-caption-text">Panor치mica de los S.O. que tengo (faltan algunos Linuxes)</p></div>
<p style="text-align: center;">
<p style="text-align: justify;">En el v칤deo (que, por cierto, he grabado en formato <em>portrait</em>, lo siento, es el primero) aparecen hist칩ricos como:</p>
<ul>
<li>AMSDOS</li>
<li>DR.DOS 5.0</li>
<li>Windows 98, XP y Vista</li>
<li>Solaris 7 Desktop</li>
<li>Ubuntu 5.04</li>
<li>Amiga OS 3.5</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Creo que se me han quedado en el tintero Windows 3.11 y OS/2. Pero es que de esos s칩lo tengo<em> versi칩n megaupload</em> <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p style="text-align: justify;">Advierto: son 7:16&#8243; escuch치ndome decir frikadas en Ingl칠s de la academia de Chiquitist치n. Al menos para echar unas risas&#8230;</p>
<div class="wpv_videoc">
<div class="wpv_self"><a href="http://www.skarcha.com/wp-plugins/wpvideo/">WPvideo 1.10</a></div>
<div class="wpv_video"><object data="http://www.youtube.com/v/FvZhJzkWk8U" type="application/x-shockwave-flash" width="100%" height="100%"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/FvZhJzkWk8U"></param></object></div>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/09/23/sistemas-operativos-que-he-usado-en-los-ultimos-20-anos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Lanzadores de aplicaciones</title>
		<link>/2006/09/05/lanzadores-de-aplicaciones/</link>
		<pubDate>Tue, 05 Sep 2006 15:57:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Ubuntu]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2006/09/05/lanzadores-de-aplicaciones/</guid>
		<description><![CDATA[Cualquiera que se asome por detr치s de mi m치quina Linux se dar치 cuenta de que me encantan los escritorios sencillos, poco recargados, pero muy vistosos. Siempre integro alg칰n 춺eye candy췉 en mi escritorio (si la memoria y la CPU lo permiten). Como 칰ltimamente andamos un poco sobrados de ambas cosas (mi 칰ltima adquisici칩n con 2GB [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">Cualquiera que se asome por detr치s de mi m치quina Linux se dar치 cuenta de que me encantan los escritorios sencillos, poco recargados, pero muy vistosos. Siempre integro alg칰n 춺eye candy췉 en mi escritorio (si la memoria y la CPU lo permiten). Como 칰ltimamente andamos un poco sobrados de ambas cosas (<a href="http://www.freniche.com/index.php/Noticia/62/0/?&amp;tx_ttnews[tt_news]=138&amp;tx_ttnews[backPid]=37&amp;cHash=2178a87e91" target="_blank">mi 칰ltima adquisici칩n</a> con 2GB RAM y Dual Core me lo permiten) tengo gdesklets instalados a todo trapo en el escritorio.</p>
<p class="bodytext"><a href="http://gdesklets.org/" target="_blank">Gdesklets</a>, para el que no lo sepa, es un conjunto de peque침os programas escritos en Python que dan funcionalidades diversas, desde notas estilo Post-it, pasando por informes meteorol칩gicos o el que me ocupa, un lanzador de aplicaciones. En concreto el lanzador de aplicaciones que utilizo es Starter Bar de <a href="http://www.pycage.de/" target="_blank">Martin Grimme</a>. Lo puedes ver en la captura de pantalla que adjunto. Es muy sencillo de manejar: simplemente arrastras un lanzador dentro y listo, ya puedes pinchar para lanzar ese programa.</p>
<p class="bodytext"><a href="/wp-content/uploads/2006/09/abc056ec06.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-639" src="/wp-content/uploads/2006/09/abc056ec06.png" alt="" width="500" height="72" srcset="/wp-content/uploads/2006/09/abc056ec06.png 500w, /wp-content/uploads/2006/09/abc056ec06-300x43.png 300w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a></p>
<p class="bodytext">El caso es que creo que el primer lanzador de este tipo lo vi para los ordenadores <a href="que-me-interesa/retroinformatica/el-rincon-del-amiga-1200/">Amiga</a>. He descubierto recientemente (DISCLAIMER: soy un iletrado en Mac; no se puede tener todo) que Mac OS X tiene un lanzador similar (ahora recibir칠 treinta correos diciendo que no, que es al rev칠s, que ser치 el <em>resto</em> el que imita a los Mac&#8230;).</p>
<p class="bodytext">Como salto entre Win XP (sobre todo para los juegos) y Linux, he buscado algo similar, un lanzador de aplicaciones para Windows. Y he encontrado <a href="http://www.punksoftware.com/rocketdock" target="_blank">Rocket Dock</a> de Punk Software.</p>
<p class="bodytext"><a href="/wp-content/uploads/2006/09/b34587555a.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-638" title="Rocket Dock en Windows" src="/wp-content/uploads/2006/09/b34587555a.png" alt="Rocket Dock en Windows" width="500" height="92" srcset="/wp-content/uploads/2006/09/b34587555a.png 500w, /wp-content/uploads/2006/09/b34587555a-300x55.png 300w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>OpenVPN en Windows</title>
		<link>/2005/11/16/openvpn-en-windows/</link>
		<pubDate>Wed, 16 Nov 2005 10:40:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[herramientas]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=782</guid>
		<description><![CDATA[OpenVPN Descarga deOpenVPN:맖penvpn.net Descarga GUI:망ww.nilings.se/openvpn Un excelente art칤culo, deJeff Fellinge: http://www.windowsitpro.com/WindowsSecurity/Article/ArticleID/45844/45844.html Los puertos del Firewall son: UDP protocol and port number 1194]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h1>OpenVPN</h1>
<p>Descarga de<strong>OpenVPN</strong>:<a href="http://openvpn.net/" target="_blank">openvpn.net</a></p>
<p>Descarga GUI:<a href="http://www.nilings.se/openvpn" target="_blank">www.nilings.se/openvpn</a></p>
<p>Un excelente art칤culo, de<a href="http://www.windowsitpro.com/Authors/AuthorID/1184/1184.html" target="_blank">Jeff Fellinge</a>:</p>
<p><a href="http://www.windowsitpro.com/WindowsSecurity/Article/ArticleID/45844/45844.html" target="_blank">http://www.windowsitpro.com/WindowsSecurity/Article/ArticleID/45844/45844.html</a></p>
<p>Los puertos del Firewall son:</p>
<p>UDP protocol and port number 1194</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>쮼xisten enlaces simb칩licos en Windows?</title>
		<link>/2005/10/20/existen-enlaces-simbolicos-en-windows/</link>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2005 11:11:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2005/10/20/%c2%bfexisten-enlaces-simbolicos-en-windows/</guid>
		<description><![CDATA[Hay veces que necesitamos crear un enlace simb칩lico en Windows, pero no podemos. Esto nos frustra, ya que en UNIX/Linux s칤 es posible. 쯅o hay manera de arreglar 칠sto? Pues si. Aunque cueste creerlo, Windows (NT, 2000, XP) es capaz de crear enlaces simb칩licos como en UNIX. En la p치gina web de Sysinternals disponemos de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p align="justify">Hay veces que necesitamos crear un enlace simb칩lico en Windows, pero no podemos. Esto nos frustra, ya que en UNIX/Linux s칤 es posible. 쯅o hay manera de arreglar 칠sto?</p>
<p align="justify">Pues si. Aunque cueste creerlo, Windows (NT, 2000, XP) es capaz de crear enlaces simb칩licos como en UNIX. En la p치gina web de Sysinternals disponemos de la utilidad Junction, que permite crearlos desde la l칤nea de comandos.</p>
<p align="justify">La pregunta ahora es porqu칠 se oculta esto y no est치 en el explorer&#8230; misterios del m치rketing.</p>
<p>En el art칤culo Enlaces simb칩licos en Win2K lo explico con todo lujo de detalles.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>쮺칩mo saber qu칠 programas deben estar en la lista de procesos?</title>
		<link>/2005/10/20/como-saber-que-programas-deben-estar-en-la-lista-de-procesos/</link>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2005 11:08:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2005/10/20/%c2%bfcomo-saber-que-programas-deben-estar-en-la-lista-de-procesos/</guid>
		<description><![CDATA[Muchas veces no conocemos si un proceso en Windows es 춺legal췉 y deber칤a estar corriendo o no. Existe una lista de muchos de esos procesos en www.wilkinsonpc.com.co/free/articulos/procesos.html]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Muchas veces no conocemos si un proceso en Windows es 춺legal췉 y deber칤a estar corriendo o no. Existe una lista de muchos de esos procesos en <a href="http://www.wilkinsonpc.com.co/free/articulos/procesos.html">www.wilkinsonpc.com.co/free/articulos/procesos.html</a></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Preguntas inocentes</title>
		<link>/2005/07/26/preguntas-inocentes/</link>
		<pubDate>Tue, 26 Jul 2005 18:05:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<category><![CDATA[NoVoyAArreglarTuOrdenador]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=831</guid>
		<description><![CDATA[Sucedi칩 el pasado Domingo 24 de Julio. Mi mujer se hab칤a descargado de Internet unos documentos en formato PDF que quer칤a imprimir. Mala suerte, porque el autor de los PDF los hab칤a protegido para que no se pudieran imprimir, de forma que tuvieras que leerlos en la pantalla del ordenador. Yo estoy acostumbrado a mirar [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Sucedi칩 el pasado Domingo 24 de Julio. Mi mujer se hab칤a descargado de Internet unos documentos en formato PDF que quer칤a imprimir. Mala suerte, porque el autor de los PDF los hab칤a protegido para que no se pudieran imprimir, de forma que tuvieras que leerlos en la pantalla del ordenador. Yo estoy acostumbrado a mirar la pantalla durante horas, por lo que no entiendo que a alguien le cueste. Pero les cuesta. Adem치s, a mi me gusta leer los libros de inform치tica con forma de libro.</p>
<p style="text-align: justify;"><img class="alignright size-full wp-image-835" style="margin: 5px;" src="/wp-content/uploads/2005/07/Chat_01.png" alt="" width="48" height="48" />Es entonces cuando surgi칩 la pregunta inocente: 춺Diego, 쯘stos PDF no se pueden imprimir de alguna manera?췉. Yo a칰n no sab칤a cu치nto dolor estaba encerrado en esas diez palabras.</p>
<p style="text-align: justify;">춺Bueno, puedo intentarlo췉 &#8211; le contest칠.</p>
<p style="text-align: justify;">Sencillo, a fin de cuentas, para un freaky de la inform치tica como yo. Bastaba con copiar uno de los PDF a la carpeta compartida p칰blica de mi servidor Linux (mi mujer usa Windows XP). Para ser totalmente ordenado, dentro de /public cre칠 una carpeta Paqui. Una vez situado, desde una terminal tecle칠:</p>
<pre>
<blockquote>$ cd /public/Paqui

$ pdf2ps nombre-fichero.pdf</blockquote>
</pre>
<p style="text-align: justify;">춰Exito! El fichero se hab칤a convertido de PDF a PS (<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/PostScript" target="_blank">PostScript</a>) y ahora s칤 que se pod칤a imprimir usando el visor de PostScript de GNOME gvv (Gnome Ghostview). Ahora mismo alguien de la audiencia estar치 pensando 춺bueno, s칤, eres muy listo, pero eso es precisamente lo que el autor del PDF quer칤a impedir췉. Pues s칤, me confieso. Los casados entre la audiencia me entender치n.</p>
<h1>Un momento de triunfo</h1>
<p style="text-align: justify;"><img class="alignright size-full wp-image-836" style="margin: 10px;" src="/wp-content/uploads/2005/07/triunfo.jpg" alt="" width="176" height="183" />Exultante por mi triunfo (conseguido en apenas cinco minutos) me dirig칤 a la mesa de mi mujer con los papeles prueba de mi triunfo en la mano. 춺Listo췉 &#8211; le dije con una gran sonrisa.</p>
<p style="text-align: justify;">춺Gracias, est치 muy bien, pero&#8230; 쯫 cu치ndo t칰 no est칠s?. 쯅o hay alguna manera de automatizar el proceso para que lo pueda hacer yo sola?췉</p>
<p style="text-align: justify;">El mundo pareci칩 enmudecer. Me sent칤a cada vez m치s peque침o. Ese es el tipo de preguntas inocentes que suelen hacer los usuarios y que normalmente suelen llevar aparejados un tremendo marr칩n.</p>
<p style="text-align: justify;">Volv칤 cabizbajo a mi servidor Linux y pens칠. 춺Bueno, probablemente con un pdf2ps *.pdf est칠 todo solucionado. Me equivocaba. pdf2ps no admite comodines. Luego para procesar varios ficheros hay que hacerse un peque침o script.</p>
<p style="text-align: justify;"><img class="aligncenter size-full wp-image-837" src="/wp-content/uploads/2005/07/Shout.png" alt="" width="67" height="68" /></p>
<h1>춺Ese peaso de script췉</h1>
<p>Bueno, nada m치s f치cil que un peque침o script. En cinco minuto (m치s) tuve escrito algo como 칠sto:</p>
<blockquote>
<pre>#!/bin/bash</pre>
<pre>PROGRAM=pdf2ps</pre>
<pre>for f in $1</pre>
<pre>do</pre>
<pre>echo $PROGRAM $f $f.ps</pre>
<pre>$PROGRAM $f $f.ps</pre>
<pre>done</pre>
<pre>nautilus /public/Paqui</pre>
</blockquote>
<p>El lector avezado en programaci칩n de la BASH Linux sabr치 que el bucle for recorre todos los ficheros que coincidan con un patr칩n, pasado como par치metro en $1. Luego este script se usa as칤:</p>
<blockquote>
<pre>$ multiple-pdf2ps.sh *.pdf</pre>
</blockquote>
<p>generando un fichero pdf.ps por cada pdf.</p>
<p>춰Bueno, segundo momento de triunfo! Ya estaba todo listo. O casi. Sub칤 el nuevo script a la rama correspondiente del CVS y me puse a pensar.</p>
<h1>Mi reino por un visor de PostScript para Xp</h1>
<p>Pues eso. La conversi칩n hab칤a tenido 칠xito. Pero no quer칤a que mi mujer tuviera que lidiar con CUPS y la impresi칩n desde Linux (entre otras cosas porque a칰n no he configurado el driver de impresi칩n para sacar dos p치ginas por hoja, pero ese es otro tema). Luego necesitaba un visor de PostScript para XP.</p>
<p><img class="alignright size-full wp-image-839" style="margin-left: 5px; margin-right: 5px;" src="/wp-content/uploads/2005/07/ghost64.gif" alt="" width="56" height="64" />Sencillo: Google me llev칩 a<a href="http://www.cs.wisc.edu/~ghost/" target="_blank">http://www.cs.wisc.edu/~ghost/</a> de donde me descargu칠 el visor Ghostview para Windows y el propio GhostScript (un int칠rprete de PostScript Software Libre; PostScript es de Adobe y los visores de PostScript valen pasta o en cualquier caso no son Software Libre). Dej칠 los ficheros en /public/Paqui y desde el XP instal칠 ambos ficheros (por cierto, la conexi칩n por red a &#92;einstein\public la hab칤a automatizado con una unidad de red, F: concretamente: otra tarea de 춺un minuto췉).</p>
<p>La prueba fue un 칠xito absoluto: pod칤a imprimir dos p치ginas por hoja abriendo el .PS desde XP. 춰Triunfo! 쯏a? No, falta algo&#8230;</p>
<h1>Un usuario en Linux</h1>
<p>Claro. Si quiero que mi mujer pueda hacer 칠sto cuando yo no est칠, debe poder entrar en el servidor. Bueno, sencillo, adduser Paqui, le pongo una clave, entro en su sesi칩n de GNOME, le pongo un escritorio bonito, le creo un lanzador en el escritorio que ponga 춺convertir los PDFs췉 y que llame al script y listo.<em>Otros</em> cinco minutos.</p>
<p>Probemos. 춰C칩mo!?. No puedo acceder a los ficheros de /public/Paqui. Horror. Al montar la unidad en Linux, tengo una l칤nea en el /etc/fstab como:</p>
<blockquote>
<pre>/dev/hdc1 /mnt/hdc1-xp vfat auto,user,exec,uid=1000,gid=1000 0 0</pre>
</blockquote>
<p>que, entre otras cosas, monta la unidad /dev/hdc1 con el usuario de uid 1000 como propietario, o sea, yo. Por eso el usuario de mi mujer no puede leer /public</p>
<p>Soluci칩n: meter a los dos usuarios en el grupo users (de GID 100) y en el fstab poner:</p>
<blockquote>
<pre>/dev/hdc1 /mnt/hdc1-xp vfat auto,user,exec,gid=100,umask=002 0 0</pre>
</blockquote>
<p>de 칠sta forma, el propietario de la carpeta es ahora el grupo 100 (al que pertenecen los dos usuarios de Linux) y la umask permite unos permisos de lectura y escritura para el grupo. Todo solucionado.</p>
<h1>Ep칤logo</h1>
<p>Hay que ver lo que puede originar una preguntita inocente. Son los 춺poyaques췉. Es decir 춺po ya que puedo convertir de pdf a ps, vamos a convertir en masa췉, 춺po ya que he convertido en masa, que se haga con otro usuario췉, 춺po ya que &#8230;췉.</p>
<p>Muchas veces los 춺poyaques췉 ocupan m치s tiempo en los proyectos que las especificaciones originales. Ojo con los 춺poyaques췉 y las preguntas inocentes. Antes de decir 춺s칤, si eso son s칩lo cinco minutos췉 piensa no vaya a ser que sean cinco tras otros cinco tras otros cinco&#8230;.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>쯇uedo acceder a ficheros en una partici칩n Linux desde Windows?</title>
		<link>/2005/01/04/puedo-acceder-a-ficheros-en-una-particion-linux-desde-windows/</link>
		<pubDate>Tue, 04 Jan 2005 11:27:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[FAQ]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2005/01/04/%c2%bfpuedo-acceder-a-ficheros-en-una-particion-linux-desde-windows/</guid>
		<description><![CDATA[Si, utilizando la herramienta explore2fs de John Newbigin, disponible en la p치gina oficial de explore2fs. Es un explorador para plataformas Win32 que nos permite ver sistemas de ficheros ext2 y ext3. No podemos escribir en ellos, pero s칤 recuperar ficheros Linux desde Windows.]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p align="justify">Si, utilizando la herramienta explore2fs de John Newbigin, disponible en la <a href="http://uranus.it.swin.edu.au/~jn/linux/explore2fs.htm">p치gina oficial de explore2fs</a>. Es un explorador para plataformas Win32 que nos permite ver sistemas de ficheros ext2 y ext3. No podemos escribir en ellos, pero s칤 recuperar ficheros Linux desde Windows.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
