<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentarios en: Usando XCode 3.2.5 con dispositivos iOS 4.2.1</title>
	<atom:link href="/2010/11/24/usando-xcode-3-2-5-con-dispositivos-ios-4-2-1/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2010/11/24/usando-xcode-3-2-5-con-dispositivos-ios-4-2-1/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Thu, 29 Jun 2017 14:51:35 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Por: Kaisser</title>
		<link>/2010/11/24/usando-xcode-3-2-5-con-dispositivos-ios-4-2-1/comment-page-1/#comment-10519</link>
		<dc:creator><![CDATA[Kaisser]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Jan 2011 10:22:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1276#comment-10519</guid>
		<description><![CDATA[PERFECTO !!

 Era eso, que mi &quot;target&quot; estaba en un SDK m치s antiguo y claro, no pod칤a desplegar ese tarjet en el dispositivo.  Que mel칩n !! Mira que no intentar cambiar las propiedades del target ....

 MIL GRACIAS !!

Pd: Si hay &quot;night&quot; en Madrid te invito a algo  ;-)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>PERFECTO !!</p>
<p> Era eso, que mi 춺target췉 estaba en un SDK m치s antiguo y claro, no pod칤a desplegar ese tarjet en el dispositivo.  Que mel칩n !! Mira que no intentar cambiar las propiedades del target &#8230;.</p>
<p> MIL GRACIAS !!</p>
<p>Pd: Si hay 춺night췉 en Madrid te invito a algo  游땔</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Kaisser</title>
		<link>/2010/11/24/usando-xcode-3-2-5-con-dispositivos-ios-4-2-1/comment-page-1/#comment-10518</link>
		<dc:creator><![CDATA[Kaisser]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Jan 2011 10:20:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1276#comment-10518</guid>
		<description><![CDATA[A침ado info a mi 칰ltimo &quot;post&quot;, no, no es de los &quot;perfiles&quot;. 
 
 Los he vuelto a descargar, eliminar del xcode, insertar en xcode y nada, me sigue faltando la opci칩n para desplegar en el dispositivo.

 Creo que es algo de la configuraci칩n de mi proyecto, que le dice al xcode &quot;algo&quot; que este interpreta y no me deja desplegar en el dispositivo.

 Gracias, un saludo.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>A침ado info a mi 칰ltimo 춺post췉, no, no es de los 춺perfiles췉. </p>
<p> Los he vuelto a descargar, eliminar del xcode, insertar en xcode y nada, me sigue faltando la opci칩n para desplegar en el dispositivo.</p>
<p> Creo que es algo de la configuraci칩n de mi proyecto, que le dice al xcode 춺algo췉 que este interpreta y no me deja desplegar en el dispositivo.</p>
<p> Gracias, un saludo.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2010/11/24/usando-xcode-3-2-5-con-dispositivos-ios-4-2-1/comment-page-1/#comment-10517</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Jan 2011 10:17:12 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1276#comment-10517</guid>
		<description><![CDATA[Tu problema tiene pinta de ser lo siguiente: creaste un proyecto con una versi칩n anterior del SDK y ahora te aparece &quot;No base SDK&quot; en el desplegable y no puedes instalarlo. 쯅o?. Si es as칤, pincha en el proyecto, Cmd+I (Info), marca la pesta침a Build y busca en los settings &quot;Base SDK&quot;. Debes desplegarlo y asignarlo al 칰ltimo SDK que tiene tu nuevo XCode. Repite este proceso pero pinchando ahora en la App que cuelga de Targets en tu proyecto.
El Base SDK es el SDK que se usa para compilar el proyecto. Si actualizas XCode la metainformaci칩n que est치 almacenada en el proyecto no lo sabe y sigue teniendo &quot;grabado&quot; el SDK antiguo. Hay que decirle de forma manual que cambie.
Puedes ver tambi칠n el iOS Deployment target, que es la versi칩n de iOS m치s antigua en la que vas a dejar funcionar tu App.

Un saludo]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Tu problema tiene pinta de ser lo siguiente: creaste un proyecto con una versi칩n anterior del SDK y ahora te aparece 춺No base SDK췉 en el desplegable y no puedes instalarlo. 쯅o?. Si es as칤, pincha en el proyecto, Cmd+I (Info), marca la pesta침a Build y busca en los settings 춺Base SDK췉. Debes desplegarlo y asignarlo al 칰ltimo SDK que tiene tu nuevo XCode. Repite este proceso pero pinchando ahora en la App que cuelga de Targets en tu proyecto.<br />
El Base SDK es el SDK que se usa para compilar el proyecto. Si actualizas XCode la metainformaci칩n que est치 almacenada en el proyecto no lo sabe y sigue teniendo 춺grabado췉 el SDK antiguo. Hay que decirle de forma manual que cambie.<br />
Puedes ver tambi칠n el iOS Deployment target, que es la versi칩n de iOS m치s antigua en la que vas a dejar funcionar tu App.</p>
<p>Un saludo</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Kaisser</title>
		<link>/2010/11/24/usando-xcode-3-2-5-con-dispositivos-ios-4-2-1/comment-page-1/#comment-10516</link>
		<dc:creator><![CDATA[Kaisser]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Jan 2011 10:09:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1276#comment-10516</guid>
		<description><![CDATA[Hola de nuevo.

 La verdad es que hay problemas con el tema del 4.2.1, el foro de soporte esta repleto, el oficial, me refiero.

 Bueno, tengo instalado el 3.2.5 y el problema que me encuentro es que un proyecto realizado con 3.2.4 no me permite desplegarlo/probarlo en un dispositivo fisico, no me aparece ni la opci칩n.
Sin embargo, esta ma침ana me ha dado por crear un proyecto nuevo, vac칤o y en este caso SI me aparece la posibilidad de desplegar en un dispositivo. Lo he hecho y correcto.

 Entonces, 쯤u칠 tiene de &quot;malo&quot; mi proyecto &quot;viejo&quot; que el xcode 3.2.5 no me deja desplegar en un dispositivo?.  쯉er치 por los profiles? 쮼n serio?  :S

 Voy a ir intentandolo  :D

 Muchas gracias, un saludo.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hola de nuevo.</p>
<p> La verdad es que hay problemas con el tema del 4.2.1, el foro de soporte esta repleto, el oficial, me refiero.</p>
<p> Bueno, tengo instalado el 3.2.5 y el problema que me encuentro es que un proyecto realizado con 3.2.4 no me permite desplegarlo/probarlo en un dispositivo fisico, no me aparece ni la opci칩n.<br />
Sin embargo, esta ma침ana me ha dado por crear un proyecto nuevo, vac칤o y en este caso SI me aparece la posibilidad de desplegar en un dispositivo. Lo he hecho y correcto.</p>
<p> Entonces, 쯤u칠 tiene de 춺malo췉 mi proyecto 춺viejo췉 que el xcode 3.2.5 no me deja desplegar en un dispositivo?.  쯉er치 por los profiles? 쮼n serio?  :S</p>
<p> Voy a ir intentandolo  游</p>
<p> Muchas gracias, un saludo.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2010/11/24/usando-xcode-3-2-5-con-dispositivos-ios-4-2-1/comment-page-1/#comment-10515</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Jan 2011 09:45:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1276#comment-10515</guid>
		<description><![CDATA[Hola

Siempre debes intentar usar la 칰ltima versi칩n estable de XCode (y del 칰ltimo SDK que soporte), de forma que Apple no pueda rechazar tu App al revisarla. Ahora mismo puedes usar la 3.2.5 sin problemas con la v4.2.1 de iOS. No entiendo cuando me dices que no puedes desplegar en el dispositivo. 쯅o ser치 que necesitas borrar los provisioning profiles antiguos, ir al provisioning portal, volver a crearlos y reinstalarlos? Prueba. Y nos cuentas.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hola</p>
<p>Siempre debes intentar usar la 칰ltima versi칩n estable de XCode (y del 칰ltimo SDK que soporte), de forma que Apple no pueda rechazar tu App al revisarla. Ahora mismo puedes usar la 3.2.5 sin problemas con la v4.2.1 de iOS. No entiendo cuando me dices que no puedes desplegar en el dispositivo. 쯅o ser치 que necesitas borrar los provisioning profiles antiguos, ir al provisioning portal, volver a crearlos y reinstalarlos? Prueba. Y nos cuentas.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Kaisser</title>
		<link>/2010/11/24/usando-xcode-3-2-5-con-dispositivos-ios-4-2-1/comment-page-1/#comment-10483</link>
		<dc:creator><![CDATA[Kaisser]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 19 Jan 2011 16:03:59 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1276#comment-10483</guid>
		<description><![CDATA[Hola, me viene al pelo esta explicaci칩n pero ...

 쯤u칠 pasa si no nos sale el aviso del organizer? Vamos, que a mi no me sale eso de &quot;Collect&quot; y al abrir el organizer s칩lo obtengo el mensaje de que el 4.2.1 no lo conoce.
 Uso XCode 3.2.4 ya que con el 3.2.5 me qued칠 sin poder &quot;deploy&quot; en el &quot;device&quot;

 En fin, a ver si me puedes orientar.

 Un saludo.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hola, me viene al pelo esta explicaci칩n pero &#8230;</p>
<p> 쯤u칠 pasa si no nos sale el aviso del organizer? Vamos, que a mi no me sale eso de 춺Collect췉 y al abrir el organizer s칩lo obtengo el mensaje de que el 4.2.1 no lo conoce.<br />
 Uso XCode 3.2.4 ya que con el 3.2.5 me qued칠 sin poder 춺deploy췉 en el 춺device췉</p>
<p> En fin, a ver si me puedes orientar.</p>
<p> Un saludo.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
