<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>iPod &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/ipod/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Creando una lista de Podcasts en iTunes</title>
		<link>/2011/07/19/creando-una-lista-de-podcasts-en-itunes/</link>
		<pubDate>Tue, 19 Jul 2011 10:10:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[apple]]></category>
		<category><![CDATA[Deporte]]></category>
		<category><![CDATA[iPod]]></category>
		<category><![CDATA[iTunes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1549</guid>
		<description><![CDATA[Uno de los objetivos que me plante칠 este a침o fue volver a hacer deporte de forma habitual. Sin querer convertirme en un Iron Man (aunque estar칤a chulo poder correr una de esas), el objetivo era incorporar el deporte de nuevo a mi rutina de vida diaria. Y lo he conseguido. Ahora salgo todas las semanas, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Uno de los objetivos que me plante칠 este a침o fue volver a hacer deporte de forma habitual. Sin querer convertirme en un <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Ironman" target="_blank">Iron Man</a> (aunque estar칤a chulo poder correr una de esas), el objetivo era incorporar el deporte de nuevo a mi rutina de vida diaria. Y lo he conseguido. Ahora salgo todas las semanas, 3 칩 4 veces, a caminar, marchar o trotar de forma suave.</p>
<p style="text-align: justify;">Me he habituado a ir escuchando m칰sica mientras camino. Ya, ya se que la mayor칤a de la gente lo hace, pero es que yo era un 춺anti-cacharros췉 para correr, y me molestaban hasta las zapatillas. Pero el iPhone 4 engancha, y m치s si usas una herramienta de tracking como <a href="http://runkeeper.com/" target="_blank">RunKeeper Pro</a>. Durante el Invierno y la Primavera he ido con el iPhone sin problemas. Pero ahora en Verano me apetec칤a algo m치s ligero. Y mi mujer ten칤a tirado por aqu칤, sin usar, un iPod Shuffle de 2GB (rosa, eso s칤). Ante tama침o sacrilegio, no tuve m치s remedio que ponerlo en uso y cargarlo con m칰sica.</p>
<p style="text-align: justify;">Y todo perfecto. Pero echo de menos mis podcasts. Porque cuando antes he dicho que escucho m칰sica he mentido: yo escucho podcasts, y as칤 aprovecho el deporte para enterarme de cosas, o entretenerme. Es la mejor radio, y la que m치s escucho. El caso es que en el Shuffle, que lo cargu칠 de emergencia con un aleatorio de canciones de 5 estrellas, no hab칤a ni un podcast. Ten칤a que solventarlo. Mi mente ya sab칤a lo que quer칤a:</p>
<blockquote><p>춺Dile a iTunes que SELECT * FROM podcasts WHERE nombre_podcast = Game Over OR Macniacos OR 85% Cocoa OR &#8230;췉</p></blockquote>
<p style="text-align: justify;">El problema es que a칰n no he terminado el Interfaz Mente de Diego &#8211; iMac. Est치 en preAlpha :-). As칤 que ten칤a que pelearme con el interfaz de iTunes, que ser치 muy intuitivo, pero para otros. Porque lo que es para m칤&#8230;</p>
<p style="text-align: justify;">Lo que s칤 ten칤a claro, es que deb칤a ser una lista de reproducci칩n, y luego cambiarle los criterios hasta llegar a algo como el SELECT de arriba. 춰ERROR!. Las listas de reproducci칩n te permiten arrastrar ah칤 canciones para luego reproducirlas, pero no definir criterios. Lo que necesito es una nueva lista de reproducci칩n <em>inteligente</em>.</p>
<div id="attachment_1551" style="width: 227px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-1551" title="Listas de reproducci칩n inteligentes" src="/wp-content/uploads/2011/07/lista-reprod.png" alt="Listas de reproducci칩n inteligentes" width="217" height="140" /><p class="wp-caption-text">Listas de reproducci칩n inteligentes</p></div>
<p style="text-align: justify;">Me lanc칠 a crear la lista, pero eso de hacer que me listara todos los podcast Y que luego pusiera los cap칤tulos no reproducidos de unos cuantos de ellos, seleccionados a mano me ha llevado unos minutos hasta comprenderlo. S칤, soy demasiado est칰pido. Pero una b칰squeda booleana directa me gustar칤a m치s. A m칤 al menos&#8230; Sin aburrir m치s al personal, para crear la lista he llegado a:</p>
<div id="attachment_1552" style="width: 916px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-1552" title="Configuraci칩n de la Lista de Reproducci칩n" src="/wp-content/uploads/2011/07/config-lista.png" alt="Configuraci칩n de la Lista de Reproducci칩n" width="906" height="638" srcset="/wp-content/uploads/2011/07/config-lista.png 906w, /wp-content/uploads/2011/07/config-lista-300x211.png 300w" sizes="(max-width: 906px) 100vw, 906px" /><p class="wp-caption-text">Configuraci칩n de la Lista de Reproducci칩n</p></div>
<p>Ahora esto hace lo que yo quiero: me saca 10 podcasts de entre los de arriba que no est칠n marcados como reproducidos. 춰Bien!. iTunes 0, Diego 1.</p>
<div id="attachment_1553" style="width: 410px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/07/resultado-lista.png"><img class="size-full wp-image-1553" title="El resultado de la Lista: los podcast que quiero escuchar" src="/wp-content/uploads/2011/07/resultado-lista.png" alt="El resultado de la Lista: los podcast que quiero escuchar" width="400" height="232" srcset="/wp-content/uploads/2011/07/resultado-lista.png 400w, /wp-content/uploads/2011/07/resultado-lista-300x174.png 300w" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" /></a><p class="wp-caption-text">El resultado de la Lista: los podcast que quiero escuchar</p></div>
<p><span style="text-decoration: underline;"><strong>Actualizaci칩n 27/07/2011:</strong></span></p>
<p>Tal y como aparece la captura de pantalla con las reglas anteriores, NO se muestran los 10 podcasts a침adidos recientemente y que no se han reproducido. S칩lo se muestran los 10 a침adidos hace menos tiempo. Eso me ha llevado a que, por ejemplo, si me bajo 10 episodios de 85% Cocoa y otros 10 de iCharlas, y escucho todos los de iCharlas me seguir치n apareciendo en la lista (aunque ya los he escuchado) porque son los 칰ltimos que he a침adido. Se soluciona con una condici칩n 춺N췈 de reproducciones es 0췉, quedando las reglas:</p>
<div id="attachment_1560" style="width: 790px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/07/nuevas-reglas.png"><img class="size-full wp-image-1560" title="Nuevas reglas de la lista inteligente" src="/wp-content/uploads/2011/07/nuevas-reglas.png" alt="Nuevas reglas de la lista inteligente" width="780" height="549" srcset="/wp-content/uploads/2011/07/nuevas-reglas.png 780w, /wp-content/uploads/2011/07/nuevas-reglas-300x211.png 300w" sizes="(max-width: 780px) 100vw, 780px" /></a><p class="wp-caption-text">Nuevas reglas de la lista inteligente</p></div>
<h1>Sincronizando el iPod Shuffle</h1>
<p style="text-align: justify;">El Shuffle que tengo es uno de los de primera generaci칩n. Que por cierto, son los que m치s me gustan de dise침o. Los de la 3춹 generaci칩n han vuelto a este dise침o original del que nunca debieron apartarse <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Si tratas de autorellenar uno de estos Shuffles desde iTunes con la lista de podcasts, una ventanita te dice que <em>tralar치</em>:</p>
<div id="attachment_1556" style="width: 564px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/07/error-shuffle.png"><img class="size-full wp-image-1556" title="Error Shuffle 1춹 generaci칩n: no soporta podcasts" src="/wp-content/uploads/2011/07/error-shuffle.png" alt="Error Shuffle 1춹 generaci칩n: no soporta podcasts" width="554" height="226" srcset="/wp-content/uploads/2011/07/error-shuffle.png 554w, /wp-content/uploads/2011/07/error-shuffle-300x122.png 300w" sizes="(max-width: 554px) 100vw, 554px" /></a><p class="wp-caption-text">Error Shuffle 1춹 generaci칩n: no soporta podcasts</p></div>
<p>Y Apple te lo deja <a href="http://support.apple.com/kb/HT1831?viewlocale=es_ES">bien clarito</a>:</p>
<blockquote><p>La funci칩n Autorrelleno de iTunes no a침adir치 audiolibros y podcasts a ning칰n modelo de iPod. Es posible a침adirlos manualmente si los arrastras hasta el iPod shuffle en iTunes.</p></blockquote>
<p>As칤 que nada de hacer las cosas autom치ticamente (bueno, s칤 puedes si te dejas la pasta en un Shuffle de los nuevos). En mi caso, la sincronizaci칩n la hago en tres pasos:</p>
<ol>
<li>borro todo del Shuffle</li>
<li>copio los podcasts de mi lista en el Shuffle</li>
<li>y entonces que iTunes autorellene con mis canciones favoritas. No caben todas, OK, mete las que quieras</li>
</ol>
<div>Y de esta forma, llevo podcasts y m칰sica en el Shuffle. El problema ahora es encontrar los podcasts para reproducirlos, pero esa es otra historia <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f609.png" alt="游땔" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></div>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
