<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>podcast &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/podcast/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Podcast El Telar del Geek</title>
		<link>/2012/06/22/podcast-el-telar-del-geek/</link>
		<comments>/2012/06/22/podcast-el-telar-del-geek/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 22 Jun 2012 11:47:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Enyo]]></category>
		<category><![CDATA[HTML5]]></category>
		<category><![CDATA[podcast]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1733</guid>
		<description><![CDATA[He tenido el placer de que Daniel me invitase a su Podcast, El Telar del Geek, y grabar un par de episodios hablando de temas de tecnología, que es lo mío. El primero ya se ha publicado, es el nº 37 y hablamos de aplicaciones web y, como no podía ser de otra manera, aparece [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div id="attachment_1734" style="width: 180px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-1734" title="Logo Telar del Geek. Usado sin consentimiento del autor. Esperemos que no me denuncie :-)" src="/wp-content/uploads/2012/06/logo_telar_geek.jpg" alt="Logo Telar del Geek. Usado sin consentimiento del autor. Esperemos que no me denuncie :-)" width="170" height="170" srcset="/wp-content/uploads/2012/06/logo_telar_geek.jpg 170w, /wp-content/uploads/2012/06/logo_telar_geek-150x150.jpg 150w" sizes="(max-width: 170px) 100vw, 170px" /><p class="wp-caption-text">Logo Telar del Geek. Usado sin consentimiento del autor. Esperemos que no me denuncie <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p></div>
<p style="text-align: justify;">He tenido el placer de que Daniel me invitase a su Podcast, <a href="http://eltelardelgeek.com/">El Telar del Geek</a>, y grabar un par de episodios hablando de temas de tecnología, que es lo mío. El primero ya se ha publicado, es el <a href="http://eltelardelgeek.com/2012/06/20/37-aplicaciones-web-con-dfreniche/">nº 37 y hablamos de aplicaciones web</a> y, como no podía ser de otra manera, aparece Enyo en la conversación.</p>
<p style="text-align: justify;">Del segundo, no voy a desvelar de qué hablamos, por mantener el hype y por no reventar a Daniel su podcast. Que si no, no cuenta conmigo nunca más :-D. Y cuando alguien como él, que ha creado podcasts como <a href="http://www.elarcadelaalianza.es/">El arca de la alianza</a>, <a href="http://disculpequemeria.ivoox.com/">Disculpe que me ría</a> y <a href="http://masquerol.ivoox.com/">Más que rol</a>, te llama, hay que atenderle.</p>
<p>Se nota que es un experto en esto del podcasting. Pero pasó un mal rato intentando que me callase, lo que es difícil <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f609.png" alt="😉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p style="text-align: justify;">A lo tonto a lo tonto, entre colaboraciones como esta, <a href="http://wedevelopers.com/">We.Developers</a> y <a href="http://www.cafeycocoa.com.es/">Café y Cocoa</a> (ya, ya, tengo que retomarlo) estoy todo el día dándole caña a mi Blue SnowBall. Menos mal que me lo compré (gracias a las indicaciones del maestro J.A.Blanco, claro).</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/06/22/podcast-el-telar-del-geek/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cómo crear un entorno de desarrollo Android portable</title>
		<link>/2012/05/23/como-crear-un-entorno-de-desarrollo-android-portable/</link>
		<comments>/2012/05/23/como-crear-un-entorno-de-desarrollo-android-portable/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 23 May 2012 14:38:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[Programación]]></category>
		<category><![CDATA[Android]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollo]]></category>
		<category><![CDATA[podcast]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1702</guid>
		<description><![CDATA[Algún día me tenía que pasar. Después de ver tanto backend Java en cursos de todos los colores y de coleccionar certificaciones Java, después de desarrollar para iOS y webOS, alguna vez me tenía que poner en serio con Android. De hecho, siempre me han preguntado que por qué no era esta mi plataforma de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div id="attachment_1710" style="width: 323px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-1710" title="Logo de Android" src="/wp-content/uploads/2012/05/android_resources.png" alt="Logo de Android" width="313" height="343" srcset="/wp-content/uploads/2012/05/android_resources.png 313w, /wp-content/uploads/2012/05/android_resources-273x300.png 273w" sizes="(max-width: 313px) 100vw, 313px" /><p class="wp-caption-text">Logo de Android</p></div>
<p style="text-align: justify;">Algún día me tenía que pasar. Después de ver tanto backend Java en <a href="/formacion/">cursos de todos los colores</a> y de <a href="/category/informatica/programacion/java/scjp/">coleccionar certificaciones Java</a>, después de <a href="/ios-apps/">desarrollar para iOS</a> y <a href="/2012/05/17/enyo-faq-en-espanol/">webOS</a>, alguna vez me tenía que poner <em>en serio</em> con Android. De hecho, siempre me han preguntado que por qué no era esta mi plataforma de desarrollo móvil «de cabecera». Quizás porque estaba saturado de Java. O porque, <a href="http://wedevelopers.com/2012/03/11/we-developers-003-los-mundos-de-java/">como comentaba en We.Developers</a>, Java es un lenguaje que no me genera excesivas alegrías (sobre todo cuando lees la mayoría del código que hay por ahí, que es bastante feo, fruto del desconocimiento del lenguaje).</p>
<p style="text-align: justify;">El caso es que estoy actualmente desarrollando una App para Android (de la que daré más datos cuando se suba a Google Play) y me ha surgido la oportunidad de impartir un curso a los programadores de RTVA. Como en todo curso, me gusta instalar el entorno de desarrollo. Y si vas a desarrollar para Android, sabes que tienes que instalarte:</p>
<ul>
<li>un JDK para poder compilar todo el código Java que escribimos como parte de nuestras Apps Android</li>
<li>un JRE, necesario para ejecutar Eclipse</li>
<li>Eclipse, como IDE para escribir nuestros programas</li>
<li>el SDK de Android, que pone a nuestra disposición las bibliotecas necesarias para crear los programas Android, así como el Emulador, herramientas e imágenes para ejecutar ese emulador.</li>
<li>el plug-in ADT para Eclipse, que nos permite gestionar el SDK cómodamente desde Eclipse</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Este curso se imparte en dos semanas, dejando varios días por medio. Y el tiempo que se tarda en descargar las distintas partes del SDK de Android y el plugin ADT (ambos hay que descargarlos para instalarlos) no es despreciable cuando lo intentamos hacer con 10 portátiles todos conectados a la misma Wifi. Además de la limitación inherente a compartir la conexión HTTP, el medio físico (el canal de radio usado por el punto de acceso WiFi) es el mismo para todos los portátiles. Luego hay colisiones. Y cuantos más portátiles, peor para todos.</p>
<p>En una primera opción, llevaba el JDK, Eclipse y el paquete de instalación del SDK en un pendrive, para irlo instalando todo. Pero de estas dos últimas descargas no me podía librar&#8230; ¿o si? Y mi miedo es volver la segunda semana y encontrarme los portátiles formateados&#8230;</p>
<h1>Cómo crear un entorno de desarrollo Android Portable</h1>
<p>En este caso, me centro en cómo crear el entorno portable para Windows 32 bits, que corre en XP y Windows 7. Al final comento las diferencias con Mac.</p>
<ul>
<li>Lo primero es bajar todo lo que necesitamos a una carpeta:</li>
</ul>
<blockquote>
<ul>
<li><a href="http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/index.html">Java JDK</a> para Windows es un ejecutable, y escogeremos, de la versión 6, el saber que nos interese: 32 bits (i586) o 64 (x64).</li>
<li>De Eclipse nos interesa la última versión de la distribución <a href="http://www.eclipse.org/downloads/packages/eclipse-ide-java-developers/indigosr2">Eclipse IDE for Java developers</a>. No la versión para Java EE, ya que no vamos a usar servets ni nada de eso. A fecha de escritura de este post, la última versión es la Indigo.</li>
<li>La última versión del <a href="http://developer.android.com/sdk/index.html">SDK de Android</a>. Nos bajamos la versión en ZIP, no la instalable.</li>
</ul>
</blockquote>
<ul>
<li>Una vez que tenemos todo esto bajado, debemos instalar el JDK en la máquina. Realmente queremos las carpetas que van dentro, pero al no disponer de un ZIP no tenemos más remedio que instalar. Lo dejará en C:\Archivos de Programa\Java</li>
<li>Una vez termine la instalación del JDK, nos crearemos una carpeta en el escritorio que podemos llamar Android-Portable, o como más nos guste.</li>
<li>Debemos descomprimir dentro de esta carpeta el ZIP de Eclipse.</li>
<li>Ahora, copiaremos la carpeta JRE que está en C:\Archivos de Programa\Java\Jre6\ dentro de la carpeta de Eclipse, justo donde está Elipse.exe. Así, al arrancar Eclipse usará ese JRE que le hemos instalado «tan a mano»</li>
<li>Igualmente descomprimiremos el SDK de Android dentro de Android-Portable.</li>
<li>Como necesitaremos el JDK para compilar, vamos a copiarnos en Android-portable la carpeta C:\Archivos de programa\Java\jdk1.6.0_31</li>
<li>Ahora debemos tener dentro de Android-Portable: una carpeta con Eclipse, otra con el JDK y el SDK de Android.</li>
<li>Ya podemos arrancar Eclipse. Necesitamos instalar el <a href="http://developer.android.com/sdk/eclipse-adt.html">plugin ADT</a>, para lo cual iremos a Help &gt; Install Software e instalaremos ADT indicando como repositorio https://dl-ssl.google.com/android/eclipse/</li>
<li>Tras reiniciar Eclipse, nos pedirá que instalemos un SDK de Android, o que le indiquemos dónde tenemos uno instalado. Le indicamos que dentro de Android-Portable tenemos uno. Nos muestra el Android SDK Manager para descargar las imágenes de los emuladores para las versiones de Android que nos interesen, así como los SDKs propiamente dichos. Yo me los bajaría todos.</li>
</ul>
<div id="attachment_1711" style="width: 310px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2012/05/pidiendo-sdk.png"><img class="size-medium wp-image-1711" title="Eclipse nos pide un SDK de Android (click para agrandar)" src="/wp-content/uploads/2012/05/pidiendo-sdk-300x190.png" alt="Eclipse nos pide un SDK de Android (click para agrandar)" width="300" height="190" srcset="/wp-content/uploads/2012/05/pidiendo-sdk-300x190.png 300w, /wp-content/uploads/2012/05/pidiendo-sdk-1024x651.png 1024w, /wp-content/uploads/2012/05/pidiendo-sdk.png 1475w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a></dt>
</dl>
<p>Eclipse nos pide un SDK de Android (click para agrandar)</p>
</div>
<ul>
<li>¡Listo! Ahora podemos copiar la carpeta Android-Portable y todo lo que necesitamos lo llevamos dentro. Para arrancar Eclipse bastará con entrar en su carpeta y hacer doble click en Eclipse.exe. Si quieres, siempre te puedes crear un acceso directo, pero que sepas que al mover la carpeta tendrás que volver a crearlo.</li>
</ul>
<p>&lt;</p>
<p>div class=»mceTemp mceIEcenter»></p>
<p>&lt;</p>
<p>dl id=»attachment_1707&#8243; class=»wp-caption aligncenter» style=»width: 470px;»></p>
<dt class="wp-caption-dt"><img class="size-full wp-image-1707" title="Así debe quedar la carpeta Android-Portable" src="/wp-content/uploads/2012/05/android-portable.png" alt="Así debe quedar la carpeta Android-Portable" width="460" height="187" srcset="/wp-content/uploads/2012/05/android-portable.png 460w, /wp-content/uploads/2012/05/android-portable-300x121.png 300w" sizes="(max-width: 460px) 100vw, 460px" /><p class="wp-caption-text">Así debe quedar la carpeta Android-Portable</p></div>
<p>Esta carpeta ya la podemos poner en un pendrive, comprimirla, copiarla de un equipo a otro, etc. Funcionará con los distintos Windows.</p>
<p>Si tienes un Mac el proceso es el mismo, salvo que:</p>
<ul>
<li>no tienes que instalarte Java, ya que el JDK viene instalado con OS X (es una instalación opcional del S.O.). No puedes «bajarlo» de la página de Oracle.</li>
<li>debes bajar el Eclipse de Mac</li>
<li>debes bajar el SDK de Android de Mac</li>
</ul>
<p>Ahora, a ver alguien compra las Apps que hagamos <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2012/05/23/como-crear-un-entorno-de-desarrollo-android-portable/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>11</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>We.Developers</title>
		<link>/2011/11/28/we-developers/</link>
		<comments>/2011/11/28/we-developers/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 28 Nov 2011 10:22:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Programación]]></category>
		<category><![CDATA[Cafe y cocoa]]></category>
		<category><![CDATA[Developers]]></category>
		<category><![CDATA[podcast]]></category>
		<category><![CDATA[Programadores]]></category>
		<category><![CDATA[We.Developers]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1638</guid>
		<description><![CDATA[Que soy gran fan y seguidor de José Antonio Blanco (y de su otra mitad, Valen) del podcast Macniacos no es ningún secreto. Desde que Juaco me comentara que escuchaba a dos pesados hablando dos horas seguidas sobre Mac y lo mucho que le servía, empecé a escucharles y me aficioné a su podcast. Cuando [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div id="attachment_1639" style="width: 180px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/11/ps.avpcodgc.170x170-75.jpg"><img class="size-full wp-image-1639" title="Logo de We.Developers" src="/wp-content/uploads/2011/11/ps.avpcodgc.170x170-75.jpg" alt="Logo de We.Developers" width="170" height="170" srcset="/wp-content/uploads/2011/11/ps.avpcodgc.170x170-75.jpg 170w, /wp-content/uploads/2011/11/ps.avpcodgc.170x170-75-150x150.jpg 150w" sizes="(max-width: 170px) 100vw, 170px" /></a><p class="wp-caption-text">Logo de We.Developers</p></div>
<p style="text-align: justify;">Que soy gran fan y seguidor de <a href="http://twitter.com/#!/jablanco">José Antonio Blanco</a> (y de su otra mitad, <a href="http://twitter.com/#!/valenjimeno">Valen</a>) del podcast Macniacos no es ningún secreto. Desde que <a href="http://twitter.com/#!/juaconet">Juaco</a> me comentara que escuchaba a dos <em>pesados</em> hablando dos horas seguidas sobre Mac y lo mucho que le servía, empecé a escucharles y me aficioné a su podcast. Cuando en el <a href="/2010/01/04/ebe-2009-un-sabado-que-dio-para-mucho/">EBE 09 pude grabar su episodio en directo, junto con TaZZiTo, Serantes y Berto Pena</a> (vaya lujo de equipo) lo pasé como un enano.</p>
<p style="text-align: justify;">Por eso, cuando Jose me comentó que tenía ganas de empezar un podcast en paralelo con Macnicacos, pero más hardcore, más orientado a informáticos / programadores, donde poder hablar sin tapujos de frikadas de las que no puedes contarle a tus amigos no informáticos no lo dudé ni un segundo y dije que cuando y donde fuera, pero que yo quería participar. Y así ha nacido <a href="http://wedevelopers.com/">We.Developers</a>, un podcast coral (Jose será el hilo conductor, e irán desfilando distintas personas que irán hablando de temas diversos de programación) sólo apto para programadores. Un sitio donde comentar que te gusta hacerlo todo con void * en C sin que nadie te mire raro. O en el que defiendas a COBOL y su espíritu de hacer un código que se autodocumente, escribiendo sentencias muy, muy largas. Mira, justo como se hace en Cocoa hoy en día&#8230; <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f600.png" alt="😀" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p style="text-align: justify;">De momento se ha grabado el episodio piloto, pero como hay ganas seguiremos. Por culpa de esto (y de <a href="http://www.cafeycocoa.com.es/">Café y Cocoa</a>) me he comprado un micrófono Blue SnowBall, para sonar algo mejor en las grabaciones. En el podcast, en su web y en el logo se nota (mucho) la mano y el cariño que Jose le pone a sus proyectos.</p>
<p style="text-align: justify;">Así que ya sabes: si te gusta programar, escúchalo y anímate a proponer temas. De cualquier lenguaje y plataforma. Ver el mundo desde distintos puntos de vista ayuda mucho a comprenderlo mejor.</p>
<p style="text-align: justify;">:wq *</p>
<p style="text-align: justify;">* he robado hoy el cierre del post a otro <a href="http://antoniosanchez.wordpress.com/">maestro</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/11/28/we-developers/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Café y Cocoa</title>
		<link>/2011/08/30/cafe-y-cocoa/</link>
		<comments>/2011/08/30/cafe-y-cocoa/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 30 Aug 2011 13:10:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[Cafe y cocoa]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[podcast]]></category>
		<category><![CDATA[Programación]]></category>
		<category><![CDATA[XCode]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1605</guid>
		<description><![CDATA[Así, sin más fanfarrias ni historias, le doy el pistoletazo de salida a algo que hace mucho tiempo tenía ganas de hacer: un videocast. Concretamente este se llama Café y Cocoa, y no es un curso, ni un tutorial. Es un «voy a hablar hoy de lo que me apetezca», así que, aunque parezca que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div id="attachment_1607" style="width: 610px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://www.cafeycocoa.com.es/"><img class="size-full wp-image-1607" title="Cafe y cocoa" src="/wp-content/uploads/2011/08/cafeycocoa2.png" alt="Cafe y cocoa" width="600" height="600" srcset="/wp-content/uploads/2011/08/cafeycocoa2.png 600w, /wp-content/uploads/2011/08/cafeycocoa2-150x150.png 150w, /wp-content/uploads/2011/08/cafeycocoa2-300x300.png 300w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" /></a><p class="wp-caption-text">Cafe y cocoa</p></div>
<p style="text-align: justify;">Así, sin más fanfarrias ni historias, le doy el pistoletazo de salida a algo que hace mucho tiempo tenía ganas de hacer: un videocast. Concretamente este se llama <a href="http://www.cafeycocoa.com.es/">Café y Cocoa</a>, y no es un curso, ni un tutorial. Es un «voy a hablar hoy de lo que me apetezca», así que, aunque parezca que va a tener un orden lógico, estad preparados para lo peor <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Quedan muchas cosas por hacer. Me gustaría publicarlo en iTunes. Y traducir el tema al Español. Y mejorar muchas cosas. Pero como ando escaso de tiempo, y al final lo fundamental es que al que le guste, que se vea los vídeos, voy a hacer un «release early» pero ya. Así que consideradlo en Beta, como todos los servicios de Google <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>He procurado hacer vídeos cortos, y esa va a ser la tónica, para no aburrir a las ovejas. Se agradece feedback, aquí, en Café y Cocoa, por correo, en Twitter o por señales de humo. Ánimos e insultos son bienvenidos, como siempre.</p>
<p>¡Mamá, ya soy videocaster! ¡Y cumplo la Ley Emilcar!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/08/30/cafe-y-cocoa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>14</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Episodio 19 de 85% Cocoa</title>
		<link>/2011/03/18/episodio-19-de-85-cocoa/</link>
		<pubDate>Fri, 18 Mar 2011 10:15:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[ObjectiveC]]></category>
		<category><![CDATA[Programación]]></category>
		<category><![CDATA[Autobombo]]></category>
		<category><![CDATA[Cocoa]]></category>
		<category><![CDATA[FogBugz]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[podcast]]></category>
		<category><![CDATA[Productos]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1439</guid>
		<description><![CDATA[Que escucho 85% Cocoa habitualmente es algo que cualquiera que se lea mi timeline de Twitter verá en un rato. Es un podcast que te anima a seguir aprendiendo cosas en el mundo del desarrollo Mac con Cocoa, y que trata también temas extrapolables al desarrollo con cualquier lenguaje. ¡Jose Antonio Lobato hasta habla de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_1440" style="width: 180px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://ochentaycincoporcientococoa.tumblr.com/"><img class="size-full wp-image-1440" title="85% Cocoa Podcast. Pulsa para ir al podcast. Imagen usada sin consentimiento de nadie. Espero que no me denuncien" src="/wp-content/uploads/2011/03/85_cocoa.jpg" alt="85% Cocoa Podcast. Pulsa para ir al podcast. Imagen usada sin consentimiento de nadie. Espero que no me denuncien" width="170" height="170" srcset="/wp-content/uploads/2011/03/85_cocoa.jpg 170w, /wp-content/uploads/2011/03/85_cocoa-150x150.jpg 150w" sizes="(max-width: 170px) 100vw, 170px" /></a><p class="wp-caption-text">85% Cocoa Podcast. Pulsa para ir al podcast. Imagen usada sin consentimiento de nadie. Espero que no me denuncien</p></div>
<p style="text-align: justify;">Que escucho 85% Cocoa habitualmente es algo que cualquiera que se lea mi timeline de Twitter verá en un rato. Es un podcast que te anima a seguir aprendiendo cosas en el mundo del desarrollo Mac con Cocoa, y que trata también temas extrapolables al desarrollo con cualquier lenguaje. ¡Jose Antonio Lobato hasta habla de cómo correr en su podcast!. Te lo recomiendo si programas en cualquier lenguaje. Bueno, si lo haces en <a href="http://www.haskell.org/haskellwiki/Haskell">Haskell</a> o <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Brainfuck">BrainFuck</a> estás más allá de toda ayuda o tratamiento&#8230;</p>
<p style="text-align: justify;">En el <a href="http://ochentaycincoporcientococoa.tumblr.com/post/3897215920/85-cocoa-episodio-19-tickets">episodio 19</a> Jose tuvo a bien invitarme a hablar, junto con su socio en Binary Tricks, Jesús Fidalgo (<a href="http://twitter.com/jfid">@jfid</a>), sobre los sistemas de gestión de bugs, tareas, tickets o asuntos (issues) que usamos. En mi caso, hablé de <a href="http://www.fogcreek.com/fogbugz/">FogBugz</a>, que es el que actualmente uso. Me he dado cuenta de que en <a href="/2011/01/27/clockring-mi-tercera-app-es-software-libre/">esta entrada</a> prometía hablar de FogBugz en el blog. Bueno, considero mi cuenta saldada conmigo mismo <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p style="text-align: justify;">La charla me resultó muy, muy agradable. <em>Me la pasé rebién</em>, que dicen los argentinos. La hora que estuvimos hablando se fue en un momento, y tratamos muchos temas. Quiero dejar aquí el enlace al <a href="http://www.joelonsoftware.com/items/2007/10/26.html">artículo en el que Joel Spolsky explica su «Evidence Based Scheduling»</a>, es decir, su sistema de «predicción» estadística de la probabilidad real que tienes de lanzar tu producto en las fechas que tú propones. Es lectura obligada.</p>
<p style="text-align: justify;">Curiosamente ha levantado cierto revuelo la frase «el terrible complejo de sentirse inútil», que es lo que cada informático siente todos los días de su vida cuando se levanta de la cama. Con el ritmo de cambio habitual, siempre tienes la sensación de no saber nada. Pero eso no es real. Voy a dedicar algún post a este tema, ya que creo que necesitamos mucha terapia de grupo.</p>
<p style="text-align: justify;">Y nada más. Que espero que lo disfrutéis y que, si no conocíais el podcast os apuntéis a el. Y, por cierto, es harto desagradable la experiencia de escucharte a ti mismo durante una hora. Nadie debería tener una voz que suene distinta fuera de su cabeza.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Sincronizar EasyTask en dos Macs con Dropbox</title>
		<link>/2009/12/05/sincronizar-easytask-en-dos-macs-con-dropbox/</link>
		<comments>/2009/12/05/sincronizar-easytask-en-dos-macs-con-dropbox/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 05 Dec 2009 17:45:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<category><![CDATA[Dropbox]]></category>
		<category><![CDATA[GTD]]></category>
		<category><![CDATA[iCharlas]]></category>
		<category><![CDATA[iphone]]></category>
		<category><![CDATA[podcast]]></category>
		<category><![CDATA[productividad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=504</guid>
		<description><![CDATA[Hace algún tiempo que vengo usando para organizar mis tareas EasyTask. Empecé a interesarme por el método GTD hace un par de años, como ya comenté, y he continuado leyendo y evolucionando en el método. A raíz de los post de Berto sobre productividad en Thinkwasabi y teniendo el iPhone en mis manos, empecé a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify; ">Hace algún tiempo que vengo usando para organizar mis tareas EasyTask. Empecé a interesarme por el método GTD hace un par de años, <a href="/2007/10/13/thinking-rock-rocks/" target="_self">como ya comenté</a>, y he continuado leyendo y evolucionando en el método. A raíz de los post de Berto sobre <a href="http://thinkwasabi.com/productividad/">productividad</a> en <a href="http://thinkwasabi.com/">Thinkwasabi</a> y teniendo el iPhone en mis manos, empecé a buscar un sistema GTD que fuera portable. Mucha gente en el mundo Mac usa <a href="http://culturedcode.com/things/">Things</a>. Yo no lo he probado pero, la verdad, me parecía caro: tienes que pagar por la versión de escritorio y luego por la versión iPhone. Mucha tela para mí.</p>
<p style="text-align: justify; ">
<div id="attachment_508" style="width: 330px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2009/12/todos.jpg"><img class="size-full wp-image-508" title="todos" src="/wp-content/uploads/2009/12/todos.jpg" alt="ToDo's: la clásica lista de cosas por hacer" width="320" height="480" srcset="/wp-content/uploads/2009/12/todos.jpg 320w, /wp-content/uploads/2009/12/todos-200x300.jpg 200w" sizes="(max-width: 320px) 100vw, 320px" /></a><p class="wp-caption-text">ToDo&#39;s: la clásica lista de cosas por hacer</p></div>
<p style="text-align: justify; ">Comencé con ToDo&#8217;s, una pequeña lista de tareas que puedes ir tachando. Pero no tenía la potencia suficiente. Yo quería contextos, proyectos, etc. Vamos, lo mínimo para hacer GTD. Y me encontré en el iPhone con <a href="http://www.orionbelt.com/productMac.php">EasyTask</a>. La estuve usando unos meses (es gratis) y acabé pagando los 20 $ que cuesta la versión de escritorio. EasyTask, que está ahora en su versión 2.6 debe aún mejorar muchos pequeños problemas que tiene, tanto de usabilidad como bugs. He intercambiado algunos correos con la empresa y su desarrollador para informarle de los fallos. Están trabajando en ello (desde Septiembre), pero aún no hay nueva versión. Bueno, el caso es que la uso a diario, y me sirve para organizarme.</p>
<p style="text-align: justify; ">El problema es que ahora utilizo dos ordenadores a la vez: mi MacBook Pro para programar con XCode, leer el correo, ver los Feeds, etc. y mi PowerMac G5 para iTunes, iPhoto, iMovie, ver películas, descargar cosas, etc. Y en ambos quería tener instalado EasyTask, lógicamente con las tareas sincronizadas. Y es aquí donde entra en juego <a href="https://www.dropbox.com/" target="_blank">Dropbox</a>.</p>
<div id="attachment_507" style="width: 244px" class="wp-caption alignright"><a href="/wp-content/uploads/2009/12/dropbox.png"><img class="size-full wp-image-507" title="dropbox" src="/wp-content/uploads/2009/12/dropbox.png" alt="El menú de Dropbox en la barra de menús de mi Mac" width="234" height="236" srcset="/wp-content/uploads/2009/12/dropbox.png 234w, /wp-content/uploads/2009/12/dropbox-150x150.png 150w" sizes="(max-width: 234px) 100vw, 234px" /></a><p class="wp-caption-text">El menú de Dropbox en la barra de menús de mi Mac</p></div>
<p style="text-align: justify; ">Por si alguien no lo conoce, Dropbox es un servicio que te permite tener gratis 2GB de ficheros subidos «en la nube». Funciona en Linux, Mac y Windows (hay que instalar un programa) y crea una carpeta llamada Dropbox en tu directorio de usuario. A partir de aquí, fichero que tires en tu Dropbox se sube a Internet y aparece en todos los ordenadores donde lo tengas instalado. Se acabaron las llaves USB. Pero Dropbox tiene muchos más usos. Ayer, escuchando el podcast iCharlas en <a href="http://www.icharlas.es/iCharlas_Podcast/iCharlas/Entradas/2009/11/25_iCharlas_Podcast_15__Los_mil_y_un_usos_de_Dropbox.html" target="_blank">un capítulo dedicado a Dropbox</a> se me ocurrió la idea para solucionar mi sincronización de EasyTask.</p>
<p style="text-align: justify; ">La idea es sencilla: buscar la carpeta donde EasyTask guarda sus datos, moverla a Dropbox y luego crear un enlace simbólico que apunte a la nueva ubicación y que haga creer a EasyTask que todo sigue igual. Esto hay que hacerlo en todos aquellos equipos en los que quieras las sincronización. Lo explico paso a paso y luego hablamos del enlace simbólico.</p>
<ul>
<li>instala en todos los ordenadores la misma versión de EasyTask. Así estamos seguros de que no vamos a tener problemas con los formatos de los datos. En EasyTask en Help -&gt; Check for Upgrade nos indica la versión que tenemos.</li>
<li>cierra todos los EasyTask. Que luego venimos con los problemas <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>te vas al primer equipo (en mi caso el MacBook Pro) y buscas la carpeta Library &gt; Application Support que está dentro de tu carpeta de usuario. Debe contener muchas carpetas con los datos de tus aplicaciones. Una de ellas será la de EasyTask.</li>
<li>mueve esta carpeta EasyTask a tu carpeta Dropbox</li>
<li>ahora, la carpeta EasyTask está en Dropbox, y no en Application Support. Abre la aplicación Terminal (lo más sencillo es con Spotlight, pulsas CMD+Espacio y escribes Terminal)</li>
<li>Una vez en el terminal, hay que ir a la carpeta Application Support y crear el enlace a la carpeta EasyTask que, recordemos, está ahora en Dropbox. Para ello, escribe:</li>
</ul>
<div id="_mcePaste" style="position: absolute; left: -10000px; top: 283px; width: 1px; height: 1px; overflow-x: hidden; overflow-y: hidden;">Tesla:~ dfreniche$ cd Library/Application\ Support/</div>
<div id="_mcePaste" style="position: absolute; left: -10000px; top: 283px; width: 1px; height: 1px; overflow-x: hidden; overflow-y: hidden;">Tesla:Application Support dfreniche$ ln -s /Users/dfreniche/Dropbox/EasyTask/ .</div>
<div id="_mcePaste" style="position: absolute; left: -10000px; top: 283px; width: 1px; height: 1px; overflow-x: hidden; overflow-y: hidden;">ln: ./: File exists</div>
<div id="_mcePaste" style="position: absolute; left: -10000px; top: 283px; width: 1px; height: 1px; overflow-x: hidden; overflow-y: hidden;">Tesla:Application Support dfreniche$ ln -s /Users/dfreniche/Dropbox/EasyTask/ EasyTask</div>
<div id="_mcePaste" style="position: absolute; left: -10000px; top: 283px; width: 1px; height: 1px; overflow-x: hidden; overflow-y: hidden;">Tesla:Application Support dfreniche$</div>
<pre style="padding-left: 60px; ">$ cd Library/Application\ Support/</pre>
<pre style="padding-left: 60px; ">$ ln -s /Users/dfreniche/Dropbox/EasyTask/ EasyTask</pre>
<p>Bueno, ya tenemos el enlace creado en el primer equipo. Podemos comprobarlo mirando en el Finder la carpeta Library &gt; Application Support. Debe tener este aspecto:</p>
<div id="attachment_510" style="width: 1015px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2009/12/carpeta_easytask.png"><img class="size-full wp-image-510" title="carpeta_easytask" src="/wp-content/uploads/2009/12/carpeta_easytask.png" alt="Ahora EasyTask es un enlace simbólico" width="1005" height="539" srcset="/wp-content/uploads/2009/12/carpeta_easytask.png 1005w, /wp-content/uploads/2009/12/carpeta_easytask-300x160.png 300w" sizes="(max-width: 1005px) 100vw, 1005px" /></a><p class="wp-caption-text">Ahora EasyTask es un enlace simbólico</p></div>
<p>Ya estamos terminando. Queda ahora abrir EasyTask y comprobar que todo funciona OK. Cambiamos de ordenador y la idea ahora es, en cada equipo en el que tengamos EasyTask + Dropbox instalado:</p>
<ul>
<li>borrar la carpeta EasyTask de Application Support</li>
<li>crear un enlace a la nueva carpeta que debe aparecer en Dropbox</li>
</ul>
<p>Esto se consigue con un poco de Terminal:</p>
<pre style="padding-left: 60px; ">$ cd Library/Application\ Support/
$ rm -rf EasyTask/
$ ln -s /Users/dfreniche/Dropbox/EasyTask/ EasyTask
$ ls -l EasyTask
lrwxr-xr-x  1 dfreniche  staff  34  4 dic 12:51 EasyTask -&gt; /Users/dfreniche/Dropbox/EasyTask/</pre>
<p>Espero que os sirva este truco. Cuidado con lo que hacéis y, antes de empezar, copiad la carpeta EasyTask a otro lado «por si las moscas».</p>
<p style="text-align: justify;">Antes de terminar, he quedado antes en explicar por encima qué es un enlace simbólico. Vamos a ello. Un enlace simbólico no es mas que un alias que le indica al S.O. que el fichero o carpeta que se busca no está ahí, sino en otro sitio. Es una forma perfecta de tener aparentemente duplicadas dos carpetas en el sistema de ficheros que están sincronizadas. Realmente sólo hay una y la otra carpeta es un enlace simbólico. Vienen de serie en todos los UNIX (Linux, Solaris, Mac OS X) y, sorprendentemente, <a href="/2005/10/20/¿existen-enlaces-simbolicos-en-windows/" target="_self">también en Windows</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2009/12/05/sincronizar-easytask-en-dos-macs-con-dropbox/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>¡Al fin! Vídeo de la grabación de Macniacos en el EBE09, subido</title>
		<link>/2009/11/24/al-fin-video-de-la-grabacion-de-macniacos-en-el-ebe09-subido/</link>
		<pubDate>Tue, 24 Nov 2009 22:38:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[apple]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[macniacos]]></category>
		<category><![CDATA[podcast]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=478</guid>
		<description><![CDATA[Ha costado lo suyo. Pero, al final, parece que se ha subido el vídeo. En el Evento Blog España 2009 (EBE09 para acortar) que tuvo lugar del pasado 13 al 15 de Noviembre conocí a mucha gente y estuve en bastantes sitios. Pero lo que marcó con diferencia el EBE09 para mi fue el conocer [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Ha costado lo suyo. Pero, al final, parece que se ha subido el vídeo. En el <a href="http://eventoblog.com/">Evento Blog España 2009</a> (EBE09 para acortar) que tuvo lugar del pasado 13 al 15 de Noviembre conocí a mucha gente y estuve en bastantes sitios. Pero lo que marcó con diferencia el EBE09 para mi fue el conocer a José y Valen, las dos voces del podcast <a href="http://www.macniacos.com/">Macniacos</a>. Tras unos tuiteos previos, quedamos el Sábado 14 y grabamos, en directo, cómo se hace un podcast. Bueno, lo han bautizado como <em>tertulia podcastera</em>, porque realmente no hablaron de nada concreto.</p>
<p style="text-align: justify;">En este episodio participaron Valen y José, de Macniacos, Berto Pena (<a href="http://thinkwasabi.com/">ThinkWasabi</a>), Serantes (del <a href="http://www.serantes.es/">Blog de Serantes</a>) y Rubén (<a href="http://www.tazzito.com/">Tazzito</a>). Lo grabamos entre Juaco y yo, con mi vieja cámara SD Sony, que tan buen servicio me está dando. De momento lo he subido a Blip.tv, y necesitas tener instalado algún plug-in de quicktime para ver el vídeo. Por desgracia, hay algún error al convertirlo a Flash. Intentare en los próximos días subirlo a algún otro sitio, ya que en Youtube los vídeos sólo pueden tener 10 minutos de duración máxima y en Vimeo las cuentas gratuítas sólo pueden subir 500 MB por semana. Y este videocast, con su 59 min. y 640 MB sobrepasa todo lo esperado. Aunque casi cumple con la Ley Emilcar :-). Si consigo ponerlo en Flash en algún otro sitio actualizaré el post y lo comunicaré por <a href="http://twitter.com/dfreniche">Twitter</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_483" style="width: 606px" class="wp-caption aligncenter"><a href="http://blip.tv/file/2889752"><img class="size-full wp-image-483" title="macniacosEBE09live" src="/wp-content/uploads/2009/11/macniacosEBE09live.png" alt="Pulsa para ver el vídeo en Blip.tv" width="596" height="337" srcset="/wp-content/uploads/2009/11/macniacosEBE09live.png 596w, /wp-content/uploads/2009/11/macniacosEBE09live-300x169.png 300w" sizes="(max-width: 596px) 100vw, 596px" /></a><p class="wp-caption-text">Pulsa para ver el vídeo en Blip.tv</p></div>
<p style="text-align: justify;">
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
