<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>vacaciones &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/vacaciones/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Sensaciones olvidadas</title>
		<link>/2010/07/04/sensaciones-olvidadas/</link>
		<comments>/2010/07/04/sensaciones-olvidadas/#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 04 Jul 2010 11:13:07 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categor칤a]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks]]></category>
		<category><![CDATA[vacaciones]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2010/07/04/sensaciones-olvidadas/</guid>
		<description><![CDATA[La felicidad se compone de muchas peque침as cosas. Eso es lo que se dice. Hoy me ha sorprendido comprobar que rescatar sensaciones que se cre칤an ya olvidadas tambi칠n nos hace un poquito m치s felices. Es como en el cuento del Rey y el Pastor, donde el Rey saboreaba como nunca una sopa en la caba침a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La felicidad se compone de muchas peque침as cosas. Eso es lo que se dice. Hoy me ha sorprendido comprobar que rescatar sensaciones que se cre칤an ya olvidadas tambi칠n nos hace un poquito m치s felices.<br />
Es como en el cuento del Rey y el Pastor, donde el Rey saboreaba como nunca una sopa en la caba침a del Pastor, disfrut치ndola tras una caminata y pasar fr칤o en el bosque. Y todo porque redescubr칤a una sensaci칩n: el hambre.</p>
<p>Pues hoy me ha pasado eso, primero con una m치quina de petacos. Un pimball. Esos chismes que se enchufaban en la pared, eran del alto de una mesa y ten칤an un cristal bajo el que corr칤a la bola. Y que si les pegabas muy fuerte se bloqueaban y pon칤an la tan temida sentencia en sus primitivas pantallas: TILT. He disfrutado como un ni침o (y con mis hijos) jugando a una m치quina que ya cre칤a perdida en el abismo de los tiempos. Ellos se han subido en una silla y se han apoyado a un lado sobre el cristal, mirando la bola. Y yo he retrocedido 25 a침os de golpe, a mis tardes en la piscina, cuando el Space Invaders o el Galaga eran casi ciencia ficci칩n, y hab칤a casi profesionales de los petacos.</p>
<p>La verdad es que lo primero que pens칠 al echar el dinero en la m치quina fue: 춺vaya, la resoluci칩n de este juego es casi perfecta, y hay que ver lo bien simulada que est치 la f칤sica de la bola췉. Pero es que era una m치quina del mundo real, y no de Matrix <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f609.png" alt="游땔" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>El segundo momento dejav칰 ha sido cuando me he visto solo, sentado en la piscina, sin poder ba침arme (esperando a uno de los ni침os volver del miniclub). No ten칤a a mano nada para leer. Ni el iPhone. Ni ning칰n cacharro electr칩nico. Ni nada con lo que entretenerme. Y me he puesto a repasar cosas mentalmente. Hasta que ha llegado el momento: me he aburrido. Hac칤a siglos que no ten칤a el tiempo ni la oportunidad de aburrirme. Y, como cuando sientes miedo en una pel칤cula de terror, lo he disfrutado. Es casi un lujo en estos tiempos que corren de no parar. Aunque me ha durado poco. Pero ha sido estimulante: elegir aburrirse y disfrutarlo. Un poco extra침o, pero recomendable. Relaja mucho.</p>
<p>[Este post se ha escrito de cabo a rabo en un iPhone 3Gs, con la App de WordPress. Para que luego digan que los teclados virtuales son inc칩modos ;-)]</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/07/04/sensaciones-olvidadas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
