<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentarios en: El sistema de control de versiones de Dropbox</title>
	<atom:link href="/2010/09/09/el-sistema-de-control-de-versiones-de-dropbox/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/2010/09/09/el-sistema-de-control-de-versiones-de-dropbox/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Thu, 29 Jun 2017 14:51:35 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Por: sebastian</title>
		<link>/2010/09/09/el-sistema-de-control-de-versiones-de-dropbox/comment-page-1/#comment-508517</link>
		<dc:creator><![CDATA[sebastian]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Sep 2014 11:29:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1072#comment-508517</guid>
		<description><![CDATA[Mi reflexion es que si no eres como usuario no eres capaz de evitar que un &quot;virus&quot; te &quot;cepille&quot; directorios.. la solucion no es no usar windows, es que sencillamente en cuestiones de seguridad haces agua. No quisiera toparme con tu codigo.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Mi reflexion es que si no eres como usuario no eres capaz de evitar que un 춺virus췉 te 춺cepille췉 directorios.. la solucion no es no usar windows, es que sencillamente en cuestiones de seguridad haces agua. No quisiera toparme con tu codigo.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Gestionando Revisiones en Proyectos BI</title>
		<link>/2010/09/09/el-sistema-de-control-de-versiones-de-dropbox/comment-page-1/#comment-260920</link>
		<dc:creator><![CDATA[Gestionando Revisiones en Proyectos BI]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Apr 2014 21:54:33 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1072#comment-260920</guid>
		<description><![CDATA[[&#8230;] de documento Word y realizar las anotaciones en equipo. Algunas como Dropbox tienen un sistema de gesti칩n de versiones que bi칠n puede ser util. Mi preferido es Google Docs el cual tambi칠n cuenta con un Gestion de [&#8230;]]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] de documento Word y realizar las anotaciones en equipo. Algunas como Dropbox tienen un sistema de gesti칩n de versiones que bi칠n puede ser util. Mi preferido es Google Docs el cual tambi칠n cuenta con un Gestion de [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Luis Medel</title>
		<link>/2010/09/09/el-sistema-de-control-de-versiones-de-dropbox/comment-page-1/#comment-6776</link>
		<dc:creator><![CDATA[Luis Medel]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Sep 2010 09:07:43 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1072#comment-6776</guid>
		<description><![CDATA[Por cierto Diego, el problema de las &quot;infecciones extra침as&quot; me viene porque todav칤a no he podido convencer a mi mujer para que pase su port치til a cualquier unix :(]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Por cierto Diego, el problema de las 춺infecciones extra침as췉 me viene porque todav칤a no he podido convencer a mi mujer para que pase su port치til a cualquier unix 游뗴</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Luis Medel</title>
		<link>/2010/09/09/el-sistema-de-control-de-versiones-de-dropbox/comment-page-1/#comment-6775</link>
		<dc:creator><![CDATA[Luis Medel]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Sep 2010 09:05:40 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1072#comment-6775</guid>
		<description><![CDATA[Yo no creo que el tema sea si se puede o no hacer tal o cual cosa con un lenguaje determinado. Est치 claro que s칤. Incluso podr칤as escribir un clon de Facebook en Brainfuck, ya que es Turing completo (cielos, espero que nadie se embarque en ello)
La cuesti칩n es simplemente que sea el que te resulte m치s c칩mo para ello :)

Ya puestos a hablar de lenguajes, para las labores web y los peque침os scripts de mantenimiento personalmente tiro m치s por Python por la inmediatez que me da, aunque conozco gente que no podr치 despegarse nunca de Perl o de los CGIs con C o Pascal.
En cuanto a iPhone, mi lenguaje ideal es C#  (Monotouch), pero est치 claro que el combo lenguaje-bibliotecas que escoge el fabricante siempre tendr치 m치s punch :D

Ahora mismo estoy explorando las aplicaciones multiplataforma (iPhone+Android) escritas en Javascript y os puedo decir que el resultado es bastante satisfactorio ;)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Yo no creo que el tema sea si se puede o no hacer tal o cual cosa con un lenguaje determinado. Est치 claro que s칤. Incluso podr칤as escribir un clon de Facebook en Brainfuck, ya que es Turing completo (cielos, espero que nadie se embarque en ello)<br />
La cuesti칩n es simplemente que sea el que te resulte m치s c칩mo para ello 游뗵</p>
<p>Ya puestos a hablar de lenguajes, para las labores web y los peque침os scripts de mantenimiento personalmente tiro m치s por Python por la inmediatez que me da, aunque conozco gente que no podr치 despegarse nunca de Perl o de los CGIs con C o Pascal.<br />
En cuanto a iPhone, mi lenguaje ideal es C#  (Monotouch), pero est치 claro que el combo lenguaje-bibliotecas que escoge el fabricante siempre tendr치 m치s punch 游</p>
<p>Ahora mismo estoy explorando las aplicaciones multiplataforma (iPhone+Android) escritas en Javascript y os puedo decir que el resultado es bastante satisfactorio 游땔</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2010/09/09/el-sistema-de-control-de-versiones-de-dropbox/comment-page-1/#comment-6772</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Sep 2010 07:27:38 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1072#comment-6772</guid>
		<description><![CDATA[Pues la verdad es que no lo se, como tantas cosas :-)

Muy bueno el apunte de que &quot;estar en la nube&quot; est치 ahora bien visto. Parece que todo debe ser nuboso y 2.0 칰ltimamente. Hartazgo 2.0 :-)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Pues la verdad es que no lo se, como tantas cosas 游뗵</p>
<p>Muy bueno el apunte de que 춺estar en la nube췉 est치 ahora bien visto. Parece que todo debe ser nuboso y 2.0 칰ltimamente. Hartazgo 2.0 游뗵</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Alejandro Dom칤nguez</title>
		<link>/2010/09/09/el-sistema-de-control-de-versiones-de-dropbox/comment-page-1/#comment-6770</link>
		<dc:creator><![CDATA[Alejandro Dom칤nguez]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Sep 2010 06:14:40 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1072#comment-6770</guid>
		<description><![CDATA[쯉e pueden programar p치ginas web en Objetive-C?. No quiero iniciar un conflicto, es s칩lo curiosidad. De todas formas yo apuesto por Java porque me d치 de comer, pero est치 claro que para aplicaciones que necesiten sacar jugo al hardware sobre el que corre es mejor alguna variante de C.

  Por cierto, que maravilla todo lo que ocurre en la nube. Nunca antes estar en las nubes estaba tan bien visto.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>쯉e pueden programar p치ginas web en Objetive-C?. No quiero iniciar un conflicto, es s칩lo curiosidad. De todas formas yo apuesto por Java porque me d치 de comer, pero est치 claro que para aplicaciones que necesiten sacar jugo al hardware sobre el que corre es mejor alguna variante de C.</p>
<p>  Por cierto, que maravilla todo lo que ocurre en la nube. Nunca antes estar en las nubes estaba tan bien visto.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: dfreniche</title>
		<link>/2010/09/09/el-sistema-de-control-de-versiones-de-dropbox/comment-page-1/#comment-6675</link>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Sep 2010 07:32:08 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1072#comment-6675</guid>
		<description><![CDATA[쯌irus que borran carpetas? 쮻e verdad existe eso? Me est치 entrando miedo de verdad. Menos mal que mis m치quinas principales son UNIX por alg칰n lado: iOS, Mac OS X, Linux... S칩lo mantengo mi viejo port치til PC con Win 7 para jugar. 
El detalle de la copia distribu칤da de los ficheros de Dropbox es muy importante. Si pierdes tu port치til del trabajo en la estaci칩n, no lo pierdes todo...

쮽lamewars yo? Nooo! Yo le doy a todo por lo que me paguen. Cocoa, Java y lo que tengamos que hacer. Las Religiones no se inventaron para decidir temas t칠cnicos 쯡o?]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>쯌irus que borran carpetas? 쮻e verdad existe eso? Me est치 entrando miedo de verdad. Menos mal que mis m치quinas principales son UNIX por alg칰n lado: iOS, Mac OS X, Linux&#8230; S칩lo mantengo mi viejo port치til PC con Win 7 para jugar.<br />
El detalle de la copia distribu칤da de los ficheros de Dropbox es muy importante. Si pierdes tu port치til del trabajo en la estaci칩n, no lo pierdes todo&#8230;</p>
<p>쮽lamewars yo? Nooo! Yo le doy a todo por lo que me paguen. Cocoa, Java y lo que tengamos que hacer. Las Religiones no se inventaron para decidir temas t칠cnicos 쯡o?</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Luis Medel</title>
		<link>/2010/09/09/el-sistema-de-control-de-versiones-de-dropbox/comment-page-1/#comment-6673</link>
		<dc:creator><![CDATA[Luis Medel]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Sep 2010 06:55:39 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1072#comment-6673</guid>
		<description><![CDATA[Pues s칤, es una *gran* ayuda. Y m치s en redes heterog칠neas en las que alg칰n ordenador, cuyo sistema operativo no quiero mentar, se infecta con vete-tu-a-saber qu칠 virus y se cepilla directorios de datos al azar. Simplemente te vas al dashboard de Dropbox, ves los 칰ltimos cambios que se han hecho y los deshaces (por no hablar de que tienes los datos replicados y a salvo en N equipos de tu misma red)

쯁ava vs Objective C? cielos, 쯘n qu칠 clase de flamewars participas...?  :P]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Pues s칤, es una *gran* ayuda. Y m치s en redes heterog칠neas en las que alg칰n ordenador, cuyo sistema operativo no quiero mentar, se infecta con vete-tu-a-saber qu칠 virus y se cepilla directorios de datos al azar. Simplemente te vas al dashboard de Dropbox, ves los 칰ltimos cambios que se han hecho y los deshaces (por no hablar de que tienes los datos replicados y a salvo en N equipos de tu misma red)</p>
<p>쯁ava vs Objective C? cielos, 쯘n qu칠 clase de flamewars participas&#8230;?  游땥</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
