<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Eventos &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/eventos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Curso gratuito iOS en C치diz AKA ayudando a la comunidad</title>
		<link>/2014/01/16/curso-gratuito-ios-en-cadiz-aka-ayudando-a-la-comunidad/</link>
		<comments>/2014/01/16/curso-gratuito-ios-en-cadiz-aka-ayudando-a-la-comunidad/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Jan 2014 19:39:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[ObjectiveC]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Formaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2103</guid>
		<description><![CDATA[Ser awes칩mico es la marca de la casa de David Bonilla. Montar movidas guapas la de Jorge Galindo. La m칤a, probablemente, es ponerse palote con cualquier trozo de c칩digo. El caso es que, por culpa de David y su #weareatwar se est치n haciendo cosas y hay gente predispuesta a hacer cosas que antes no se [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Ser <em>awes칩mico</em> es la marca de la casa de <a href="http://www.bonillaware.com/">David Bonilla</a>. Montar <em>movidas guapas</em> la de <a href="http://blog.jorgegalindo.me/">Jorge Galindo</a>. La m칤a, probablemente, es <em>ponerse palote</em> con cualquier trozo de c칩digo.</p>
<p>El caso es que, por culpa de David y su <a href="http://www.bonillaware.com/weareatwar">#weareatwar</a> se est치n haciendo cosas y hay gente predispuesta a hacer cosas que antes no se nos hubieran ocurrido. Est치 dinamizando a la comunidad TI espa침ola que quiere escuchar. Esas son las razones que han llevado a Jorge a dejarse liar (aunque para liar a Jorge tampoco es que tengas que esforzarte mucho) y pegarse el curro de cargar con todas las tareas necesarias para que yo pueda llegar a C치diz e impartir este curso. <a href="http://blog.jorgegalindo.me/post/73436654982/curso-gratuito-de-desarrollo-de-apps-en-ios-para">Lo explica muy bien en su blog</a>.</p>
<p>Yo quer칤a contar aqu칤 el porqu칠 de esta iniciativa. C칩mo es que un camarada mercenario como yo deje el vil metal de lado y decida pasar un fin de semana en C치diz hablando de desarrollo iOS.</p>
<p>La primera raz칩n es que tampoco es tan malo como parece. Cuando tu trabajo te gusta tanto como a mi, estar hablando de desarrollo y programando es casi lo mismo que haces para divertirte. As칤 que tampoco es tan dura la cosa. Cierto es que a mucha gente la perspectiva de impartir 20h de curso entre Viernes, S치bado y Domingo frente a un grupo de 15 personas le aterrar칤a. Bueno, a mi me aterra la contabilidad. Todos tenemos limitaciones (yo, muchas).</p>
<p>Pero esto es algo que me lleva dando vueltas en la cabeza desde el a침o pasado. La idea de que somos pocos inform치ticos, de que es una carrera / estudios que se cursan poco. De que los que estamos cada vez somos m치s viejos. Que hay pocos chavales. Y chavalas, ni te cuento. Y no es bueno. Pensando en la ley de Oferta y Demanda, cuantos menos seamos, m치s pasta y trabajo para los que quedemos. Pero la realidad es que la demanda crece muy muy por encima de la oferta, y esto va a seguir as칤 en el futuro. No s칩lo son los m칩viles. Son los wearables. Son los edificios conectados. El Internet de las cosas. Los coches. Todo. Todo necesita un ordenador conectado y Apps para eso. Las TVs. Las nuevas consolas. Y no hay manos para todo este trabajo.</p>
<p>Y cuando nos vienen los agobios uno se dedica a vampirizar la comunidad. Copiamos c칩digo de Stack Overflow. Usamos librer칤as de Github. Preguntamos en nuestras reuniones (como la NSCoder Night de Sevilla). Nos pasamos trabajo unos a otros. Escuchamos podcasts. Nos seguimos en Twitter. Nos vemos en las conferencias. La comunidad nos motiva y nos ense침a. La necesitamos para ser mejores programadores.</p>
<p>Esta es la segunda raz칩n por la que he querido poner este granito de arena: ampliar la peque침a comunidad iOS / Cocoa en Andaluc칤a. Y, de paso, ayudar en lo que pueda a una de las zonas de Espa침a con m치s paro, en lo poco que pueda. Ojo, que no soy Teresa de Calcuta. Pero muchas veces no hacen falta grandes gentos: con ser un poco mejor cada d칤a y <a href="http://www.shorinjikempo.or.jp/wsko/kaiso/23.html">dar la mitad para t칤 y la mitad para los dem치s</a>, basta.</p>
<p>As칤 que ya sabes. Si est치s parado y sabes programar, o eres estudiante (que, por definici칩n, est치 parados a no ser que seas tonto como yo y trabajes mientras estudias, forma perfecta de no acabar la carrera) intentaremos meterte en una de las 15 plazas del curso de desarrollo iOS que vamos a impartir en C치diz. <a href="http://www.meetup.com/Curso-gratuito-de-desarrollo-de-apps-en-iPhone-e-iPad/">Todos los detalles aqu칤</a>.</p>
<p>Espero dar un curso <em>awes칩mico</em>, que sea una <em>movida tan guapa</em> que todos nos pongamos <em>palotes</em>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2014/01/16/curso-gratuito-ios-en-cadiz-aka-ayudando-a-la-comunidad/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Preparando el MWC 2013: First World Problems</title>
		<link>/2013/02/19/preparando-el-mwc-2013-first-world-problems/</link>
		<comments>/2013/02/19/preparando-el-mwc-2013-first-world-problems/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 19 Feb 2013 08:34:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Android]]></category>
		<category><![CDATA[Barcelona]]></category>
		<category><![CDATA[Blackberry]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iPad]]></category>
		<category><![CDATA[MWC]]></category>
		<category><![CDATA[Viajes]]></category>
		<category><![CDATA[Windows Phone]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1888</guid>
		<description><![CDATA[Hay problemas importantes. Luego est치n las chorradas. Y por 칰ltimo, en orden de importancia los problemas que nos crea en el primer mundo la 춺sobreabundancia췉. Que si estamos muy gordos (porque tenemos para comer en exceso), que si pagamos muchos impuestos al comprar una segunda vivienda (pero ya tenemos m치s de una), etc. Pese a [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Hay problemas importantes. Luego est치n las chorradas. Y por 칰ltimo, en orden de importancia los problemas que nos crea en el primer mundo la 춺sobreabundancia췉. Que si estamos muy gordos (porque tenemos para comer en exceso), que si pagamos muchos impuestos al comprar una segunda vivienda (pero ya tenemos m치s de una), etc. Pese a no ser problemas de vida o muerte, y sabiendo que gran parte de la poblaci칩n mundial nos cambiar칤a sus problemas, reales y aut칠nticos por los nuestros, no dejan de ser <em>nuestros</em> problemas. Los que nos molestan, nos enojan o nos quitan el sue침o.</p>
<p><a href="http://xaxor.com/funny-pics/funny-more-of-the-first-world-problems.html"><img src="/wp-content/uploads/2013/02/More-of-the-first-world-problems3.jpg" alt="No puede usar su nuevo iPhone 5 en su Audi, as칤 que tiene que aguantarse con su iPhone 4s" title="Problemas del primer mundo" width="500" height="375" class="aligncenter size-full wp-image-1889" /></a></p>
<p>El caso es que la semana que viene me voy al <a href="http://www.mobileworldcongress.com/">Mobile World Congress 2013</a> que tiene lugar en Barcelona. El a침o pasado estuve y me lo pas칠 bien, pese a que llegu칠 enfermo y me tuve que curar una gripe 춺en pie췉 para no perderme el espect치culo. Este a침o, adem치s de pasarlo bien, como ya se <em>de qu칠 va</em> esto del MWC voy a procurar no <em>pagar la novatada</em>. Por ejemplo, este a침o no voy a estar all칤 a las 9 de la ma침ana, que est치 todo cerrado y te miran como lo que eres: un friki ansioso. Y voy a enfocarme m치s en las reuniones y en los contactos. <em>Fem negoci</em>, que dicen los locales.</p>
<p>Y claro, puestos a ir, surge la pregunta de todo <em>geek</em> bien equipado: 쯤u칠 me llevo?. Esta pregunta es el equivalente del 춺쯈u칠 me pongo?췉 de nuestras novias / esposas, pero trasladado a cacharros. Porque, ya que tengo una serie de chismes, quiero aprovecharlos y sacarlos a que <em>les de el aire</em>.</p>
<p>La primera cuesti칩n es <strong>si llevar el port치til o no</strong>. Y creo que va a ser no. Pese a que me encanta mi MBP 13&#8243;, del que <a href="/2013/01/23/mi-nueva-maquina-y-por-que-no-me-he-comprado-un-rmbp/">ya escrib칤 hace no mucho</a>, no acabo de ver el sentido de llev치rmelo. Salgo de Sevilla el Lunes a las 8:30 en AVE y llego a BCN a las 14:30. Y dudo que me ponga a programar al llegar. Y una vez te metes en la locura del MWC, no creo que escriba una l칤nea de c칩digo. Dentro del recinto, es seguro que no voy a hacer nada de eso. Y fuera, siempre habr치 alguna reuni칩n a la que ir, un rato para dormir o comer, o estar con gente. Y el Jueves a las 16:00 me vuelvo. Vamos, que no me lo llevo. Ya escribir칠 c칩digo el Viernes. El problema es que ver칠 a otra gente con sus port치tiles y me entrar치 <em>morri침a</em></p>
<p>Luego viene el asunto de la c치mara. Teniendo una flamante Nikon D5100, quiero llev치rmela. Pero el chisme pesa lo suyo, y no voy como periodista (al final no pude conseguir una entrada de prensa por detalles sin importancia, como el cierre de MacWorld <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ). As칤 que estoy pensando en usar los m칩viles / tabletas y una compacta Sony que apenas uso (no la uso porque hace fotos aceptables a la luz del sol, pero en interiores es directamente una basura, la compr칠 con los puntos de la gasolina). Venga, segundo tema liquidado: la compacta y el resto de m칩viles / tabletas har치n de c치maras oficiales.</p>
<p>Siendo el <em>Mobile</em> World Congress, hay que llevarse m칩viles y tabletas. En este apartado lo tengo casi claro. El iPhone 3Gs (que hasta ahora est치 siendo mi m칩vil principal) se viene conmigo, sin SIM, o con una de repuesto que tengo por ah칤. Mi BlackBerry Alpha Device se viene, probablemente con la microSIM que tiene ahora el iPhone. Y la duda es si llevarme o no el Lumia 800, para ir cambiando. El iPad 3 en el que estoy escribiendo ahora mismo esto con iAWriter se viene seguro, junto con un teclado Apple BT inal치brico. Ser치 mi <em>port치til</em> de guardia, en el que leer el correo, consultar Evernote, escribir, subir posts a WordPress. Vamos, que va a llevarse la parte importante de la paliza. Y claro, hablando de tabletas, me llevo tambi칠n la Nexus 7, mi ojito derecho que me acabo de comprar, por si pruebo cosas de NFC. No me hab칤a dado cuenta hasta ahora, pero voy a llevar un dispositivo de cada S.O. principal: iOS, BlanckBerry 10, Windows Phone y Android. <em>Geek Achievement Unlocked</em></p>
<p>Adem치s de esto me llevar칠 cargadores y cables varios, alg칰n pendrive por si hay que transferir un fichero en el 칰ltimo momento y creo que nada m치s. Ya tengo pensada la bolsa que me voy a llevar, una muy ligera que me regal칩 Migue Terr칩n y que 칠l define 춺de los chinos췉 pero que parece cortada para este evento. O eso, o me llevo una que tengo por ah칤 de BlackBerry.</p>
<p>Y ahora paso a preguntar <strong>쯤u칠 te llevar칤as t칰?</strong>. 쮿ago bien dejando el port치til detr치s?. 쯄e llevo la c치mara? Me gustar칤a contrastar opiniones en los comentarios.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/02/19/preparando-el-mwc-2013-first-world-problems/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mi participaci칩n en la 7춹 Betabeers de Sevilla</title>
		<link>/2013/02/12/mi-participacion-en-la-7a-betabeers-de-sevilla/</link>
		<comments>/2013/02/12/mi-participacion-en-la-7a-betabeers-de-sevilla/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 12 Feb 2013 08:49:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[Betabeers]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Ponencias]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1868</guid>
		<description><![CDATA[Hace ya algunos d칤as (concretamente el pasado 24 de Enero) se celebr칩 en Sevilla la s칠ptima Betabeers SVQ. Estas Betabeers, para quien no lo sepa (yo entre ellos no hace mucho) son reuniones de inform치ticos con diversos intereses, en las que se exponen temas y en los que su punto fuerte es el networking que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="/wp-content/uploads/2013/02/difb_betabeers_svq.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2013/02/difb_betabeers_svq.jpg" alt="Hablando en la Betabeers de Sevilla" title="Hablando en la Betabeers de Sevilla" width="500" height="667" class="aligncenter size-full wp-image-1874" srcset="/wp-content/uploads/2013/02/difb_betabeers_svq.jpg 500w, /wp-content/uploads/2013/02/difb_betabeers_svq-224x300.jpg 224w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a></a></p>
<p>Hace ya algunos d칤as (concretamente el pasado 24 de Enero) se celebr칩 en Sevilla la <a href="http://betabeers.com/event/vii-betabeers-sevilla-603/">s칠ptima Betabeers SVQ</a>. Estas Betabeers, para quien no lo sepa (yo entre ellos no hace mucho) son reuniones de inform치ticos con diversos intereses, en las que se exponen temas y en los que su punto fuerte es el <em>networking</em> que se puede hacer. Es decir, que conoces a un mont칩n de gente, lo cual te puede servir para que te echen una mano si est치s atascado en un problema, para no sentirte solo siendo el <em>칰nico programador Clojure</em> de tu ciudad, para encontrar empleo (si te sabes vender), buscar compa침eros para un proyecto o, por qu칠 no, contratar a alguien.</p>
<p>Los orgaizadores tuvieron la amabilidad de invitarme y brindarme la posibilidad de hablar sobre c칩mo iniciarse en el desarrollo iOS. Acostumbrado como estoy a estar siempre hablando de lo mismo a veces pienso si no ser칠 un pesado y que todo el mundo ya <em>sabe programar para</em> iOS. Pero parece que no, as칤 que aprovech칠 para contar c칩mo empezar en esto de iOS y, ya que estaba, para promocionar la <a href="/2010/11/12/nscoder-nights-sevilla/">NSCoder Night de Sevilla</a> (nuestra reuni칩n de programadores Cocoa en Sevilla). Espero que la charla en s칤 gustase y fuera instructiva. Divertida, a juzgar por las risas lo fue. Si he atra칤do al lado correcto de la Fuerza a unos cuantos Sith me sentir칠 satisfecho.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2013/02/ambiente_betabeers.jpg"><img src="/wp-content/uploads/2013/02/ambiente_betabeers.jpg" alt="Ambiente en la Betabeers" title="Ambiente en la Betabeers" width="500" height="375" class="aligncenter size-full wp-image-1873" srcset="/wp-content/uploads/2013/02/ambiente_betabeers.jpg 500w, /wp-content/uploads/2013/02/ambiente_betabeers-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a></p>
</p>
<p>Tras las charlas (en esta ocasi칩n tambi칠n nos hablaron de c칩mo dar de alta bugs en Debian y de c칩mo realizar activismo social en Internet, charlas ambas muy interesantes y recomendables, como sus ponentes, @amayita y @edipotrebol) se retiraron las sillas y, ya todos de pie en corrillo, empez칩 la parte de 춺beers췉 de la reuni칩n. Al estilo de una reuni칩n de autoayuda, nos fuimos presentando y contando cada uno lo que hacemos. Es una buena manera de romper el hielo y conocer de un vistazo a gente con intereses similares a los tuyos.</p>
<p>Y tras estas primeras cervezas 춺de fogueo췉 nos fuimos a una cervecer칤a donde, por un precio muy bueno salimos ciegos de comer y beber. En mi caso, Coca-Cola, que ten칤a que conducir. Soy un triste, ya lo s칠&#8230;</p>
<p>Si quieres ver el ambiente, <a href="http://www.facebook.com/media/set/?set=a.488710544519284.121422.160534924003516&amp;type=1&amp;l=267f155f1d">aqu칤</a> hay un mont칩n de fotos del evento.</p>
<h1>Cosas que me han sorprendido</h1>
<p>No ten칤a expectativas creadas, ya que era la primera Betabeers a la que iba en mi vida. Pero me esperaba una reuni칩n peque침ita de programadores locales. Todos hombres. Varias sorpresas:</p>
<ul>
<li>de peque침ita, nada. 70 personas es una reuni칩n con nombre y apellidos. Esto no lo 춺juntamos췉 en una NSCoder Night ni pagando.</li>
<li>de local, nada. All칤 hab칤a gente que ahora vivir치 en Sevilla, pero que era de toda Espa침a. Esto me lo esperar칤a en Madrid o Barcelona, pero uno tiende a seguir pensando en Sevilla como un pueblo&#8230; el m치s bonito del mundo, eso s칤 <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f600.png" alt="游" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></li>
<li>multinacional. Hab칤a gente de otros pa칤ses. Los hab칤a incluso que no hablaban Espa침ol, lo cual siempre da pie a una charla en Ingl칠s. Esto es muy bueno, porque nos aporta la experiencia y puntos de vista de fuera.</li>
<li>hab칤a mujeres. Sin ir m치s lejos, Amaya que habl칩 de Debian. Quien me conoce sabe que me da igual c칩mo seas, siempre que sepas hacer bien tu trabajo. Pero es raro encontrarse con mujeres en nuestro sector (una pena, esto parece un seminario). 춰Pero con mujeres que hablen de Debian!. Eso es para nota. Si llega a abrir una bash entro en shock&#8230; Aunque esto cada vez me pasa menos: en las 칰ltimas conferencias en las que he estado (especialmente en el iOSDevUK) he conocido a cada 춺m칩nstrua췉 que te deja pensando: 춺쯫 칠sta de d칩nde saca tiempo para meterse todo eso en el cerebro?췉. </li>
<li>muy, muy bien organizado todo. El sitio, la divisi칩n en tiempo, la forma de facilitar el <em>networking</em></li>
</ul>
<p>Resumiendo este rollo: <strong>volver칠</strong>, como dijo Schwarzenegger en Terminator.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/02/12/mi-participacion-en-la-7a-betabeers-de-sevilla/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fotos de la BCNDevCon</title>
		<link>/2013/01/22/fotos-de-la-bcndevcon/</link>
		<pubDate>Tue, 22 Jan 2013 08:46:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Conferencias]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[Formaci칩n]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1836</guid>
		<description><![CDATA[Acabo de ver en Twitter que han subido un 치lbum con fotos de la BCNDevCon. Incluso salgo yo, para demostrar que estuve all칤, hablando encima de la tarima :-D. Por cierto, hablaba sobre c칩mo integrar la API de PayPal para el iPhone, demostrando un peque침o ejemplo que he puesto en Bitbucket. De mis impresiones sobre [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Acabo de ver en Twitter que <a href="https://picasaweb.google.com/107600868179108627197">han subido un 치lbum con fotos de la BCNDevCon</a>. Incluso salgo yo, para demostrar que estuve all칤, hablando encima de la tarima :-D. Por cierto, hablaba sobre c칩mo integrar la API de PayPal para el iPhone, demostrando un peque침o ejemplo que he puesto en <a href="https://bitbucket.org/dfreniche/caganets">Bitbucket</a>. De mis impresiones sobre la BCNDevCon ya habl칠 <a href="/2012/12/13/la-bcndevcon/">en un post anterior</a>.</p>
<p><img alt="@dfreniche (yo mismo) en el escenario de la BCNDevCon" src="https://lh6.googleusercontent.com/-vdPPISqTeHc/UNGo_C6AoJI/AAAAAAAAAew/cFN0vUlaNq4/s912/_MG_2680.JPG" title="@dfreniche (yo mismo) en el escenario de la BCNDevCon" class="aligncenter" width="912" height="445" /></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>La NSConf11 de Vilanova i La Geltr칰</title>
		<link>/2011/11/04/la-nsconf11-de-vilanova-i-la-geltru/</link>
		<comments>/2011/11/04/la-nsconf11-de-vilanova-i-la-geltru/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 04 Nov 2011 12:43:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[ObjectiveC]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[Catalu침a]]></category>
		<category><![CDATA[Cocoa]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollo]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[NSCoder Nights]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1630</guid>
		<description><![CDATA[Este pasado fin de semana tuve el placer de asistir a la primera Conferencia que ha organizado a nivel nacional la Asociaci칩n NSCoders Espa침a. Asociaci칩n a la que pertenezco y, la verdad, y no es por ser nosotros los organizadores, pero nos ha salido casi redondo. Y encima no s칩lo iba a escuchar. Cometieron el [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Este pasado fin de semana tuve el placer de asistir a la <a href="http://nsconf.nscoders.org/">primera Conferencia</a> que ha organizado a nivel nacional la <a href="http://nscoders.org/">Asociaci칩n NSCoders Espa침a</a>. Asociaci칩n a la que pertenezco y, la verdad, y no es por ser nosotros los organizadores, pero nos ha salido casi redondo. Y encima no s칩lo iba a escuchar. Cometieron el error de dejarme hablar. Y claro, me dediqu칠 a desvariar un rato y, entre chiste y chiste, contaba c칩mo hacer un cliente RSS para iPhone.</p>
<p style="text-align: justify;">A칰n no se si realmente alguien aprendi칩 algo de mi charla. Yo me lo pas칠 muy bien, aunque no las ten칤a todas conmigo. El Viernes anterior hab칤a estado toda la ma침ana programando con JavaScript y el framework Enyo para la HP TouchPad. Y por la tarde hab칤a estado viendo detalles intrincados de Java en un curso de preparaci칩n para el OCP Java SE 6 que estoy impartiendo. Y Cocoa ya no me cab칤a en mis maltrechas neuronas. Al final parece que Cocoa fluy칩 (con ayuda de muchos caf칠s) y me pude escapar sin demasiados tomatazos. Y aqu칤 es donde empez칩 realmente lo bueno.</p>
<p style="text-align: justify;">Este a침o he ido a otra conferencia, el iOSDevUK en Gales, que me encant칩. Pero comparando ambas, en la NSConf11 he <em>escrito</em> c칩digo. No s칩lo he escuchado, aprendido y charlado de c칩digo. He <em>trabajado</em> el c칩digo. Como en el incre칤ble taller de TDD que imparti칩 <a href="http://nsconf.nscoders.org/ponentes/pedro-santos">Pedro Santos</a>, tras su charla sobre Behaviour Driven Development. Aqu칤 tuve el privilegio de picar c칩digo mientras hac칤amos pair programming aplicando el proceso paso a paso de TDD. O la charla sobre Chipmunk de <a href="http://nsconf.nscoders.org/ponentes/oscar-cardona">칍scar Cardona</a>, que nos dej칩 a todos atontados y pensando 춺esto no puede ser as칤 de simple, o hay m치s c칩digo o este t칤o explica muy bien esto췉. O el taller de Core Plot, donde vimos c칩mo hacer gr치ficas complejas con esta librer칤a, gracias a la demo de <a href="http://nsconf.nscoders.org/ponentes/victor-jalencas">V칤ctor Jalencas</a>. Y tantas y tantas ponencias interesantes. La 칰nica pena: las que me perd칤 mientras yo hablaba, y las que tuve que elegir, perdiendo la que se presentaba en paralelo.</p>
<p style="text-align: justify;">Lo mejor, la gente que he conocido. Gente con muchas ganas de aprender, compartir y ense침ar. Gente encantadora y que, como los miembros de la NSCoder_bcn que han organizado el evento, se han matado para que todo estuviera perfecto, como al final ha sido. Creo que nadie pensaba que en una primera conferencia 칤bamos a tener tanto p칰blico. Esto puede llegar a ser una WWDC hispana. Trabajaremos por ello. Gracias a Jos칠 Juan, nuestro presidente, o a Guillem o Leandro, o Xabi, o&#8230; por la paliza enorme que se han dado.</p>
<p style="text-align: justify;">He podido conocer en persona (yo no 춺desvirtualizo췉 a las personas: las conozco) a Jos칠 Lobato, 칤dolo de masas Geeks y gran bebedor de cerveza :-D. El t칤o en persona es para com칠rselo, y gran parte de la 춺culpa췉 de que todo esto se originara es la semilla plantada desde 85% Cocoa con las NSCoder Nights. Otro que me ha impresionado y he podido escuchar con respeto reverencial es Iv치n Leider. 칄l es un Maestro Jedi del desarrollo. Yo, ni Padawan&#8230;</p>
<p style="text-align: justify;">Y demostrando que el mundo geek tambi칠n es un pa침uelo, conoc칤 a <a href="http://www.fillito.com/blog/">Daniel Garc칤a</a>, el programador de la App de <a href="http://www.minube.com/">Minube</a> para la TouchPad. Creo que all칤 est치bamos los dos 칰nicos programadores Enyo de toda Espa침a :-). Bueno, alguno m치s habr치, pero no creo que m치s de 10&#8230;</p>
<p style="text-align: justify;">Y claro, me he hinchado a comer, he visto algo de Vilanova i La Geltr칰 (principalmente de noche) y no he parado de hablar. La experiencia no merece la pena: es imprescindible si desarrollas en Cocoa. Yo el a침o que viene, repito. Espero que alguien recapacite y no me dejen hablar.</p>
<p style="text-align: justify;">Os dejo con un V칤deo de Vilanova Digital en la que 춺el presi췉 de la Asociaci칩n explica (en Catal치n, pero se entiende perfectamente) qu칠 es la NSConf11</p>
<p style="text-align: justify;">
<div class="wpv_videoc">
<div class="wpv_self"><a href="http://www.skarcha.com/wp-plugins/wpvideo/">WPvideo 1.10</a></div>
<div class="wpv_video"><object data="http://www.youtube.com/v/esHvZC-VpE4" type="application/x-shockwave-flash" width="100%" height="100%"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/esHvZC-VpE4"></param></object></div>
</div>
<p style="text-align: justify;">Y el que quiera el c칩digo del RSS Reader que utilic칠 de ejemplo, lo tiene en:<a href="https://github.com/dfreniche/SimpleRSSReader">https://github.com/dfreniche/SimpleRSSReader</a></p>
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">
<p style="text-align: justify;">
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/11/04/la-nsconf11-de-vilanova-i-la-geltru/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Primera conferencia de la Asociaci칩n NSCoders Espa침a</title>
		<link>/2011/10/04/primera-conferencia-de-la-asociacion-nscoders-espana/</link>
		<comments>/2011/10/04/primera-conferencia-de-la-asociacion-nscoders-espana/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 04 Oct 2011 11:43:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categor칤a]]></category>
		<category><![CDATA[Cocoa]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1610</guid>
		<description><![CDATA[El movimiento de las NSCoder Nights que est치 recorriendo Espa침a es simplemente espectacular. Luchando contra todos los prejuicios que habitualmente tenemos los inform치ticos para hacer comunidad, hemos creado grupos en muchas capitales de provincia que se re칰nen de forma regular. Si no has ido a ninguna NSCoder, y tienes alguna cerca, seguramente te encantar치. Es [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div style="text-align: justify;">El movimiento de las <a href="http://nscodernight.com/">NSCoder Nights</a> que est치 recorriendo Espa침a es simplemente espectacular. Luchando contra todos los prejuicios que habitualmente tenemos los inform치ticos para hacer comunidad, <a href="/2010/11/30/como-crear-tu-propia-nscoder-night/">hemos creado grupos</a> en muchas capitales de provincia que se re칰nen de forma regular. Si no has ido a ninguna NSCoder, y tienes alguna cerca, seguramente te encantar치. Es el sitio al que puedes ir a hacer <em>terapia</em>, un poco como alcoh칩licos an칩nimos, donde encuentras gente que le interesa de verdad lo que le cuentas y quiere aprender y ense침ar. Porque ya te habr치s dado cuenta que cuando tu mujer te dice <em>춺s칤 cari침o췉</em> tras explicarle lo que te gustan las categor칤as de Objective C, realmente no te est치 escuchando, 쯡o?</div>
<div style="text-align: justify;">El paso natural era encauzar estos esfuerzos individuales para hacer algo m치s grande, por y para los programadores Cocoa de Espa침a. Para ello, hemos constitu칤do una asociaci칩n, la Asociaci칩n NSCoder_es, cuya web es <a href="http://nscoders.org/">nscoders.org</a> donde puedes encontrar toda la informaci칩n. Objetivo: compartir, aprender e impulsar Cocoa en Espa침a. No, por desgracia su objetivo no es hacerme rico. Lo propuse, pero lo rechazaron. Tambi칠n me rechazaron el jam칩n gratis de regalo.</div>
<div>As칤 que ya tenemos la reuniones locales, pero 쯣or qu칠 no hacer una conferencia, de programadores para programadores, y que encima sea <strong>gratis</strong>? Si fueran mujeres, ser칤a perfecta!</div>
<div style="text-align: justify;">Por eso estoy entusiasmado de poder asistir (y si me dejan, incluso de hablar) a la primera conferencia que organiza la asociaci칩n NSCoder Espa침a en Vilanova i la Geltr칰. Tendr치 lugar los pr칩ximos d칤as 29 y 30 de Octubre, s치bado y domingo, y antes del puente del 1 de Noviembre</div>
<div style="text-align: justify;">춰<strong>D칠jate de excusas</strong>, que si no tienes tiempo, que si necesitas planificarte con m치s antelaci칩n&#8230;! 춰T칰 y yo sabemos que lo que te gusta, tu vicio confesable, es programar! 쯅unca has hecho alguna locura de forma impulsiva? Ahora es el momento!</div>
<div>Te esperamos en la primera conferencia NSCoder ES en Vilanova i la Geltr칰. Recuerda: 29 y 30 de Octubre. 춰Que es gratis!. Toda la informaci칩n estar치 en la web de la asociaci칩n <a href="http://nscoders.org/">NSCoders Espa침a</a>. 춰Ah, y no hay que estar asociado para asistir! S칩lo querer hablar de Cocoa.</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/10/04/primera-conferencia-de-la-asociacion-nscoders-espana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Encuentro eTic</title>
		<link>/2010/10/04/encuentro-etic/</link>
		<comments>/2010/10/04/encuentro-etic/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Oct 2010 11:38:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[emprendiendo]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Conferencias]]></category>
		<category><![CDATA[equipos de trabajo]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[iphone]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1144</guid>
		<description><![CDATA[Este pr칩ximo Mi칠rcoles en M치laga, y el Jueves en Sevilla, participar칠 en el encuentro eTic organizado por Avante. Hablar칠 de c칩mo crear un equipo humano para desarrollar aplicaciones para iOS, los tipos de modelos de negocio que hay actualmente, las necesidades de hardware, software, formaci칩n, etc. Con cada empresario que me he sentado a hablar [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Este pr칩ximo Mi칠rcoles en M치laga, y el Jueves en Sevilla, participar칠 en el <a href="http://elblogdee-tic.blogspot.com/2010/09/desarrollo-para-moviles-tema-central.html">encuentro eTic</a> organizado por <a href="http://www.avante.es/">Avante</a>. Hablar칠 de c칩mo crear un equipo humano para desarrollar aplicaciones para iOS, los tipos de modelos de negocio que hay actualmente, las necesidades de hardware, software, formaci칩n, etc. Con cada empresario que me he sentado a hablar de iOS m치s o menos siempre he tenido las mismas preguntas. Y la idea es despejar estas dudas en 35 min. Bueno, y de paso, viendo mi irresistible personalidad y la potencia de mi discurso, que caigan varios clientes rendidos a mis pies y me contraten a 500 Eur./h o similar.</p>
<p>Si os interesa el desarrollo de aplicaciones para smartphones, creo que es una ma침ana bien aprovechada, donde se podr치n ver varias de las tendencias actuales. Cuando pase el evento pondr칠 por aqu칤 mis impresiones y algo m치s.</p>
<p>춰Nos vemos!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/10/04/encuentro-etic/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
