<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>mejora personal &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/mejora-personal/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Volver a empezar</title>
		<link>/2013/07/22/volver-a-empezar/</link>
		<pubDate>Mon, 22 Jul 2013 04:56:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[mejora personal]]></category>
		<category><![CDATA[organizaci칩n personal]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1913</guid>
		<description><![CDATA[No, no me refiero al hecho de que dijera que ten칤a que escribir m치s y leer menos, y luego no he escrito desde hace meses. Me refiero a que tengo que volver a empezar a programar, despu칠s de tres semanas largas de vacaciones totalmente desconectado de un teclado. Y me cuesta. Programar es como cualquier [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>No, no me refiero al hecho de que dijera que <a href="/2013/02/17/escribir-en-lugar-de-leer/">ten칤a que escribir m치s y leer menos</a>, y luego no he escrito desde hace meses. Me refiero a que tengo que volver a <em>empezar</em> a programar, despu칠s de tres semanas largas de vacaciones totalmente desconectado de un teclado. Y me cuesta.</p>
<p>Programar es como cualquier otro trabajo / afici칩n. Es igual que correr, o escribir en tu blog (si lo haces, claro, no como yo ahora) y supongo que ser치 como tocar un instrumento. Cuanto m치s practiques, mejor sabes hacerlo. Y m치s sencillo te resulta, con lo que tienes m치s ganas de volver a ello. Y practicas otro mont칩n. Se crea ese <em>c칤rculo virtuoso</em> que habr치 sentido todo el que, tras tres semanas de correr de forma regular, siente la adicci칩n a las endorfinas. Por cierto, que esa es otra cosa que tengo que volver a empezar a hacer&#8230;</p>
<p>Recientemente he le칤do varios art칤culos sobre <a href="http://blog.brazencareerist.com/2013/07/19/5-secrets-to-learning-new-skills-more-quickly-than-you-ever-thought-possible/">c칩mo aprender a hacer cosas mucho m치s r치pido</a>. Todos estos art칤culos tienen una idea com칰n: practica mucho, 춺comprime췉 en el m칤nimo tiempo posible la pr치ctica de un a침o de formaci칩n <em>normal</em> y obtendr치s los resultados de un a침o de experiencia. Siempre he sido reacio a esta idea, y he pensado que aprender las cosas <em>lleva su tiempo</em>. Pero, 쯫 si estoy equivocado, y con una forma distinta de ver las cosas puedo aprender un lenguaje nuevo de programaci칩n, tocar un instrumento, correr mejor o aprender un idioma m치s r치pido? Este verano, voy a hacer algunos experimentos sobre la forma en que hasta ahora he tratado de aprender las cosas. A ver c칩mo me va.</p>
<p>Y eso me devuelve a la idea inicial: que tengo que ponerme de nuevo a programar. Pese a lo que puedan pensar los que quieren aprender a programar, a todos nos cuesta, a los que empiezan o a los que llevamos algo m치s de tiempo. Siempre cuesta empezar. Lo bueno, es que como dijo Pit치goras de Samos, 춺el principio es la mitad del todo췉.</p>
<p>춰As칤 que, menos llorar, y m치s programar! (Empecemos procastrinando viendo v칤deos de la WWDC 2013, cuando vuelva a estar operativo el portal de Apple para Desarrolladores, claro <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> )</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
