<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Geek Freak Nerd &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/geek-freak-nerd/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>Fraudismo 101 &#8211; El audiolibro</title>
		<link>/2015/09/03/fraudismo-101-el-audiolibro/</link>
		<pubDate>Thu, 03 Sep 2015 07:11:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[fraudismo]]></category>
		<category><![CDATA[Geek Freak Nerd]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2687</guid>
		<description><![CDATA[Bueno, mejor el podcast, pero como es un ladrillo de dos horas, casi que podemos considerarlo un libro. Junto con Jos칠 A. Blanco he perpetrado el episodio 40 del podcast en el que participo, We.Developers. Tengo la enorme suerte de que dos fant치sticas personas (Jos칠, Ram칩n) me dejen compartir podcast. Y ser el m치s tonto [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Bueno, mejor <em>el podcast</em>, pero como es un ladrillo de dos horas, casi que podemos considerarlo un libro. Junto con Jos칠 A. Blanco he perpetrado <a href="http://wedevelopers.com/2015/09/03/we-developers-040-como-ser-desarrollador/">el episodio 40 del podcast</a> en el que participo, We.Developers. Tengo la enorme suerte de que dos fant치sticas personas (<a href="http://twitter.com/jablanco">Jos칠</a>, <a href="http://twitter.com/m3drano">Ram칩n</a>) me dejen compartir podcast. Y ser el m치s tonto de la habitaci칩n.</p>
<p>Es este episodio repasamos lo hablado en la serie de El Fraudismo, lo miedos, tics, fobias y problemas a los que nos enfrentamos los inform치ticos y concretamente los programadores. Aunque tambi칠n hablamos de c칩mo gestionar equipos y de otras cosas. 춰Dos horas dan para mucho, especialmente a m칤, que se me va la pinza!</p>
<p>Si tienes an칠cdotas, has escrito sobre el tema, tienes algo que contarnos, d칠janos un comentario en la entrada del podcast. P치sate aunque sea <em>para ver los enlaces a los posts de Joel Spolsky que deber칤as leer, s칤 o s칤</em>.</p>
<p>Cierro as칤 la serie de El Fraudismo, para pasar a otros temas. Que me pongo muy pesado. Ahora tengo que buscar tiempo para publicar el libro + audiolibro en Amazon.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Fraudismo 101 &#8211; Here be dragons</title>
		<link>/2015/08/27/fraudismo-101-here-be-dragons/</link>
		<comments>/2015/08/27/fraudismo-101-here-be-dragons/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 27 Aug 2015 16:36:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[fraudismo]]></category>
		<category><![CDATA[Geek Freak Nerd]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2679</guid>
		<description><![CDATA[Este post pertenece a la serie Fraudismo 101, dedicada a las fobias y filias del inform치tico. Puedes leer todos sus posts en la selecci칩n de mis posts favoritos Diez de la ma침ana. Tras leer el correo, ver Twitter y otras actividades de misi칩n cr칤tica, accedes a aquella carpeta. Abres un proyecto de hace un a침o. [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p>Este post pertenece a la serie Fraudismo 101, dedicada a las fobias y filias del inform치tico. Puedes leer todos sus posts en <a href="/mis-entradas-favoritas/">la selecci칩n de mis posts favoritos</a></p>
</blockquote>
<p>Diez de la ma침ana. Tras leer el correo, ver Twitter y otras actividades de misi칩n cr칤tica, accedes a aquella carpeta. Abres un proyecto de hace un a침o. 춰Menuda basura de c칩digo <em>tiraba</em> entonces!</p>
<p>쯈ui칠n no ha sentido ese escalofr칤o alguna vez? Ese momento en el que abres un viejo proyecto y miras el c칩digo que escribiste <em>hace tanto tiempo</em>. Es decir, hace dos meses. Casi no quieres mirar, con miedo a lo que puedes encontrar.</p>
<p>Bueno, eso si puedes abrirlo, claro. Si no ha cambiado en dos meses el IDE, el Sistema Operativo, el lenguaje y el encoding de los ficheros. Pero siempre nos quedar치 <code>vi</code>. Bueno, tambi칠n admito Notepad.exe. Sigamos.</p>
<p>Haciendo un supremo esfuerzo te asomas al abismo de tu estupidez pasada. Sientes v칠rtigo. Y ves los dragones. Te miran, revolc치ndose en tu miedo, en tu verg칲enza, en tu falta de Unit Tests, en tu programar <em>de espaldas al interfaz</em>, en tu inconsistencia al nombrar variables. En esa clase con el nombre empezando en min칰sculas. No hay <strong>nada</strong> que se pueda salvar de esta basura. 쮺칩mo he podido <em>perpetrar</em> este c칩digo? te preguntas. 춰He definido un n칰mero como un <code>int</code>! 춰Me he acoplado!</p>
<h2>춰Nunca entrar칠 en la <em>Iglesia de la CleanCodeolog칤a</em>!</h2>
<p>쯉eguro que todo es tan malo? 쮼s un asco absoluto? 쮼st치s seguro de que tu c칩digo te hace digno de ser azotado en la plaza del pueblo? 쯅unca vas a tener el aut칩grafo de <em>Uncle Bob</em>? Te voy a contar un secreto: <strong>tu c칩digo no era/es tan malo</strong>: 쯅o compila? 쯅o resolvi칩 el problema hace dos meses? Si da respuesta a los requisitos del usuario y funciona bien, sin errores, probablemente no sea tan malo.</p>
<p>Y ahora, lo bueno:</p>
<blockquote>
<p>Si eres capaz de ver mejoras en c칩digo tuyo que escribiste hace un tiempo, enhorabuena: eso significa que <em>ahora</em> eres mejor programador.</p>
</blockquote>
<p>Lo malo ser칤a que pasen los a침os y contin칰es satisfecho all 100% del c칩digo que escribiste. Que es distinto de estar satisfecho del producto/proyecto. Me explico. El producto/proyecto es lo que disfruta el cliente. El c칩digo es lo que t칰 ves y conoces que est치 ah칤. Es como en un hotel: t칰 disfrutas la habitaci칩n, las piscinas, el comedor. Pero no ves las cocinas, las m치quinas del ascensor, los cuartos donde se guardan los carritos de la limpieza, las tuber칤as. Lo feo. Por eso hay veces que est치s contento con una aplicaci칩n o web que hiciste, aunque sepas que se podr칤a haber escrito mejor. Lo sabes ahora, claro.</p>
<p>Esta es la clave: t칰 no est치s quieto en el tiempo. Y cuando empiezas un proyecto conoces el problema que tratas de solucionar bastante peor que al final. Por eso al final sabes que deber칤as haber empezado de esta u otra forma. Claro, porque ahora realmente entiendes de qu칠 va tu programa. Ahora has dedicado montones de horas a resolver el problema y conoces mejor a tu usuario. Ahora todo es m치s f치cil si recomenz치ramos, pero no hay que avergonzarse de lo ya hecho.</p>
<p>Lo m치s normal es que ahora, que entiendes bien el problema y conoces mucho mejor tu lenguaje/framework escribas mejor c칩digo. Si no es as칤, s칤 debes empezar a preocuparte: est치s en una C치rnica, en un proyecto estancado o escribes cosas en un blog en vez de subir c칩digo a GitHub.</p>
<h2>El ansia de lo nuevo</h2>
<p>Y claro, mientras estamos en pleno proyecto leemos sobre alguna nueva herramienta, nos hablan de una librer칤a, vemos un v칤deo o leemos un libro y seguimos aprendiendo. Y queremos poner esas ideas en practica inmediatamente. Error.</p>
<blockquote>
<p>En cada proyecto, aprende una o dos t칠cnicas nuevas e incorp칩ralas para siempre a tu caja de herramientas.</p>
</blockquote>
<p>Si durante el proyecto te comentan una nueva forma de hacer Unit Testing, y es muy sencillo aplicarla, hazlo. Si no, crea un proyecto de pruebas para 춺rascarte ese picor췉 y prueba ah칤 la nueva t칠cnica. Una vez la tengas entrenada, apl칤cala en el siguiente proyecto. Si no, estar치s a침adiendo cosas que, en teor칤a mejoran el proyecto pero que realmente te retrasan del objetivo: entregarlo. Y es as칤 porque, seamos sinceros, esas nuevas t칠cnicas no estaban planificadas en ning칰n <em>sprint</em>, 쯖ierto? Pues eso: practica, anota y aplica en el siguiente. Pero no lo uses como excusa para procrastinar.</p>
<p>Y piensa que siempre estar치n ah칤. No van a desaparecer por no usarlas <em>de golpe</em>. Deja que maduren, y termina tu proyecto. Pru칠balas y cuando est칠n preparado 칰salas. Experimenta con gaseosa.</p>
<h2>Rewrite from scratch</h2>
<p>Y recuerda: a medida que conozcas mejor el problema que solucionas y la tecnolog칤a, mayor ser치 la tentaci칩n de <em>tirarlo todo a la basura y volver a empezar</em>. No lo hagas. Lee mejor a <a href="http://www.joelonsoftware.com/articles/fog0000000069.html">Joel Spolsky</a>.</p>
<p>Como ver치s en ese art칤culo (쯤u칠 haces aqu칤? 춰vete y lee eso, que es oro puro!), leer c칩digo es mucho m치s dif칤cil que escribirlo. Tienes que volver a pensar en qu칠 solucionaba ese c칩digo. Meterte en la cabeza de otro (aunque sea tu cabeza de hace dos meses). Eso cuesta. Por eso inmediatamente <em>sabemos</em> que nuestro c칩digo antiguo es una basura. Porque no queremos leerlo de nuevo.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/08/27/fraudismo-101-here-be-dragons/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Fraudismo 101 &#8211; ense침ar las verg칲enzas</title>
		<link>/2015/08/11/fraudismo-101-ensenar-las-verguenzas/</link>
		<comments>/2015/08/11/fraudismo-101-ensenar-las-verguenzas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 11 Aug 2015 08:58:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[fraudismo]]></category>
		<category><![CDATA[Geek Freak Nerd]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2675</guid>
		<description><![CDATA[Tu jefe entra a la oficina. Es Lunes, son las 9:30 y se nota el cansancio del fin de semana, el cansancio de los que nacieron cansados, el cansancio de las quejas por lo malo que es el trabajo (pero eso s칤, no hago nada por mejorar como, por ejemplo, irme que me da pereza). [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Tu jefe entra a la oficina. Es Lunes, son las 9:30 y se nota el cansancio del fin de semana, el cansancio de los que nacieron cansados, el cansancio de las quejas por lo malo que es el trabajo (pero eso s칤, no hago nada por mejorar como, por ejemplo, irme <em>que me da pereza</em>). Cansancio. Eso y ganas de ir a desayunar. En medio de la granja de cub칤culos el jefe anuncia a voz en cuello, sobresaltando a varios:</p>
<ul>
<li>춺a partir de ma침ana vamos a instalar un Wall Screen en la entrada. En este Wall Screen vamos a poner una secuencia de capturas de vuestro c칩digo sacado de los repositorios de la compa침칤a junto con vuestro nombre y una foto. Con animaciones chulas, para impresionar a los clientes que vengan y puedan leer el c칩digo que escribimos췉. En broma a침ade: 춺es eso o venir a trabajar en pelotas췉. </li>
</ul>
<p>El Martes, todos fueron en bolas.</p>
<hr />
<p>Esto, que puede parecer exagerado, es lo que se producir칤a si de pronto tu compa침칤a le mostrase a todo el mundo tu c칩digo de golpe. Bueno, quiz치s no ir칤as desnudo, pero los niveles de ansiedad y <em>mala leche</em> se disparar칤an bastante. Ense침ar tu c칩digo es una de las cosas que m치s estr칠s produce del mundo, junto con el examen del carnet de conducir y dejarle el m칩vil desbloqueado a tu pareja. Dado que <a href="/2015/07/28/fraudismo-101-todos-lo-saben-todo/">el resto ya lo sabe todo</a> y que sabemos que somos unos <a href="/2015/07/23/el-agobio-de-repuesto/">fraudes</a>, la perspectiva de ense침ar nuestro c칩digo hace que el cerebro entre en p치nico.</p>
<p>Lo que tu cerebro imagina que va a pasar: al llegar a la oficina, todo el mundo se va a poner en pie, se침al치ndote con el dedo y ri칠ndose de ti, mientras terminan de colocar pancartas con 춺El c칩digo de Diego apesta췉 escrito con pintura roja y te lanzan verduras podridas a la cabeza. Te sientas y todo el que pasa te da una palmada en la cabeza junto con un cari침oso 춺pringao췉. Te han quitado el ordenador para que no perpetres m치s cr칤menes contra el Clean Coding. El tonto de la oficina se sienta a tu lado y cada dos minutos te da un golpecito en el hombro y te susurra 춺loser췉. Godzilla est치 en camino para comerse tu coche. Tu pareja te llama porque 춺tenemos que hablar췉.</p>
<p>Lo que de verdad pasar칤a: <em>nada</em>.</p>
<p>Y sin embargo estos miedos llenan de pesadillas las noches de los programadores. Esa es la raz칩n de tantas risitas nerviosas cuando hab칤a que unir el c칩digo de todos en las pr치cticas de la Universidad. O por qu칠 cuando se asoma tu jefe a 춺ver c칩mo va eso, que le ense침es algo췉 siempre se piden 10 minutos m치s, que ya 춺casi casi est치, un momentito que ahora te lo ense침o췉. Miedo. Al rechazo de tus compa침eros. A no dar <a href="/2015/08/08/fraudismo-101-senior-en-6-meses/">el nivel que se espera</a>. A Godzilla. Es que no he terminado de pagar el coche.</p>
<p>Quiz치s el 10% de los que programan en la oficina se fijar칤a en tu c칩digo (que no son todos los que andan por all칤). De esos, algunos usan tu mismo lenguaje, otros no. As칤 que estos asumen que lo haces bien porque <a href="/2015/08/08/fraudismo-101-senior-en-6-meses/">para ellos ya eres senior</a>. Y los que lo entienden, probablemente te hagan alg칰n comentario positivo sobre c칩mo lo hacen ellos. Si es que es distinto. O que usan tal o cual librer칤a, con lo que aprendes. O que gracias a tu c칩digo han aprendido cosas (춰de ti, de un Fraude, inaudito!). Al compartir <em>siempre</em> ganas. En este caso, al recibir cr칤ticas de tu c칩digo aprender치s horrores en muy poco tiempo, sin los <em>horrores</em> que imaginas.</p>
<p>춺Recibir cr칤ticas == terror췉. Pues no. Yo invoco siempre este mantra cuando tienen que mirar mi c칩digo (por ej. en una code review):</p>
<blockquote>
<p>cuando critican mi c칩digo s칩lo critican mi c칩digo, no a mi</p>
</blockquote>
<p>Es as칤 de simple. S칩lo puedes saber lo que haces mal comparando con otros que lo hacen mejor. En cuyo caso aprender치s. Si no contrastas, no aprendes. Puedes aprender leyendo libros, pero al dejar que otras personas revisen tu c칩digo comparas de golpe con todos los libros que <em>ellos</em> ya han le칤do, gratis.</p>
<p>Y la gente es buena.</p>
<h2>El doble G</h2>
<p>Pero claro, siempre est치 ah칤 el miedo a encontrarte con el doble G (Gran Gilipollas) que sabe mucho y se reir치 de ti. En mi experiencia (unos cuantos a침os ya) he deducido que el doble G es una ilusi칩n paranoide colectiva producida por el exceso de radiaciones que recibimos de nuestros ordenadores. No existe. O yo no lo he visto. Es como BigFoot.</p>
<p>Si alguien sabe mucho normalmente es porque tiene lo que llamamos <em>experiencia</em>, que consiste en cometer todas las posibles equivocaciones y luego ser capaz de recordarlas. Si no las recuerdas eres un yo. Alguien as칤 o bien te va a comentar c칩mo mejorar (porque ya lo sabe) o va a estar liado con sus cosas de <em>senior</em> y no va a tener tiempo para dedicarse a ti. Pero siempre te podr치 recomendar un libro, un blog, un video. 쯈u칠 sentido tiene re칤rse del que no sabe? 춰Si ya sabes que no sabe!</p>
<h2>Comparte</h2>
<p>Mi experimento de los Wall Screens nunca se ha llevado a cabo tal cual. Pero existe, en la forma de repositorios p칰blicos de c칩digo, v칤deos donde apareces dando una charla a un grupo de compa침eros o posts de tu blog donde hablas de tal o cual tema que ahora has dominado. Cuanto m치s compartas, mejor. Porque para apaciguar al monstruo del miedo no tendr치s m치s remedio que profundizar, revisar, aprender, mejorar. Porque Godzilla te da miedo, recuerdas? Luego escribir un inocente post sobre algo probablemente te convierta en un experto en ese algo. Al menos, <em>m치s experto de lo que eras antes</em>.</p>
<p>Combate el miedo publicando cosas. Total, lo m치s que te pueden decir es que <a href="/2015/07/28/fraudismo-101-todos-lo-saben-todo/">yo ya lo sab칤a</a> o que <a href="/2015/07/23/el-agobio-de-repuesto/">eres un fraude</a>.</p>
<p>P.D.: Por cierto, y por si no lo has percibido, he creado un <em>mantra</em>. Mi carrera hacia el Olimpo gafap치stico de gur칰 de sal칩n avanza que da gusto.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2015/08/11/fraudismo-101-ensenar-las-verguenzas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Veamos c칩mo tienes de largo tu Dock</title>
		<link>/2011/08/11/veamos-como-tienes-de-largo-tu-dock/</link>
		<comments>/2011/08/11/veamos-como-tienes-de-largo-tu-dock/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 11 Aug 2011 09:01:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[chorradas]]></category>
		<category><![CDATA[Geek Freak Nerd]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1579</guid>
		<description><![CDATA[Se me ha ocurrido una tonter칤a, y no he podido evitar escribir esto. Estaba mirando mi Dock y he pensado 춺menos mal que tengo 27&#8243;, que si no no me caben m치s aplicaciones췉. Luego se me ha ocurrido 춺쯛abr치 quien tenga m치s cosas en su Dock que yo?췉 y he inventado El Gran Concurso Mundial [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Se me ha ocurrido una tonter칤a, y no he podido evitar escribir esto. Estaba mirando mi Dock y he pensado 춺menos mal que tengo 27&#8243;, que si no no me caben m치s aplicaciones췉. Luego se me ha ocurrido 춺쯛abr치 quien tenga m치s cosas en su Dock que yo?췉 y he inventado <strong>El Gran Concurso Mundial De A Ver Quien Tiene El Dock M치s Largo</strong>, as칤, con todas las palabras empezando por may칰sculas que molesta m치s.</p>
<p style="text-align: justify;">Respondedme con vuestras capturas del Dock, subidas donde os parezca, en los comentarios. Y si somos 맔uchos, podemos hacer una comunidad absurda m치s, total, si hay gente que le da al <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Planking_(fad)">planking</a>&#8230;</p>
<p style="text-align: justify;">As칤 que os reto 쯔lguien lo tiene m치s largo que yo?&#8230; el Dock, digo, claro.</p>
<div id="attachment_1580" style="width: 65px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/08/dock.png"><img class="size-full wp-image-1580" title="Dock" src="/wp-content/uploads/2011/08/dock.png" alt="Dock" width="55" height="2551" /></a><p class="wp-caption-text">Dock</p></div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/08/11/veamos-como-tienes-de-largo-tu-dock/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>7</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mi oficina en casa (Home Office), Junio 2011</title>
		<link>/2011/07/18/mi-oficina-en-casa-home-office-junio-2011/</link>
		<comments>/2011/07/18/mi-oficina-en-casa-home-office-junio-2011/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 18 Jul 2011 17:01:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[apple]]></category>
		<category><![CDATA[Geek Freak Nerd]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[iMac]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1540</guid>
		<description><![CDATA[Me gusta el porno Geek. Y mucho. Eso de mirar chismes 춺me pone췉. Y no te r칤as: si est치s leyendo esto, es porque te gusta esa variante del porno Geek, para voyeurs, llamada Home Office Setups. Me encanta ver las oficinas de otras personas (si son inform치ticos mejor, ya que entonces el factor Geek se [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Me gusta el <em>porno Geek</em>. Y mucho. Eso de mirar chismes 춺me pone췉. Y no te r칤as: si est치s leyendo esto, es porque te gusta esa variante del porno Geek, para voyeurs, llamada Home Office Setups. Me encanta ver las oficinas de otras personas (si son inform치ticos mejor, ya que entonces el factor Geek se multiplica).</p>
<p style="text-align: justify;">Comenc칠 esta afici칩n con dos cl치sicos, las incre칤bles oficinas de <a href="http://www.biscade.com/office/">Mitch Haile</a> y de <a href="http://www.stefandidak.com/">Stefan Didak</a>. V칤deos como los de <a href="http://www.youtube.com/watch?v=nlWx1cDvDs4&amp;hd=1">Bilsta57</a> no me ayudaron mucho a superar este vicio. Finalmente me hice seguidor de <a href="http://www.workstationsetups.com/">Workstation Setups</a> en Twitter. Y ahora he dado un paso m치s. Ya que mucha gente tiene curiosidad en ver c칩mo amontono los ordenadores que atesoro, he decidido hacer una fotos (bastante malas, aviso), y subirlas a Flickr. Abajo tienes una presentaci칩n 춺bonita췉 de las fotos, pero si quieres, puedes <a href="http://www.flickr.com/photos/dfreniche/sets/72157626871600533/">ir a Flickr</a> y ver las fotos con sus descripciones, comentarlas, etc.</p>
<p><object width="700" height="525"><param name="flashvars" value="offsite=true&#038;lang=en-us&#038;page_show_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157626871600533%2Fshow%2F&#038;page_show_back_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157626871600533%2F&#038;set_id=72157626871600533&#038;jump_to="></param><param name="movie" value="http://www.flickr.com/apps/slideshow/show.swf?v=104087"></param><param name="allowFullScreen" value="true"></param><embed type="application/x-shockwave-flash" src="http://www.flickr.com/apps/slideshow/show.swf?v=104087" allowFullScreen="true" flashvars="offsite=true&#038;lang=en-us&#038;page_show_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157626871600533%2Fshow%2F&#038;page_show_back_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157626871600533%2F&#038;set_id=72157626871600533&#038;jump_to=" width="700" height="525"></embed></object></p>
<p>Ya sabes, me encantar칤a que me ense침aras tus 춺v칤deos caseros췉. En el buen sentido, claro <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f609.png" alt="游땔" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/07/18/mi-oficina-en-casa-home-office-junio-2011/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Una ma침ana de trabajo cualquiera</title>
		<link>/2011/04/05/una-manana-de-trabajo-cualquiera/</link>
		<comments>/2011/04/05/una-manana-de-trabajo-cualquiera/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 05 Apr 2011 11:02:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Don erre que erre]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[ObjectiveC]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>
		<category><![CDATA[apple]]></category>
		<category><![CDATA[batallitas]]></category>
		<category><![CDATA[Geek Freak Nerd]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks]]></category>
		<category><![CDATA[herramientas]]></category>
		<category><![CDATA[productividad]]></category>
		<category><![CDATA[Trasteando]]></category>
		<category><![CDATA[vmware]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1453</guid>
		<description><![CDATA[Me paro un momento y miro en lo que estaba trabajando, y los programas que tengo abiertos ahora mismo, y no puedo evitar pensar que soy lo m치s alejado del minimalismo. Al menos en lo que se refiere al ordenador. Era minimalista cuando no ten칤a dinero m치s que para mi querido Amstrad CPC 464 con [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Me paro un momento y miro en lo que estaba trabajando, y los programas que tengo abiertos ahora mismo, y no puedo evitar pensar que soy lo m치s alejado del minimalismo. Al menos en lo que se refiere al ordenador. Era minimalista cuando no ten칤a dinero m치s que para <a href="http://freniche.com/wp/?page_id=4">mi querido Amstrad CPC 464</a> con el monitor f칩sforo verde, con su unidad de casetes. El 칰nico perif칠rico que ten칤a era un Joystick. Y a usarlo. Pero ve칤a en las pel칤culas a gente en pa칤ses lejanos y extra침os, en salas llenas de ordenadores.</p>
<p style="text-align: justify;">Como el programador de Parque Jur치sico (que, por supuesto, adem치s de ser el malo, cobarde y torpe, estaba mal pagado y era gordo y feo). Por cierto, si veis de nuevo JP os llamar치n la atenci칩n dos cosas: una, que est치n programando fumando, algo impensable en cualquier entorno de hoy en d칤a. La otra, que el sistema de 춺bug tracking췉 que usan es una libreta donde van anotando los errores <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<div class="wpv_videoc">
<div class="wpv_self"><a href="http://www.skarcha.com/wp-plugins/wpvideo/">WPvideo 1.10</a></div>
<div class="wpv_video"><object data="http://www.youtube.com/v/RfiQYRn7fBg"" type="application/x-shockwave-flash" width="100%" height="100%"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/RfiQYRn7fBg""></param></object></div>
</div>
<p style="text-align: justify;">Volviendo al tema que me tra칤a aqu칤, en esta ma침ana he comenzado <a href="/2011/01/05/que-necesitas-instalar-para-programar-en-c-en-windows/">programando en C</a>, en el IDE Eclipse corriendo sobre Windows 7. Ese <a href="/2011/01/27/windows-7-corre-que-se-las-pela-en-mi-viejo-macbook-pro/">Windows 7 est치 instalado en mi MBP</a>. Por si fuera poco frikismo, he usado el escritorio remoto de Windows para programar esos ejemplos en una ventana del iMac de 27&#8243;, que para eso tengo una pantalla grande. Mientras programaba iba actualizando la presentaci칩n de Keynote que acompa침a al curso, en el iMac. Sonaba la m칰sica desde iTunes, donde estaba restaurando mi iPhone 3Gs con una copia de seguridad de ayer: mis ni침os han borrado algunas fotos en un descuido.</p>
<p style="text-align: justify;">He terminado con C y me he pasado a WordPress. Arrancando una m치quina virtual VMWare de <a href="http://bitnami.org/">Bitnami</a>, que ya tiene un entorno WP completo sobre Linux, me he dedicado a crear un nuevo sitio para migrar una vieja web que hice hace ya la tira en Typo3. Es decir, instala plugins, widgets, temas, escribe posts, importa informaci칩n, etc.</p>
<p style="text-align: justify;">Ahora toca pensar en el pr칩ximo curso de Java EE que tengo que impartir a finales de mes. Java, Servlets, EJBs, JBoss, Eclipse de nuevo (aunque ahora en su 춺sabor췉 Java). Tendr칠 que ojear un libro, que tengo en formato CHM (formato t칤pico de Windows en otra 칠poca). Y luego, un poco de Objective C para comenzar un proyecto iPad que me han encargado. Tengo cosas que leer de UML&#8230;</p>
<p style="text-align: justify;">Es por este desbarajuste de trabajo que tengo, con tantas tecnolog칤as, frameworks, lenguajes, herramientas y entornos distintos por lo que amo a mis dos Macs. Necesito ser anti-minimalista, ya que si lo fuera no podr칤a hacer la mitad de las cosas que hago. Esta es la raz칩n de haber <a href="/2011/03/15/the-more-memory-and-hd-youll-have-the-happier-youll-be/">ampliado mi iMac a 12 GB de RAM</a>. A칰n as칤, procuro no instalar nada si ya tengo una aplicaci칩n que hace m치s o menos lo mismo, que si no acabas con un mont칩n de aplicaciones similares que no acabas de dominar en profundidad.</p>
<p style="text-align: justify;">Bueno, sigo, que quiero ir terminando. Que no hace mucho me comentaron que a lo mejor tengo que aprender <a href="http://clipsrules.sourceforge.net/">CLIPS</a>&#8230; <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2011/04/05/una-manana-de-trabajo-cualquiera/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Imagenes descargables de Snow Leopard y Lion</title>
		<link>/2011/02/25/imagenes-descargables-de-snow-leopard-y-lion/</link>
		<pubDate>Fri, 25 Feb 2011 10:28:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Geek Freak Nerd]]></category>
		<category><![CDATA[humor]]></category>
		<category><![CDATA[retard]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1407</guid>
		<description><![CDATA[Aqu칤 los tienes, en un combo, c칩modo de descargar y usar en tu ordenador. Las im치genes son de Snow Leopard y de Lion. 춰Pasando de NDAs, secretos e historias! No s칩lo los programadores van a disfrutar de la pre-release de Lion. La informaci칩n debe ser libre. Y otra m치s: Bueno, 쯤u칠 esperabais? No quiero que [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Aqu칤 los tienes, en un combo, c칩modo de descargar y usar en tu ordenador. Las im치genes son de Snow Leopard y de Lion. 춰Pasando de NDAs, secretos e historias! No s칩lo los programadores van a disfrutar de la pre-release de Lion. La informaci칩n debe ser libre.</p>
<p><span id="more-1407"></span></p>
<div id="attachment_1409" style="width: 1034px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/02/SnowLeopardLion11.jpg"><img class="size-full wp-image-1409" title="Download Snow Leopard &amp; Lion :-)" src="/wp-content/uploads/2011/02/SnowLeopardLion11.jpg" alt="Download Snow Leopard &amp; Lion :-)" width="1024" height="768" srcset="/wp-content/uploads/2011/02/SnowLeopardLion11.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2011/02/SnowLeopardLion11-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a><p class="wp-caption-text">Download Snow Leopard &amp; Lion <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p></div>
<p>Y otra m치s:</p>
<div id="attachment_1410" style="width: 1034px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2011/02/SnowLeopardLion2.jpg"><img class="size-full wp-image-1410" title="Snow Leopard &amp; Lion" src="/wp-content/uploads/2011/02/SnowLeopardLion2.jpg" alt="Snow Leopard &amp; Lion" width="1024" height="768" srcset="/wp-content/uploads/2011/02/SnowLeopardLion2.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2011/02/SnowLeopardLion2-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a><p class="wp-caption-text">Snow Leopard &amp; Lion</p></div>
<p>Bueno, 쯤u칠 esperabais? No quiero que Steve me eche de su walled garden <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><em>This post is sponsored by the <strong>Save a Troll Foundation. Feel free to Troll in the comments. </strong>You know you need to vent.</em></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Kubrick era un genio: 칠l ya sab칤a lo del iPad</title>
		<link>/2010/12/02/kubrick-era-un-genio-el-ya-sabia-lo-del-ipad/</link>
		<comments>/2010/12/02/kubrick-era-un-genio-el-ya-sabia-lo-del-ipad/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Dec 2010 09:31:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[2001]]></category>
		<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[Geek Freak Nerd]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1292</guid>
		<description><![CDATA[Que Kubrick es mi director de cabecera no es ning칰n secreto para cualquiera que me conozca. Desde que vi, con 15 a침os creo recordar, por primera vez 2001 he sido seguidor suyo incondicional. Recuerdo que pon칤an la pel칤cula en un cine de Sevilla que ya hoy no existe, el Corona Center, especializado en cine de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_1294" style="width: 650px" class="wp-caption alignleft"><a href="/wp-content/uploads/2010/12/iPad2001.png"><img class="size-full wp-image-1294 " title="iPad en 2001 :-)" src="/wp-content/uploads/2010/12/iPad2001.png" alt="iPad en 2001 :-)" width="640" height="360" srcset="/wp-content/uploads/2010/12/iPad2001.png 800w, /wp-content/uploads/2010/12/iPad2001-300x168.png 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a><p class="wp-caption-text">iPad en 2001 <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p></div>
<p style="text-align: justify;">Que Kubrick es mi director de cabecera no es ning칰n secreto para cualquiera que me conozca. Desde que vi, con 15 a침os creo recordar, por primera vez <a href="http://www.imdb.com/title/tt0062622/">2001</a> he sido seguidor suyo incondicional. Recuerdo que pon칤an la pel칤cula en un cine de Sevilla que ya hoy no existe, el Corona Center, especializado en cine de autor y en V.O. Fui con una mezcla de curiosidad y respeto, porque todo el mundo me dec칤a que si era una pel칤cula rara, que si no se entend칤a, que si era antigua&#8230; Qued칠 aplastado en la butaca desde la primera secuencia y me captur칩 al instante. Y me result칩 bastante obvia, por cierto. S칩lo hay que tener un poquito de imaginaci칩n. Pero claro, si triunfa Gran Hermano ser치 porque a todo el mundo no le gusta lo mismo.</p>
<p style="text-align: justify;">Es una de esas pel칤culas que no me canso de ver, como las de Star Wars, Casablanca o el Se침or de los Anillos. El caso es que hace unos d칤as la estaba viendo de nuevo, en DVD y me qued칠 sobrecogido al darme cuenta de que Kubrick realmente era un genio. En la pel칤cula los protagonistas usan un tablet. Con un aspecto bastante similar al de nuestros iPads de hoy d칤a. Sorprende para una pel칤cula de 1968 esa visi칩n. Pero lo que m치s es impact칩 es el uso que le daban al tablet. Lejos de gr치ficos absurdos u otros usos 춺futuristas췉, Kubrick prevee que en 2001 los tablets se utilizar치n para consumir contenido multimedia: para ver la tele en 춺diferido췉. Concretamente un informativo de la BBC que, obviamente, les han enviado desde el control de misi칩n en la Tierra y que ellos ven en su tableta. Ojo, que usan la tableta mientras comen, lo cual quiere decir que, o bien el v칤deo est치 almacenado en la propia tablet (memoria interna con esa capacidad en 1968?) o bien que hacen streaming desde HAL 9000 usando WiFi. FTW Kubrick!</p>
<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_1295" style="width: 650px" class="wp-caption alignleft"><a href="/wp-content/uploads/2010/12/iPad2001-2.png"><img class="size-full wp-image-1295 " title="Cada uno con su iPad en 2001" src="/wp-content/uploads/2010/12/iPad2001-2.png" alt="Cada uno con su iPad en 2001" width="640" height="360" srcset="/wp-content/uploads/2010/12/iPad2001-2.png 800w, /wp-content/uploads/2010/12/iPad2001-2-300x168.png 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a><p class="wp-caption-text">Cada uno con su iPad en 2001</p></div>
<p style="text-align: justify;">En cualquiera de los dos casos asusta ver c칩mo acierta en la pel칤cula con muchas cosas. Como cuando se realiza una video llamada desde la Luna (video conferencia, FaceTime de Apple, Skype, &#8230;) o cuando el Dr. Dave Bowman juega al ajedrez con HAL 9000 usando comandos de voz (VoiceOver). O las pantallas en los asientos de los aviones para entretener a los pasajeros. Tambi칠n hay detalles tiernos para un inform치tico, como el ofrecer datos en formato tarjeta perforada :-). No todo lo iban a acertar.</p>
<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_1296" style="width: 650px" class="wp-caption alignleft"><a href="/wp-content/uploads/2010/12/FaceTime.png"><img class="size-full wp-image-1296 " title="FaceTime en 2001 :-)" src="/wp-content/uploads/2010/12/FaceTime.png" alt="FaceTime en 2001 :-)" width="640" height="360" srcset="/wp-content/uploads/2010/12/FaceTime.png 800w, /wp-content/uploads/2010/12/FaceTime-300x168.png 300w" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" /></a><p class="wp-caption-text">FaceTime en 2001 <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p></div>
<p>Por supuesto, todos los derechos de las anteriores im치genes est치n reservados por la WB y sus respectivos propietarios. Vamos, que no me mand칠is los abogados.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/12/02/kubrick-era-un-genio-el-ya-sabia-lo-del-ipad/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>NSCoder Nights Sevilla</title>
		<link>/2010/11/12/nscoder-nights-sevilla/</link>
		<comments>/2010/11/12/nscoder-nights-sevilla/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 12 Nov 2010 09:58:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Cocoa]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Geek Freak Nerd]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks]]></category>
		<category><![CDATA[NSCoder Nights]]></category>
		<category><![CDATA[Programaci칩n]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1239</guid>
		<description><![CDATA[Me ha tocado organizar el cap칤tulo de Sevilla de las NSCoder Nights, y en ello estamos. El pr칩ximo Lunes 15, a las 19:00 estaremos en laETSIIFacultad de Matem치ticas de Reina Mercedes. El aula a칰n est치 por confirmar, pero si despu칠s de leer esto te interesa venir, toda la informaci칩n se va a ir publicando de [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">Me ha tocado organizar el cap칤tulo de Sevilla de las NSCoder Nights, y en ello estamos. El pr칩ximo Lunes 15, a las 19:00 estaremos en laETSIIFacultad de Matem치ticas de Reina Mercedes. El aula a칰n est치 por confirmar, pero si despu칠s de leer esto te interesa venir, toda la informaci칩n se va a ir publicando de dos formas:</p>
<ul>
<li>en la <a href="http://nscoder-sev.tumblr.com/">web de NSCoder Nights Sevilla</a></li>
<li>en la <a href="http://twitter.com/nscoder_sev">cuenta de Twitter NSCoder_sev</a></li>
</ul>
<blockquote><p>&#8211; Bueno, 춰ya est치 bien con los anuncios!. 쯇ero qu칠 es esto de los NSCoder Nights? 쮸lgo porno? 쯏 porqu칠 el nombre en Ingl칠s, pedantes, que sois unos pedantes?</p></blockquote>
<p>Las dudas se resuelven en las FAQ, que puedes consultar aqu칤. Por responder r치pido a tus tres preguntas:</p>
<ul>
<li>es una reuni칩n peri칩dica de programadores para tomar caf칠 / cerveza / whatever y hablar de nuestras cosas</li>
<li>no, no es nada porno, ni ilegal. Pero si alguien se trae un disco duro lleno de pelis, seguro que le encontramos utilidad</li>
<li>somos unos pedantes, pero es que estas reuniones <a href="http://nscodernight.com/">las inventaron en EE.UU.</a> y queremos montar algo similar en Espa침a (ya ha empezado en <a href="http://nscoder-vlc.tumblr.com/">Valencia</a>, pronto en <a href="http://nscoder-mlg.tumblr.com/">M치laga</a>, <a href="http://twitter.com/nscoder_bcn">Barcelona</a>, <a href="http://twitter.com/#!/nscoder_gjn">Gij칩n</a> y <a href="http://nscoder-mad.tumblr.com/">Madrid</a>) de forma que si viajas a una ciudad con NSCoder Night y te apetece, te pases. <em>S칤, es una secta</em>.</li>
</ul>
<p>Pero ahora, de mi cosecha, te explico de qu칠 va esto.</p>
<p style="text-align: justify;">La inform치tica es una profesi칩n vocacional. Cierto, hay gente que no ha estudiado esto y programa (o lo intenta), o que trabaja en el sector sin ser Inform치tico. Pero es algo vocacional. De otra manera nadie aguantar칤a unos estudios en los que no hay nadie del otro sexo, s칩lo t칤os raros y feos y frikis (춰horror, que yo soy otro de esos!). Y encima, cada 10 a침os 춰vuelta a empezar!. 쯆 alguien usa el S.O. de hace 10 a침os? 쯍indows 98, alguien se acuerda? Con XP (que sali칩 en 2001) parec칤a que se iba a romper esta tendencia de cambiarlo todo cada 10 a침os, al personal empieza a gustarle lo <em>vintage</em>. 춰Cambiad ya a Windows 7 por lo menos y tened un S.O. moderno!</p>
<p style="text-align: justify;">En fin, que me pierdo. Una vocaci칩n, dec칤a. Un ritmo de aprendizaje muy alto. Y algo en lo que no trabajas, es algo que vives. Porque luego llegas a casa y te pones con los chismes. A hacer lo que sea, pero con <em>tus</em> ordenadores de casa. 춰Despu칠s de haber estado 10 h en el trabajo delante de una pantalla!. No tenemos arreglo. Yo digo que 맏ay dos tipos de inform치ticos: los que van 8 horas al d칤as a su trabajo y luego quieren tener 춺su vida social췉 y los que no podemos evitarlo y seguimos en casa <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p style="text-align: justify;">Pues bien, si tienes pasi칩n por esto, si de verdad te gusta 쯛as notado lo que te frustra no poderle contar tus frikadas a nadie? Vale, que le cuento a mi mujer que la arquitectura MVC y la delegaci칩n en Cocoa son la leche, y que el KVC es brutal. Pero como que me mira como si le hablase en Chino, y me sonr칤e por apoyarme, pero no porque le interese. Esa es la raz칩n de que tantos inform치ticos tengamos blogs: tenemos una necesidad reprimida de ense침ar nuestros juguetes y nadie nos entiende. Echamos de menos esas charlas de caf칠, en la facultad, cuando alguna eminencia de compa침ero te ense침aba c칩mo programar en Pascal orientado a objetos (era el 92-93, 쯨erdad <a href="http://www.arquired.es/users/aldelgado/proy/default.htm">Antonio</a>?), u otro friki extremo te hablaba de su Commodore 64 y te ense침aba a taladrar placas y a quemar circuitos para hacernos conversores anal칩gico-digitales caseros con los que escuchar MODs a trav칠s de un radio-cassette (era el 93-94, una Sound Blaster costaba 30.000 pelas de la 칠poca, 쯨erdad <a href="http://www.terron.org/">Migue</a>?)</p>
<p style="text-align: justify;">Bueno, voy a dejar las <em>loving memories</em> que me pongo tontorr칩n y se me salta una l치grima. El caso es que los inform치ticos precisamos de una terapia de grupo, donde poder curarnos de todo eso que queremos contar y no podemos. Queremos ver que alguien se 춺pone <em>bruto</em>췉 cuando le ense침amos nuestro c칩digo, o sentir envidia sana cuando llega otro que sabe 10 lenguajes m치s que t칰. Y ver los port치tiles, qu칠 herramientas llevas instaladas, qu칠 trucos sabes, etc.</p>
<p style="text-align: justify;">Pues nada, que si sabes mucho Cocoa o no sabes nada. Si quieres empezar a programar tus apps para iOS o si eres dise침ador gr치fico y quieres ver qu칠 se necesita para hacer tus trabajos para el iPhone. O si buscas contratar a un programador iOS. O si te apetece hablar de programaci칩n en general, te esperamos el Lunes. Tengo confirmada al menos a otra persona, as칤 que ya tengo charla garantizada. 춰Nos vemos!</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/11/12/nscoder-nights-sevilla/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>19</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>El mapa de red de mi casa</title>
		<link>/2010/02/04/el-mapa-de-red-de-mi-casa/</link>
		<comments>/2010/02/04/el-mapa-de-red-de-mi-casa/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 04 Feb 2010 16:14:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Amiga]]></category>
		<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[iphone]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[Ubuntu]]></category>
		<category><![CDATA[gadgets]]></category>
		<category><![CDATA[geek]]></category>
		<category><![CDATA[Geek Freak Nerd]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=583</guid>
		<description><![CDATA[Mal vamos cuando me he tenido que hacer un mapa de red para enterarme de algunas m치quinas (las principales) que tengo por casa. Digo algunas, porque no est치n todas. Est치n las fundamentales de trabajo y ocio, pero no aparecen mis iPhones ni algunas otras que colecciono y se pueden conectar a la red (Amiga 1200, [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify; ">Mal vamos cuando me he tenido que hacer un mapa de red para enterarme de algunas m치quinas (las principales) que tengo por casa. Digo algunas, porque no est치n todas. Est치n las fundamentales de trabajo y ocio, pero no aparecen mis iPhones ni algunas otras que colecciono y se pueden conectar a la red (Amiga 1200, Amiga 600, Sun Solaris, PowerMac G3, Pentium IV, etc.).</p>
<div id="attachment_584" style="width: 624px" class="wp-caption alignnone"><a href="/wp-content/uploads/2010/01/Esquema-de-red.001.png"><img class="size-full wp-image-584 " title="Esquema de red" src="/wp-content/uploads/2010/01/Esquema-de-red.001.png" alt="El esquema de red de mi casa :-)" width="614" height="461" srcset="/wp-content/uploads/2010/01/Esquema-de-red.001.png 1024w, /wp-content/uploads/2010/01/Esquema-de-red.001-300x225.png 300w" sizes="(max-width: 614px) 100vw, 614px" /></a><p class="wp-caption-text">El esquema de red de mi casa <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p></div>
<p style="text-align: justify; ">쯈ue para qu칠 quiero tantas m치quinas? 춰Eso mismo empiezo a preguntarme yo! Unas las he comprado por trabajo (el Dell Inspiron 9400 fue mi port치til de trabajo hace tres a침os), otras por gusto (mi MacBook Pro, o el PowerMac G5, aunque ahora son mis herramientas principales de trabajo). Otros me los he ido encontrando por el camino y, a fin de cuentas, a todo Geek le gusta almacenar cacharros con los que trastear. Si no, no nos llamar칤amos Geeks <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p style="text-align: justify; ">Tengo que escribir un post de mi escritorio actual y c칩mo y para qu칠 utilizo cada ordenador. Y tambi칠n voy a empezar a soltar lastre. Ahora que acabo de ver este mapa, me ha entrado p치nico <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/02/04/el-mapa-de-red-de-mi-casa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>8</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>EBE 2009: un S치bado que dio para mucho</title>
		<link>/2010/01/04/ebe-2009-un-sabado-que-dio-para-mucho/</link>
		<comments>/2010/01/04/ebe-2009-un-sabado-que-dio-para-mucho/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 04 Jan 2010 11:03:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Inform치tica]]></category>
		<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[Blogs]]></category>
		<category><![CDATA[EBE09]]></category>
		<category><![CDATA[Flickr]]></category>
		<category><![CDATA[Geek Freak Nerd]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[macniacos]]></category>
		<category><![CDATA[Sevilla]]></category>
		<category><![CDATA[Twitter]]></category>
		<category><![CDATA[Vimeo]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=472</guid>
		<description><![CDATA[La Blogosfera espa침ola estuvo que ard칤a las 칰ltimas semanas del a침o 2009 hablando del Evento Blog Espa침a 09 (EBE09), que se celebr칩 los d칤as 13, 14 y 15 de Noviembre. Yo, con mi diligencia habitual, estoy publicando este post casi cuando llega el EBE10. Este a침o, como desde que comenz칩 el EBE en 2006, se [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">La Blogosfera espa침ola estuvo que ard칤a las 칰ltimas semanas del a침o 2009 hablando del Evento Blog Espa침a 09 (EBE09), que se celebr칩 los d칤as 13, 14 y 15 de Noviembre. Yo, con mi diligencia habitual, estoy publicando este post casi cuando llega el EBE10.</p>
<p style="text-align: justify;">Este a침o, como desde que comenz칩 el EBE en 2006, se ha celebrado en Sevilla. Concretamente en el Hotel Cartuja Barcel칩 Renacimiento. Yo s칩lo estuve el S치bado (el EBE dur칩 desde el Viernes por la tarde hasta el Domingo a mediod칤a), pero me cundi칩 bastante. En un d칤a pude conocer a un mont칩n de gente, sacar algunas fotos y grabar dos sesiones en video. Paso a relatar este S치bado intenso, desde que me levant칠.</p>
<h1>El despertador suena a las 6:00</h1>
<p style="text-align: justify;">S칤. A las 6:00. Un S치bado. Lo que es la devoci칩n por estas cosas. Hab칤a quedado con Juaco (<a href="http://twitter.com/juaconet">@juaconet </a>en Twitter) a las 8:45 en desayunar antes de acercarnos a montar lo necesario para la grabaci칩n de la sesi칩n <a href="http://eventoblog.com/2009/11/sesion-paralela-blogprofesores/">Blogprofesores</a>. Despu칠s de una ducha tempranera y un paseito en coche hasta Sevilla, nos llamamos y quedamos para tomar caf칠 frente a la Barqueta. Luego, manos a la obra. Nos encontramos aparcando con Juanma D칤az (<a href="http://twitter.com/juanmadiaz">@juanmadiaz</a>) y nos fuimos los tres a buscar la sala donde tendr칤a lugar la sesi칩n.</p>
<h1>Preparando para grabar</h1>
<p style="text-align: justify;">Tres hombres solos. Las 9:25 en el EBE09. No hab칤a casi nadie. Pero, como buenos hombres, no sab칤amos d칩nde estaba la sala de la conferencia y, por supuesto, no preguntamos. Cargados con c치maras de fotos, de v칤deo, un tr칤pode&#8230; 춰da igual!. Los hombres venimos de serie con algo que no nos permite preguntar por d칩nde se va a los sitios. Esta es la causa de que los grandes descubridores sean hombres: Marco Polo, Crist칩bal Col칩n, Buzz Aldrin, &#8230; realmente se hab칤an perdido pero no quer칤an escuchar a sus mujeres respectivas entonando el 춺te lo dije췉.</p>
<p style="text-align: justify;">Encontramos la sala, acompa침ados por un operario del hotel. Entramos, robamos, digooo <em>buscamos</em> alargaderas para los chismes el칠ctricos, ayudamos a colocar sillas, etc. Al final, llegaron los ponentes y el p칰blico. <a href="http://vimeo.com/7643957">Y pudimos grabar la sesi칩n Blogprofesores</a>, que me cost칩 lo m칤o subir a Vimeo.</p>
<h1>Blogprofesores</h1>
<p>La sesi칩n est치 perfectamente descrita en el <a href="http://eventoblog.com/2009/11/sesion-paralela-blogprofesores/">post oficial del Evento Blog</a>. Algunos apuntes:</p>
<p style="text-align: justify;">Mar칤a Barcel칩 se ha tomado la molestia, como buena bloguera y ponente, de <a href="http://www.mariabarcelo.es/?p=1130">comentar la mesa en su blog</a>. <a href="http://blip.tv/file/2850829/">Aqu칤 hay un v칤deo</a>, tomado desde la esquina opuesta a la que yo estaba, de forma que pod칠is comparar ambas sesiones, si es que est치is tan interesados en el tema. El v칤deo que yo grab칠 y edit칠 <a href="http://vimeo.com/7643957">est치 en Vimeo</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">Las preguntas del publico fueron interesantes, aunque me chocaron dos cosas:</p>
<ul>
<li>por un lado la gente que va a estas conferencias decididos a ser <em>SPAM con patas</em> y vender a toda costa su producto / empresa</li>
<li>por otro lado los di치logos paralelos defendiendo / rechazando el Software Libre. <a href="/2009/10/27/libre-no-es-una-caracteristica-gratis-si/">Mi opini칩n creo que ya esta clara</a>.</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Tom칠 algunas fotos con los Blogprofesores que he subido a Flickr.</p>
<p><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="400" height="300" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="flashvars" value="offsite=true&amp;lang=en-us&amp;page_show_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157622787745315%2Fshow%2F&amp;page_show_back_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157622787745315%2F&amp;set_id=72157622787745315&amp;jump_to=" /><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="src" value="http://www.flickr.com/apps/slideshow/show.swf?v=71649" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="400" height="300" src="http://www.flickr.com/apps/slideshow/show.swf?v=71649" allowfullscreen="true" flashvars="offsite=true&amp;lang=en-us&amp;page_show_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157622787745315%2Fshow%2F&amp;page_show_back_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157622787745315%2F&amp;set_id=72157622787745315&amp;jump_to="></embed></object></p>
<p style="text-align: justify;">
<h2>Caf칠 y Berto</h2>
<p style="text-align: justify;">Salimos de la sesi칩n con la satisfacci칩n del deber cumplido y nos fuimos a la zona de entrada. Hab칤a otra sesi칩n en marcha, pero decidimos dar una vuelta por los stands que estaban montados en el EBE. Me tom칠 varios Nespresso en el de Sony Ericsson. Lo mejor que ten칤an, porque a un Apple Fanboy que lleva dos iPhone encima est치 complicado venderle un m칩vil con Windows Mobile 6.5. Bueno, borro lo que he dicho. Vender Win Mob est치 complicado sea quien sea el potencial cliente. A ver si se enteran que lo del <em>palito</em> (stylus) ya no se lleva.</p>
<p style="text-align: justify;">Conoc칤 a Pablo, que presentaba <a href="http://www.layers.com/">Layers.com</a>. Es una idea super interesante y que voy a usar mucho a partir de ahora. Con Layers puedes escribir anotaciones sobre una web y compartir esas anotaciones con tus compa침eros. Ellos, a su vez, pueden anotar tambi칠n y puedes tener una vista de la web original e ir superponi칠ndole las distintas anotaciones por capas (layers). Utilidades tiene muchas, por ejemplo, pasarle a un grupo de testers tu nueva web y que anoten sus ideas <em>sobre</em> tu web. Luego, puedes ir viendo las aportaciones de todos <em>sobre</em> tu web, y no con el cl치sico correo de 춺X no funciona en la web췉.</p>
<p style="text-align: justify;">Nos encontramos con <a href="http://albertopena.com/">Berto Pena</a> saliendo del sal칩n principal. Aprovech칠 para presentarme, comentarle que quer칤amos grabar el Macniacos de por la tarde y hacerme alguna foto. Al final, Juaco me ha regalado el libro de Berto, libro que estoy leyendo poco a poco, sabore치ndolo, para sacarle todo el partido. Ya lo comentar칠 m치s adelante.</p>
<p><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="400" height="300" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="flashvars" value="offsite=true&amp;lang=en-us&amp;page_show_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157622915351952%2Fshow%2F&amp;page_show_back_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157622915351952%2F&amp;set_id=72157622915351952&amp;jump_to=" /><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="src" value="http://www.flickr.com/apps/slideshow/show.swf?v=71649" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="400" height="300" src="http://www.flickr.com/apps/slideshow/show.swf?v=71649" allowfullscreen="true" flashvars="offsite=true&amp;lang=en-us&amp;page_show_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157622915351952%2Fshow%2F&amp;page_show_back_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157622915351952%2F&amp;set_id=72157622915351952&amp;jump_to="></embed></object></p>
<h1>@Yoriento</h1>
<p style="text-align: justify;">La charla de Alfonso Alc치ntara, Gestiona tu vida en la crisis, me encant칩. Sentido com칰n, llamar a las cosas por su nombre, buena comunicaci칩n y mucho humor. Te puedes hacer una idea <a href="http://www.youtube.com/watch?v=-GveYQGe7yw">viendo el v칤deo del comienzo de la charla</a>. Fue tan buena que se comi칩 su tiempo, le dijeron que acabara y todo el auditorio le aclam칩 para que le dieran 10 min. m치s, que se quedaron en 5. 춰Fue un momento grande!. Salud칠 al terminar a Alfonso y soy <a href="http://twitter.com/Yoriento" target="_blank">seguidor suyo en Twitter</a> desde entonces.</p>
<h1>Cervecitas y comida en el EBE09 alternativo, con los Blogprofesores</h1>
<p>Parte importante del d칤a (al menos, para m칤), en el que conoc칤 a un mont칩n de compa침eros de Juanma D칤az. Buena comida, por cierto, junto al Puente de La Barqueta. Se habl칩 de muchas cosas, pero sobre todo de nuevas tecnolog칤as y educaci칩n.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2010/01/EBEAlternativo.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-544" title="EBEAlternativo" src="/wp-content/uploads/2010/01/EBEAlternativo.jpg" alt="EBEAlternativo" width="500" height="332" srcset="/wp-content/uploads/2010/01/EBEAlternativo.jpg 500w, /wp-content/uploads/2010/01/EBEAlternativo-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a></p>
<h1>Grabaci칩n de Macnicacos</h1>
<p style="text-align: justify;">Tras comer, de vuelta corriendo al EBE09. Cogimos los trastos de matar de nuevo (el tr칤pode y la c치mara) y tras varios tuiteos y llamadas de tel칠fono, dimos finalmente con Valen, de Macniacos. Estaban esperando en una de las habitaciones que usan los traductores y que dan al sal칩n principal del EBE, convertida en improvisada sala de Podcasting. Junto con Valen estaba el otro 50% de Macniacos, Jos칠, atacado por la t칠cnica, con su MacBook Pro, pele치ndose con los hubs USB, los micr칩fonos SnowBall y con el streaming de audio en directo. Al menos la WiFi le funcionaba.</p>
<p>Tomamos posiciones y fuimos haciendo fotos y grabando el v칤deo del podcast. En 칠l participaron Rub칠n (Tazzito), Serantes, Macniacos (Jos칠 y Valen) y Berto Pena. Un lujazo del que os dejo fotos y <a href="/2009/11/24/춰al-fin-video-de-la-grabacion-de-macniacos-en-el-ebe09-subido/">el v칤deo subido a Blip.tv</a> como ya coment칠 en un post anterior.</p>
<p><object classid="clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000" width="400" height="300" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0"><param name="flashvars" value="offsite=true&amp;lang=en-us&amp;page_show_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157622813600184%2Fshow%2F&amp;page_show_back_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157622813600184%2F&amp;set_id=72157622813600184&amp;jump_to=" /><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="src" value="http://www.flickr.com/apps/slideshow/show.swf?v=71649" /><param name="allowfullscreen" value="true" /><embed type="application/x-shockwave-flash" width="400" height="300" src="http://www.flickr.com/apps/slideshow/show.swf?v=71649" allowfullscreen="true" flashvars="offsite=true&amp;lang=en-us&amp;page_show_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157622813600184%2Fshow%2F&amp;page_show_back_url=%2Fphotos%2Fdfreniche%2Fsets%2F72157622813600184%2F&amp;set_id=72157622813600184&amp;jump_to="></embed></object></p>
<p style="text-align: justify;">Gracias a esta experiencia tengo ahora un contacto twittero m치s intenso con los macniacos, y he realizado alguna cosilla para ellos, como el v칤deo de la 칰ltima tienda Apple de NYC. 춰Y encima nos han mencionado, a m칤 y a Juaco, en el Macniacos #60! Gracias, sois unos cracks y nos veremos las caras en una caseta de la Feria de Abril.</p>
<h1>Cae la tarde</h1>
<p style="text-align: justify;">Tras la presi칩n de la grabaci칩n, la tarde fue avanzando entre m치s saludos, m치s caf칠s, alguna conferencia sopor칤fera sobre el futuro de la Blogosfera y con todo el mundo esperando para la entrega de los premios.</p>
<h1>Los premios bit치coras y la foto de familia</h1>
<p style="text-align: justify;">Finalmente entregaron los premios y Macniacos no pudo ganar, pero me result칩 interesante ver estos 춺칍scar del blogging췉. Hicieron una <a href="http://www.flickr.com/photos/victoriano/4108415923/">foto panor치mica</a> impresionante, que puedes ver en Flickr con todo el mundo <em>tageado</em>.</p>
<h1>Mis conclusiones</h1>
<p style="text-align: justify;">Me gust칩 mucho el ambiente del EBE. Un mont칩n de egos revueltos, pero con muy buena disposici칩n a escuchar, a compartir. Me sorprendi칩 la gente que se autoconsidera Geek sin ser inform치ticos. Te entran ganas de decirles 춺pero c칩mo vas a ser un Geek si no sabes programar en C췉. Pero luego dominan las redes sociales y los servicios de Internet mucho mejor que cualquier profesional. Y se aprenden muchas cosas, si uno est치 dispuesto a escuchar.</p>
<p style="text-align: justify;">Este a침o 2010, si puedo, ir칠 al EBE. Y espero escribir algo en el propio a침o, y no en 2011 <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2010/01/04/ebe-2009-un-sabado-que-dio-para-mucho/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Iluminado por mi iPhone</title>
		<link>/2009/11/13/iluminado-por-mi-iphone/</link>
		<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 10:14:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Don erre que erre]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[iphone]]></category>
		<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[batallitas]]></category>
		<category><![CDATA[Geek Freak Nerd]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks]]></category>
		<category><![CDATA[Rants]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=455</guid>
		<description><![CDATA[No, no es 칠ste un post m칤stico, hablando de que, gracias al iPhone, he visto la luz. Aunque, bueno, tambi칠n. A fin de cuentas, gracias al iPhone va a cambiar mi vida pronto, pero eso es otra historia y ya habr치 tiempo de contarla. As칤 que no me ha pasado como en todas las pel칤culas [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>No, no es 칠ste un post m칤stico, hablando de que, gracias al iPhone, he visto la luz. Aunque, bueno, tambi칠n. A fin de cuentas, gracias al iPhone va a cambiar mi vida pronto, pero eso es otra historia y ya habr치 tiempo de contarla. As칤 que no me ha pasado como en todas las pel칤culas de c치rceles americanas, donde siempre hay alg칰n preso diciendo 춺que ha encontrado a Jes칰s, que si Jes칰s esto y Jes칰s aquello y ahora soy una mejor persona췉. Pese a que el mote del iPhone sea el 춺<a href="http://www.iphonesavior.com/">Jesus Phone</a>춺.</p>
<p style="text-align: justify;">El problema viene de las zonas de aparcamiento en el centro de Sevilla. Cada vez son m치s escasas y me encontr칠 con una a las 12 de la noche. El problema: ten칤a una placa de prohibici칩n: <em>puedes dejar tu coche aqu칤, pero a las 7 de la ma침ana se lo puede llevar la gr칰a municipal</em>. Como no est치 la cosa para muchas multas, me propuse levantarme temprano, a las 6:45, ducharme e ir a por el coche. Llegar칤a antes al trabajo, a Isotrol, y punto. As칤 aprovecho mejor la ma침ana, sin interrupciones, y puedo concentrarme en el trabajo, que es de lo que se trata 쯡o? Pero no contaba yo con mi querida amiga, la Compa침칤a Sevillana de Electricidad, m치s conocida hoy d칤a como Endesa.</p>
<p style="text-align: justify;">A las 6:45 me despert칩 la alarma de mi iPhone 3G S, puls칠 el interruptor de la luz&#8230; y nada. Debo de estar dormido, as칤 que apagu칠 y encend칤 la luz un rato hasta que me di cuenta del problema. 춰Ya se ha fundido la bombilla! -pens칠. Pero no, no hab칤a luz. En todo el bloque. Comprob칠 mi cuadro el칠ctrico y estaba todo en orden. Llam칠 al n칰mero de aver칤as de Endesa (que llevo grabado en el iPhone, lo cual no es buena se침al) y me informaron de que en 60 minutos estar칤a todo solucionado&#8230; 춰Qu칠 bien!. O me voy sin ducharme como un guarro o me multan por dejar el coche en prohibido, 춰qu칠 buena perspectiva!. Gracias, Endesa, por hacer mi vida un poco m치s dif칤cil. Como dijo el genio: 춺쯣ara qu칠 vivir tranquilo pudiendo vivir crispado?췉.</p>
<p style="text-align: justify;">As칤 que decid칤 ducharme, aunque no se ve칤a nada dentro del piso. Negro como la boca de un lobo negro con dientes negros despu칠s de comerse una paella de arroz negro. Tengo una linterna para las emergencias, de esas que no tienen pilas y necesitan que permanentemente est칠s accionando una palanca para que una peque침a dinamo encienda unos LEDs. Es decir: o veo d칩nde est치 el jab칩n o me ducho, pero ambas cosas no. 춰Si tuviera una linterna con pilas! Y fue en este punto de desesperaci칩n cuando vino el iPhone a socorrerme. Bueno, <em>los</em> iPhones. Adem치s de mi nuevo iPhone 3G S, que consegu칤 hace poco tras hacer una portabilidad de Orange a Movistar, sigo conservando mi iPhone 3G libre. As칤 que, con la aplicaci칩n <a href="http://www.johnhaney.com/flashlight/">Flashlight</a> (para que luego se r칤an de las linternas que hay en la App Store) que tengo instalada en ambos iPhones, pude ducharme apuntando las dos pantallas hacia mi. La luz era tenue, como con velas, pero al menos me ve칤a los pies asomando por debajo de mi barriga.</p>
<p style="text-align: justify;">
<div id="attachment_459" style="width: 490px" class="wp-caption aligncenter"><img class="size-full wp-image-459 " title="Flashlight" src="/wp-content/uploads/2009/11/Flashlight.jpg" alt="iPhone 3G S, 3G y iPod Touch" width="480" height="550" srcset="/wp-content/uploads/2009/11/Flashlight.jpg 800w, /wp-content/uploads/2009/11/Flashlight-262x300.jpg 262w" sizes="(max-width: 480px) 100vw, 480px" /><p class="wp-caption-text">iPhone 3G S, 3G y iPod Touch</p></div>
<p style="text-align: justify;">Si, ya se que todos hemos usado el m칩vil como linterna alguna vez. Pero, al menos yo, nunca hab칤a tenido tan buena luz en una situaci칩n tan oscura. Aqu칤 es donde la pantalla del iPhone triunfa, ya que es muy brillante y, en completa oscuridad, es enorme. Cuando termin칠 de ducharme y vestirme, entre la luz de la luna que entraba por la puerta abierta del apartamento y el amanecer, pude salir de casa y evitar la multa.</p>
<p style="text-align: justify;">Ahora s칩lo queda que alguien escriba una novela sobre los <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Illuminati">illuminati</a> del iPhone&#8230;</p>
<p style="text-align: justify;">
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Ropa Friki: arreglada pero informal</title>
		<link>/2007/12/17/ropa-friki-arreglada-pero-informal/</link>
		<comments>/2007/12/17/ropa-friki-arreglada-pero-informal/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 17 Dec 2007 20:05:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Geek Freak Nerd]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://freniche.com/wp/2008/03/02/ropa-friki-arreglada-pero-informal/</guid>
		<description><![CDATA[Cuando uno se encuentra estas cosas en Internet entiende los estereotipos que ruedan por ah칤 sobre los inform치ticos&#8230; Bueno, lo que molesta es mirarse al espejo y ver que encima los estereotipos se cumplen&#8230; En ThinkGeek est치 esta맊orbata de 8 bits. Tendremos que comprar una 游뗵]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="color: #444444; font-family: 'Lucida Sans Unicode'; font-size: 10px; line-height: normal"> </span></p>
<p class="bodytext" style="padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-left: 0px; font-size: 1.2em; padding-bottom: 1.2em; margin: 0px">Cuando uno se encuentra estas cosas en Internet entiende los estereotipos que ruedan por ah칤 sobre los inform치ticos&#8230;</p>
<p class="bodytext" style="padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-left: 0px; font-size: 1.2em; padding-bottom: 1.2em; margin: 0px">Bueno, lo que molesta es mirarse al espejo y ver que encima los estereotipos se cumplen&#8230;</p>
<p class="bodytext" style="padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-left: 0px; font-size: 1.2em; padding-bottom: 1.2em; margin: 0px"><span style="font-size: 16px"><img src="http://freniche.com/wp/wp-content/uploads/2008/03/6d74230a50.jpg" alt="CorbataGeek" /></span></p>
<p class="bodytext" style="padding-top: 0px; padding-right: 0px; padding-left: 0px; font-size: 1.2em; padding-bottom: 1.2em; margin: 0px">En ThinkGeek est치 esta<a class="external-link-new-window" style="color: #3366cc; padding: 0px; margin: 0px" title="Opens external link in new window" href="http://www.thinkgeek.com/apparel/hats-ties/9352/" target="_blank">corbata de 8 bits</a>. Tendremos que comprar una <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="游뗵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2007/12/17/ropa-friki-arreglada-pero-informal/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Lo frikis que llegamos a ser</title>
		<link>/2007/08/27/lo-frikis-que-llegamos-a-ser/</link>
		<pubDate>Mon, 27 Aug 2007 20:48:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Geek Freak Nerd]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/08/27/lo-frikis-que-llegamos-a-ser/</guid>
		<description><![CDATA[O al menos la gente que hace cosas como esta&#8230; El artista es George W. Hart]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p class="bodytext">O al menos la gente que hace cosas como esta&#8230;</p>
<p class="bodytext"><a href="/wp-content/uploads/2007/08/disk-combobulation.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-599" title="disk-combobulation" src="/wp-content/uploads/2007/08/disk-combobulation.jpg" alt="disk-combobulation" width="498" height="498" srcset="/wp-content/uploads/2007/08/disk-combobulation.jpg 498w, /wp-content/uploads/2007/08/disk-combobulation-150x150.jpg 150w, /wp-content/uploads/2007/08/disk-combobulation-300x300.jpg 300w" sizes="(max-width: 498px) 100vw, 498px" /></a></p>
<p class="bodytext">
<p class="bodytext">El artista es <a class="external-link-new-window" title="Opens external link in new window" href="http://www.georgehart.com/sculpture/disk-combobulation.html" target="_blank">George W. Hart</a></p>
]]></content:encoded>
			</item>
		<item>
		<title>Be water&#8230;</title>
		<link>/2007/07/31/be-water/</link>
		<pubDate>Tue, 31 Jul 2007 12:54:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Internet]]></category>
		<category><![CDATA[Geek Freak Nerd]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/2007/07/31/be-water/</guid>
		<description><![CDATA[De anuncios inteligentes y frikismo inform치tico (geekismo) va la cosa Hace un tiempo una marca de autom칩viles (no recuerdo la marca ni el modelo, la verdad) estuvo emitiendo un anuncio en el que aparece Bruce Lee hablando de La Creaci칩n de la Forma sin Forma, del Jeet-Kune-Do, el estilo de lucha que invent칩 Bruce Lee [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h1>De anuncios inteligentes y frikismo inform치tico (geekismo) va la cosa</h1>
<p class="bodytext" style="text-align: justify;">Hace un tiempo una marca de autom칩viles (no recuerdo la marca ni el modelo, la verdad) estuvo emitiendo un <a href="http://es.youtube.com/watch?v=GAkkhX7iggw" target="_blank">anuncio</a> en el que aparece <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Bruce_Lee" target="_blank">Bruce Lee</a> hablando de La Creaci칩n de la Forma sin Forma, del <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Jeet_Kune_Do" target="_blank">Jeet-Kune-Do</a>, el estilo de lucha que invent칩 Bruce Lee y que mostraba en sus pel칤culas. Digo estilo de lucha y no Arte Marcial porque el objetivo 칰ltimo del Jeet-Kune-Do es obtener una forma efectiva de lucha mientras que el objetivo 칰ltimo de un Arte Marcial es construir mejores personas. Este objetivo, que aparece en muchas otras facetas de la vida (las religiones, el deporte, las teletiendas, los pr칠stamos de los bancos que nos hacen tan felices, los anuncios de compresas,&#8230;) se consigue en la Artes Marciales mediante una pr치ctica que inculca valores como: respeto, humildad, paciencia, esfuerzo, piedad, etc. Bueno, que me pierdo. Alg칰n d칤a hablar칠 m치s sobre las Artes Marciales, o mejor sobre una en particular, el <a href="http://www.shorinjikempo.or.jp/wsko/index.html" target="_blank">Shorinji Kenpo</a>.</p>
<p>Pero volviendo a lo que comentaba al principio, el texto del anuncio es algo como:</p>
<blockquote><p>Empty your mind, be formless, shapeless&#8230;</p>
<p>like water</p>
<p>If you put water into a bottle it becomes the bottle,</p>
<p>If you put water into a teapot it becomes the teapot&#8230;</p>
<p>Water can flow, or can clash</p>
<p>Be water my friend&#8230;</p></blockquote>
<p style="text-align: justify;">Esto de poner a Bruce Lee hablando de filosof칤a cuasi-Zen para vender un coche es lo que ahora se llama publicidad inteligente. Es decir, se larga un anuncio con un chino hablando en ingl칠s en Espa침a (probablemente el pa칤s de Europa donde menos Ingl칠s se hable), sin explicar ni subtitular nada y se espera que se entienda que compr치ndote un coche determinado ya no te adaptas a la carretera, sino que <em>eres</em> la carretera. Esperemos que nadie aplique el mismo razonamiento a los anuncios de papel higi칠nico.</p>
<p>El caso es que ha llegado a la <a href="imasd/">lista de I+D</a> un env칤o con el siguiente texto, que los iniciados en C entender치n a la primera:</p>
<blockquote><p>Empty your memory, with a free()&#8230;</p>
<p>like a pointer!</p>
<p>If you cast a pointer to a integer, it becomes the integer,</p>
<p>if you cast a pointer to a struct,  it becomes the struct&#8230;</p>
<p>The pointer can crash&#8230;,   and can Overflow&#8230;</p>
<p>Be a pointer my friend&#8230;</p></blockquote>
<p>Para el resto, s칤mplemente comentar que los inform치ticos cada vez somos m치s geeks (por cierto, un geek es un friki en versi칩n inform치tica).</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
