<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>NSSpain &#8211; freniche.com</title>
	<atom:link href="/tag/nsspain/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Another personal blog about everything tech-related</description>
	<lastBuildDate>Sun, 30 Dec 2018 19:56:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.8.13</generator>
	<item>
		<title>La Conferencia NSSPain</title>
		<link>/2013/09/23/la-conferencia-nsspain/</link>
		<comments>/2013/09/23/la-conferencia-nsspain/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 23 Sep 2013 11:15:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Apple]]></category>
		<category><![CDATA[Geeks Freaks & Nerds]]></category>
		<category><![CDATA[Informática]]></category>
		<category><![CDATA[iphone]]></category>
		<category><![CDATA[Conferencias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Logroño]]></category>
		<category><![CDATA[NSSpain]]></category>
		<category><![CDATA[Viajes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=2066</guid>
		<description><![CDATA[Ya estoy de vuelta tras pasar una semana (casi) en Logroño. Se ha terminado la NSSpain 2013. Y ya tengo ganas de la NSSpain de 2014. Por hacer breve esto: si te dedicas al desarrollo iOS con algún grado de dedicación y te has perdido este evento, ya puedes ir a darte cabezazos con un [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div id="attachment_2071" style="width: 619px" class="wp-caption aligncenter"><img src="/wp-content/uploads/2013/09/taller-core-data.png" alt="Empezando el taller de Core Data" width="609" height="609" class="size-full wp-image-2071" srcset="/wp-content/uploads/2013/09/taller-core-data.png 609w, /wp-content/uploads/2013/09/taller-core-data-150x150.png 150w, /wp-content/uploads/2013/09/taller-core-data-300x300.png 300w, /wp-content/uploads/2013/09/taller-core-data-535x535.png 535w" sizes="(max-width: 609px) 100vw, 609px" /><p class="wp-caption-text">Empezando el taller de Core Data</p></div>
<p>Ya estoy de vuelta tras pasar una semana (casi) en Logroño. Se ha terminado la <a href="http://nsspain.com/">NSSpain 2013</a>. Y ya tengo ganas de la NSSpain de 2014. Por hacer breve esto: si te dedicas al desarrollo iOS con algún grado de dedicación y te has perdido este evento, ya puedes ir a darte <em>cabezazos</em> con un muro. La gente que ha venido, la calidad de las ponencias y, sobre todo, la intensidad técnica de las mismas ha sido para verlo y no creerlo. Estas cosas no se pueden dejar pasar.</p>
<h2>Las charlas y los ponentes</h2>
<p>Las charlas han sido increíbles. Nada de «relleno». Nada de hablar de «mobile márketing» ni de otras historias. Código. Ideas. Patrones. Hemos tenido tres niveles: sesiones duras, muy duras de seguir y luego la de Peter Steimberg (<a href="https://twitter.com/steipete">@steipete</a>). Esta sesión por sí sola se situó en una dimensión aparte. Cuando sea mayor quiero ser como Peter, el problema es que me falta cerebro para ello. Pero claro, es que el resto de los ponentes eran <em>todos</em> así. Gente que maneja git desde una consola zsh lanzando comandos como si no existiera mañana. Para los que todo es <em>evidente</em>. Todo lo que a <em>mi</em> cuesta años aprender, ellos ya lo saben. Da gusto estar con gente así. Porque, siendo auténticos <em>sabios</em>, son las personas más humildes, accesibles, sencillas y divertidas que puedas encontrarte. Por ejemplo, he podido desayunar con Marin (<a href="https://twitter.com/mneorr">@mneor</a>) y comentarle un issue que había respondido sobre en Github sobre Kiwi y Xcode 5, ¡cinco días antes!. Es decir, estaba hablando con el <em>tío de verdad</em> que reparte el bacalao en Kiwi. De película.</p>
<p>Eso, o encontrarte con dos personajes como <a href="https://twitter.com/orta">@orta</a> y <a href="https://twitter.com/fabiopelosin">Favio</a>, Core Team de Cocoa Pods. Y que te digan que están contentos porque usas su proyecto. ¡Pero si lo que yo quiero es <em>echarme al suelo y besar por donde pisáis</em>!. Esta gente no se da cuenta del impacto que tienen <em>a diario</em> en las vidas de muchos desarrolladores. Y van por el mundo como personas normales, cuando <em>no lo son</em>. La comunidad les debe mucho. Mucho.</p>
<div style="width: 864px" class="wp-caption aligncenter"><img src="https://ortastuff.s3.amazonaws.com/gifs/marin-6-thumb.gif" width="854" height="480" alt="Para Marin Usalj todo está OK :-)" class /><p class="wp-caption-text">Para Marin Usalj todo está OK <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p></div>
<p>Misma historia con el equipo al completo de <a href="http://www.objc.io/">Objc.io</a>. Es decir, en apenas dos semanas he visto a Dave Werner (de <a href="http://iosdevweekly.com/">iOS Dev Weekly</a>) en el <a href="/2013/09/08/iosdevuk-2013-retrospectiva-personal/">iOSDevUK</a> (ya conocía a Dave de otros años) y ahora a los de Objc.io. ¿Qué es lo siguiente? ¿Tomar café con Tim Cook? (Por cierto: Tim, cuando quieras; y no te preocupes: corre de mi cuenta)</p>
<p><a href="http://www.louesfera.com/2013/09/22/nsspain-conferencia-ios-celebrada-en-logrono/">Victor Baro ha resumido los talleres</a> mucho mejor que yo en un post dentro del Blog de Louesfera. Lo mismo con el post de <a href="http://www.applesfera.com/aprendeiosonline/nsspain-primera-conferencia-internacional-de-desarrollo-ios-en-espana">Fernando Rodríguez en Applesfera</a>. Bien contado, incluso algún cotilleo de más <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/2.3/72x72/1f600.png" alt="😀" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h2>Mis talleres</h2>
<p>Han sido <strong>una basura</strong>. Cuando comparas lo que tú puedes ofrecer con lo que cualquiera de éstos trae, te da hasta vergüenza estar por allí. Inicialmente me ofrecí para echar una mano con la NSSpain, porque creo que en España necesitamos este tipo de eventos para poder tener un lugar donde reunir al <em>gremio</em> de desarrolladores Cocoa. Un sitio donde compartir experiencias, donde aprender de los que vienen de fuera. Donde <em>picarnos</em>, y que nos sintamos estimulados por la <em>alucinancia</em> del Cocoa-Fu de estos mónstruos. Por todo esto me propuse apoyar en todo lo posible a los organizadores, porque necesitamos que esto salga bien y crezca. Y no pensaba que fueran a reunir a gente de <em>Champions</em> junto con uno de <em>Regional preferente</em>.</p>
<p>Pero es <em>duro</em> ir a la cena de ponentes y darte cuenta de que eres <strong>el tonto de la reunión</strong>. <strong>Es duro, pero me gusta</strong>. Sólo puedes crecer estando con gente muy inteligente, que además sabe mucho más que tú de todo. Y estoy dispuesto a dar batalla. Habrá que esforzarse más. Programando, aprendiendo, enseñando, con todo.</p>
<p>Por cierto, llegué tarde a mi primer taller. De nuevo, <strong>os pido disculpas a los que me esperasteis con enorme paciencia</strong>. Aunque no fue <em>del todo</em> culpa mía, en la Mili decían que si no quieres llegar tarde te vas el día antes. Así que la culpa me la endosáis a mí, que para eso os tuve esperando.</p>
<p>Por si alguien está interesado, he puesto en <a href="http://www.slideshare.net/dfreniche/core-data-ns-spain-26505051">slideshare</a> la presentación de los talleres, tanto de Core Data básico como algunas ideas de uso intermedio.</p>
<p><iframe src="http://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/26505051" width="476" height="400" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe></p>
<p><iframe src="http://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/26506155" width="476" height="400" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe></p>
<p>Y algo de código de ejemplo, <a href="https://bitbucket.org/dfreniche/retrostuff-tracker-2">en este repo de Bitbucket</a>.</p>
<h2>Logroño</h2>
<p>No había estado en la ciudad y he podido visitar muchos de sus bares parques y rincones. Parece que vives en un bosque, al lado del Ebro. Viniendo de Sevilla, es normal que me encanten las ciudades con río. Pero es que es realmente bonito pasear y ver tanto verde junto. Y se come y se bebe bastante bien. Lo de beber, siendo la capital de La Rioja, es casi una obligación (de hecho, ya hay quien llamaba a la conferencia la <em>NSWine</em>). Me dejé una mañana para pasear y hacer fotos. Las he puesto en <a href="http://www.flickr.com/photos/dfreniche/sets/72157635848467335/">este album de Flickr</a>.</p>
<h2>Resumiendo</h2>
<p>Que voy a repetir, eso está claro. El año que viene, si puedo, como asistente <em>normal</em> y así voy más relajado. O no, ya veremos. Pero si voy a contar algo, va a ser complicadete. O no, ya veremos, que siempre hay mucha gente empezando a desarrollar.</p>
<p>El caso es que quiero dar las gracias a <a href="http://www.louesfera.com/2013/07/17/entrevista-luis-ascorbe-borja-reinares-organizadores-nsspain/">Luis Ascorbe y Borja Reinares</a> por el palizón que se han metido al organizar este follón. Os debemos mucho. Y necesitamos la NSSpain.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/2013/09/23/la-conferencia-nsspain/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La NSSpain</title>
		<link>/2013/07/24/la-nsspain/</link>
		<pubDate>Wed, 24 Jul 2013 08:22:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[dfreniche]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Perry]]></category>
		<category><![CDATA[Programación]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>
		<category><![CDATA[Cocoa]]></category>
		<category><![CDATA[Conferencias]]></category>
		<category><![CDATA[iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Logroño]]></category>
		<category><![CDATA[Mac]]></category>
		<category><![CDATA[NSSpain]]></category>
		<category><![CDATA[Programadores]]></category>
		<category><![CDATA[Saraos]]></category>
		<category><![CDATA[Viajes]]></category>

		<guid isPermaLink="false">/?p=1917</guid>
		<description><![CDATA[La NSSpain es una conferencia dirigida a programadores Cocoa, tanto iOS como Mac. Al final, todo lo que empieza por NS* viene a ser un aviso del estilo de esto va de programar con el lenguaje ese raro de los corchetes. Por cierto, la insistencia en el prefijo NS (como las NSCoder Night) viene del [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La <a href="http://nsspain.com/">NSSpain</a> es una conferencia dirigida a programadores Cocoa, tanto iOS como Mac. Al final, todo lo que empieza por NS* viene a ser un aviso del estilo de <em>esto va de programar con el lenguaje ese raro de los corchetes</em>. Por cierto, la insistencia en el prefijo NS (como las <a href="/2010/11/30/como-crear-tu-propia-nscoder-night/">NSCoder Night</a>) viene del S.O. NextStep donde se gestó el framework Cocoa y donde estuvo mantenido en <a href="http://es.halo.wikia.com/wiki/C%C3%A1mara_Criog%C3%A9nica">crio sueño</a> hasta su popularización, primero en el mundo Mac y luego definitivamente gracias al iPhone.</p>
<p>La NSSpain va a tener lugar en Logroño (La Rioja &#8211; España), aunque es una conferencia internacional. Viene gente de diferentes países y los ponentes son nacionales (los menos) y muchos extranjeros. La <a href="http://nsspain.com/speakers/">lista de ponentes</a> es excepcional (dado que yo soy la excepción que confirma la regla) y van maestros como <a href="http://www.cocoaosx.com/autor/">Fernando Rodríguez</a>, de AGBO (el gran Jedi Master Cocoa) o Alfonso Alba (mi maestro Git, <a href="/2013/04/02/voy-a-aprender-git/">que me hizo abrir los ojos</a> y cuyo <a href="http://cursos.aprendegit.com/">curso de Git</a> no deberías perderte si en 12 h quieres enterarte <em>al fin</em> de qué va Git). Por el precio que tiene la NSSpain es un regalo, viendo la gente que viene.</p>
<p>Se desarrolla íntegra en Inglés (por aquello de que es internacional).</p>
<pre><code>&lt;English-fear-rant&gt;
</code></pre>
<p>Acabo de sentir una conmoción en la parte <em>cateta</em> de la fuerza <em>«¡oh, Dios, mi Inglés no es lo suficientemente bueno para enterarme de las ponencias! Es más, todos se van a dar cuenta y se van reír de mi. Me sacarán al escenario desnudo a leer trabalenguas, y finalmente vendrá Godzilla y me arrancará la cabeza»</em>. Vamos a ver, que se va a estar hablando de punteros, bucles, bloques, objetos&#8230; <strong>que nadie se va a poner a declamar a Shakespeare</strong>. Que con un vocabulario mínimo puedes perfectamente seguir una de estas charlas. Hay que perderle definitivamente el miedo al Inglés: es el primer lenguaje que debes aprender si quieres programar.</p>
<pre><code>&lt;/English-fear-rant&gt;
</code></pre>
<p>Así que este Septiembre nos veremos allí (del 16 al 19). Yo acudo como ponente (tras varios intercambios de correo, logré <em>engañarles</em> y hacerles creer que podía impartir una charla con cierto criterio; ahora lo malo es que hay que impartirla). En mi caso, voy a <em>actuar</em> dos veces: el día previo a la conferencia, con un taller de Core Data fundamentos, para explicar lo necesario (y algo más) para funcionar con Core Data. El primer día de la conferencia, vuelvo hablando de Core Data con algunos trucos avanzados, librerías y utilidades que suelo usar para mis proyectos.</p>
<p>Y claro, como en toda conferencia, además de los ponentes lo mejor suele ser la gente, la comunidad Cocoa. Gente que conozco físicamente o sólo por Twitter, pero que aprecio y respeto, de la que siempre aprendes y con la que quieres estar. No me voy a poner a nombrarlos uno a uno, porque sería una pesadez y de todas formas les voy a ver allí.</p>
<p>Lo que me lleva al último punto: que nunca he estado en Logroño. Así que este viaje me va a permitir ver algo (supongo que no mucho, que yo se cómo son estas cosas luego) pero al menos darme un paseo por la ciudad y tomarme un café en el centro, que es lo que me gusta.</p>
<p>Ya sabes: Logroño está cerca de todos lados (al menos, más cerca que Cupertino para muchos), el precio es de risa comparado con lo que vas a aprender, conocerás a gente alucinante y te lo pasarás <em>pipa</em> con <strong>personas que te entienden cuando les hablas excitado de programación</strong>. No como tu pareja, que te escucha y asiente, pero que realmente no sabe de qué le hablas.</p>
<p>Nos vemos en la NSSpain.</p>
]]></content:encoded>
			</item>
	</channel>
</rss>
